{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/android-wear-14-des-gestes-du-poignet-pour-piloter-les-smartwatches-39828200.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nAvec l\u2019arriv\u00e9e de la LG Watch Urbane 2nd Edition, la derni\u00e8re version d\u2019Android Wear, estampill\u00e9e 1.4, en profite pour d\u00e9barquer. Bas\u00e9e sur Android 6.0 Marshmallow, le syst\u00e8me pour objets connect\u00e9s supporte d\u00e9sormais les connexions cellulaires en cas d\u2019\u00e9loignement du mobile et d\u2019absence de Bluetooth et de Wi-Fi. Ce n\u2019est pas tout ! Selon une documentation publi\u00e9e par Google, Android Wear s\u2019enrichit aussi de nouveaux gestes pour piloter la montre. La grosse nouveaut\u00e9, c\u2019est qu\u2019il ne s\u2019agira pas forc\u00e9ment de gestes du bout du doigt sur l\u2019\u00e9cran, mais plut\u00f4t de mouvements du poignet pour d\u00e9clencher des actions. La mise \u00e0 jour permettra aussi de g\u00e9rer un haut-parleur int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 la montre pour lire \u00e0 voix haute l\u2019heure et les notifications. Le syst\u00e8me pourrait aussi permettre de dicter des messages et de r\u00e9pondre \u00e0 un appel t\u00e9l\u00e9phonique \u00e0 partir d\u2019une montre. Cette nouvelle version d\u2019Android Wear devrait \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9e tr\u00e8s prochainement sur certains mod\u00e8les, tels la Moto 360, ou encore la Huawei Watch. (EP)\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tGoogle fait \u00e9voluer Android Wear en version 1.4. Sur une smartwatch, en plus de disposer d\u2019une connectivit\u00e9 cellulaire, de nouveaux gestes sont introduits, ainsi que la gestion d\u2019un haut-parl...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Android Wear 1.4, des gestes du poignet pour piloter les smartwatches", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/11/huawei-watch-android-wear-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/montblanc-e-strap-un-bracelet-connecte-pour-les-amateurs-de-montres-mecaniques-39812153.htm", "content": "\r\n\r\nFace \u00e0 l'avalanche de tocantes connect\u00e9es, Montblanc remet les pendules \u00e0 l'heure avec un concept enthousiasmant qui parlera aux amateurs de montres classiques. Avec son e-Strap, la manufacture d\u00e9voile un bracelet connect\u00e9 compatible avec toutes les montres disposant d'un entrecorne de 22 mm.Un bracelet de type Nato en cuir haut de gamme adoptant une texture en fibre de carbone et une boucle en acier avec un rev\u00eatement DLC. Et toute l'originalit\u00e9 de ce strap se trouve dans cette boucle dot\u00e9e d'un podom\u00e8tre et d'un acc\u00e9l\u00e9rom\u00e8tre pour\u00a0 traquer l'activit\u00e9 physique et d'un \u00e9cran tactile OLED monochrome de 0.9 pouce (128x36 pixels). Via une connexion BLE (Bluetooth 4) l'e-Strap et sa boucle tactile pourront prendre la main sur un smartphone Android ou iOS pour les appels, la musique, la capture de photo ou la consultation des mails et r\u00e9seaux sociaux avec des alertes notifi\u00e9es par une vibration.Les applis iOS et Android se chargeront du suivi d'activit\u00e9 et du param\u00e9trage de ce strap connect\u00e9 vendu comme r\u00e9sistant aux chocs et aux \u00e9claboussures. Principal frein \u00e0 l'adoption des montres connect\u00e9es, l'autonomie assur\u00e9e par une batterie Li-Ion serait ici de 5 jours avec une charge depuis un port micro USB.\u00a0 R\u00e9serv\u00e9 dans un premier temps aux nouveaux chronos Timewalker de la marque, le bracelet seul sera propos\u00e9 courant 2015 \u00e0 250 euros.\r\n\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tFace aux pr\u00e9tentions haut de gamme de l'Apple Watch, les manufactures horlog\u00e8res traditionnelles pr\u00e9parent leurs offensives connect\u00e9es. En attendant l'\u00e9ventuelle montre connect\u00e9e \"luxe\" de Ta...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Montblanc e-Strap, un bracelet connect\u00e9 pour les amateurs de montres m\u00e9caniques", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/01/Montblanc-e-strap-270.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/les-prochaines-google-glass-devraient-etre-animees-par-une-puce-intel-39810561.htm", "content": "\r\n\r\nComme nous l\u2019avons \u00e9voqu\u00e9 ces derni\u00e8res semaines, l\u2019avenir des Google Glass n\u2019est pas aussi prometteur que pr\u00e9vu. Si le g\u00e9ant de l\u2019Internet ne compte pas arr\u00eater ce projet qu\u2019il m\u00e8ne depuis plus de deux ans, il pourrait bien r\u00e9viser la cible \u00e0 laquelle il les destinait. Comme premier signe de ce changement de voie, les Google Glass ne sont plus distribu\u00e9es dans les quelques Basecamp Store de Google, mais uniquement via le Web. Toutefois, les tests se poursuivent et le Wall Street Journal, nous apprend que la troisi\u00e8me version des lunettes connect\u00e9es sortira bien d\u00e9but 2015.Cette mouture devrait troquer sa puce Texas Instruments contre un processeur provenant d\u2019Intel. Plus qu\u2019un fournisseur, le fondeur serait alors un v\u00e9ritable partenaire pour Google. Les deux entit\u00e9s devraient promouvoir ces lunettes aupr\u00e8s des professionnels, pour r\u00e9pondre \u00e0 des applications sp\u00e9cifiques. Les Google Glass pourraient ainsi int\u00e9resser les m\u00e9tiers li\u00e9s \u00e0 la sant\u00e9, au b\u00e2timent ou les cha\u00eenes d\u2019assemblages. Bref, tous les m\u00e9tiers pour lesquels il est n\u00e9cessaire de garder les mains libres, tout en pouvant consulter d\u2019un coup d\u2019\u0153il des informations. Pour le moment, les deux partenaires n\u2019ont pas indiqu\u00e9 quelle architecture (x86 ou ARM) de puce sera employ\u00e9e pour animer ces Google Glass en version 3. (EP)\r\n\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tGoogle et Intel seraient partenaires pour concevoir et promouvoir la troisi\u00e8me mouture des Google Glass. Disponibles d\u00e8s le d\u00e9but 2015, les lunettes devraient se recentrer sur les applications p...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Les prochaines Google Glass devraient \u00eatre anim\u00e9es par une puce Intel", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2014/10/google-glass-notification-android-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/ces-2015-hexo-un-drone-francais-qui-vous-suit-39812517.htm", "content": "\r\nLes drones font beaucoup parler d\u2019eux alors que les innovations ne sont pas l\u00e9gion en la mati\u00e8re. En revanche, celle que propose la startup fran\u00e7aise Squadrone System se fait remarquer sur le salon du CES \u00e0 Las Vegas. La startup, qui a d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 le cap d\u2019une campagne Kickstarter l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier, pr\u00e9sente aujourd\u2019hui le Hexo+, un drone autonome capable de suivre un utilisateur pr\u00e9d\u00e9fini durant tout son parcours. Cet exocopt\u00e8re est capable de filmer des s\u00e9quences \u00e0 partir d\u2019une GoPro ou une 360cam de Giroptic. Les cam\u00e9ras peuvent m\u00eame \u00eatre motoris\u00e9es afin de modifier l\u2019angle de prise de vue.Selon le constructeur, le drone serait capable d\u2019\u00e9voluer durant 15 minutes dans les airs avec un \u00e9loignement d\u2019environ deux km avec un smartphone jumel\u00e9 dans les meilleures conditions. L\u2019appareil est d\u00e9j\u00e0 disponible en pr\u00e9commande au prix de 1149 dollars. (EP)\u00a0\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tSur le salon CES 2015 de Las Vegas, une startup fran\u00e7aise vient de pr\u00e9senter l\u2019Hexo+, un drone exocopt\u00e8re capable de suivre son utilisateur \u00e0 la trace pour r\u00e9aliser des vid\u00e9os.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "CES 2015 : Hexo+, un drone francais qui vous suit", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/01/hexo3-ces-2015-270.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/saint-valentin-nos-idees-cadeaux-pour-elle-39814242.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tIl est vrai que la Saint-Valentin a un l\u00e9ger aspect consum\u00e9riste. On vous voit venir, vous les grincheux, les r\u00e9fractaires : la soci\u00e9t\u00e9 de consommation s\u2019est empar\u00e9e de cette coutume pa\u00efen...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Saint-Valentin : nos id\u00e9es cadeaux pour ELLE", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/02/saint-valentin-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/mwc-2015-wiko-watch-la-montre-connectee-presque-francaise-en-video-39815682.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\nWiko d\u00e9barque \u00e0 son tour sur le march\u00e9 des objets connect\u00e9s avec sa Wiko Watch pr\u00e9sent\u00e9e au Mobile World Congress. Contrairement \u00e0 ce que sugg\u00e8re son nom, il ne s\u2019agit pas que d\u2019une montre mais plut\u00f4t d\u2019un hybride montre/traqueur d\u2019activit\u00e9s. Arborant un design tr\u00e8s sobre, d\u00e9clin\u00e9e en 3 coloris, elle est d\u00e9pourvue d\u2019\u00e9cran tactile, ce qui contribue \u00e0 lui assurer une autonomie record : 6 mois pour le traqueur et 4 ans pour la montre. La Wiko Watch compte les pas, surveille le sommeil et fait office de r\u00e9veil. En dehors de l\u2019heure, l\u2019affichage des informations (objectifs et notifications) se fait par superposition via un syst\u00e8me Led. Elle est compatible Android et iOS. Sa sortie est pr\u00e9vue fin juin \u00e0 un prix qui se situera entre 100 et 150 euros. A lire aussi :\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa marque fran\u00e7aise Wiko se diversifie avec sa premi\u00e8re montre connect\u00e9e, la Wiko Watch. Compatible Android et iOS, elle se veut un hybride entre la montre et le traqueur d\u2019activit\u00e9s.\r\n\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "MWC 2015 : Wiko Watch, la montre connect\u00e9e presque fran\u00e7aise en vid\u00e9o", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/03/wiko-watch-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/smart-boy-un-iphone-6-plus-dans-la-game-boy-39817612.htm", "content": "\r\nCe qui n\u2019\u00e9tait \u00e0 l\u2019origine qu\u2019un poisson d\u2019avril va se concr\u00e9tiser. La soci\u00e9t\u00e9 Hyperkin, va en effet redonner un nouveau souffle la Game Boy en cr\u00e9ant un accessoire reprenant ses attributs pour accueillir l\u2019iPhone 6 Plus. Il ne s\u2019agira pas uniquement d\u2019un habillage avec des boutons pour piloter le smartphone d\u2019Apple. Les cartouches originales pourront en effet \u00eatre exploit\u00e9es pour jouer avec cet accessoire que la marque a baptis\u00e9 Smart Boy.Par ailleurs, alors que Hyperkin avait pris comme exemple l\u2019iPhone 6 Plus pour sa blague initiale, le concept pourrait bien \u00eatre compatible avec des smartphones provenant d\u2019autres marques. La soci\u00e9t\u00e9, qui vient tout juste de d\u00e9buter le d\u00e9veloppement de sa Smart Boy, n\u2019a pas encore pr\u00e9cis\u00e9 de date de sortie pour ce renouveau de la console. Hyperkin n\u2019en est pas \u00e0 pas \u00e0 son premier coup d\u2019essai en mati\u00e8re de r\u00e9tro gaming. Il a d\u00e9j\u00e0 produit la RetroN4, une console capable d\u2019\u00e9muler jusqu\u2019\u00e0 neuf consoles classiques.A lire aussi ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tCr\u00e9er un accessoire permettant de transformer un iPhone 6 Plus en une console Game Boy, voici le dernier concept de la soci\u00e9t\u00e9 Hyperkin. L\u2019appareil devrait fonctionner avec les cartouches de j...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Smart Boy : Un iPhone 6 Plus dans la Game Boy", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/04/smartboy-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/la-montre-ronde-de-samsung-s-appellerait-gear-a-et-pourrait-disposer-de-la-3g-39817638.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nConnue pour le moment sous le nom de code d\u2019Orbis, la prochaine montre connect\u00e9e de Samsung pourrait porter l\u2019appellation commerciale Gear A. C\u2019est en tout cas, une des informations exclusives que rapporte SamMobile au sujet de la future smartwatch dot\u00e9e d\u2019un cadran rond. Cette lettre A vient en \u00e9cho avec la gamme de smartphone Galaxy A que le constructeur a introduit derni\u00e8rement.Pour ce mod\u00e8le, SamMobile pr\u00e9tend que le constructeur cherche \u00e0 cr\u00e9er une montre connect\u00e9e positionn\u00e9e dans le haut de gamme, proche de la perfection. Autre information : cette Gear A se d\u00e9clinerait en deux versions, comme le laissent supposer deux r\u00e9f\u00e9rences, SM-R720 et SM-R730, d\u00e9nich\u00e9es par le site chez plusieurs op\u00e9rateurs de t\u00e9l\u00e9phonie am\u00e9ricains. L\u2019un des deux mod\u00e8les serait autonome, dans le sillon de la Gear S qui embarque sa propre carte SIM 3G. Enfin, tout comme cette derni\u00e8re, les deux mod\u00e8les devraient int\u00e9grer une connectivit\u00e9 Wi-Fi. (EP)A lire aussi \r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tDot\u00e9e d\u2019un \u00e9cran rond, la prochaine smartwatch de Samsung serait baptis\u00e9e Gear A. Elle se d\u00e9clinerait en deux versions dot\u00e9es du Wi-Fi, dont une pourvue de la 3G.\r\n\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "La montre ronde de Samsung s\u2019appellerait Gear A et pourrait disposer de la 3G", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/04/samsung-montre-ronde-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/paris-tuning-show-2007-sevic-presente-le-blue-laser-sbl0103mp4-autoradio-dvd-avec-mini-ecran-en-facade-39367194.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nChez Sevic, on a l\u2019habitude de faire les choses bien, et quand le constructeur luxembourgeois ajoute un \u00e9cran sur un de ses autoradios, il y a forc\u00e9ment un petit plus. Avec le Blue Laser SBL0103MP4, le d\u00e9tail appr\u00e9ciable, c\u2019est son \u00e9cran de 3,6 pouces, motoris\u00e9 pour s\u2019ajuster \u00e0 l\u2019angle de vision du conducteur. Pour la lecture de vid\u00e9os, l\u2019autoradio est compatible avec les DVD, VCD, CD et lit les formats MPEG4 ainsi que JPEG. Pour ceux qui trouveraient l\u2019\u00e9cran trop petit, une sortie vid\u00e9o est pr\u00e9vue afin de visionner les images sur d'autres \u00e9crans, notamment \u00e0 l'arri\u00e8re. Le poste re\u00e7oit aussi une entr\u00e9e audio/vid\u00e9o pour brancher un lecteur multim\u00e9dia externe ou une cam\u00e9ra de recul, disponible en option. Toujours c\u00f4t\u00e9 connectique, ce Blue laser poss\u00e8de un lecteur de carte SD/MMC en fa\u00e7ade, des prises USB et iPod. Toutefois, le c\u00e2ble de connexion pour le lecteur MP3 d'Apple est en option.Il reprend bien s\u00fbre les fonctions classiques d'un autoradio, poss\u00e8de un tuner RDS ainsi qu'un amplificateur int\u00e9gr\u00e9 de 4x55 watts. Pratique et indispensable pour \u00e9viter la convoitise, la fa\u00e7ade est d\u00e9tachable et se range dans un bo\u00eetier.Le Blue Laser SBL0103MP4 est vendu 299 euros, un prix tr\u00e8s comp\u00e9titif au regard de ses prestations.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa tendance des autoradios de taille classique (1 DIN) \u00e0 adopter un \u00e9cran LCD se confirme. Sevic, sp\u00e9cialiste de la vid\u00e9o embarqu\u00e9e, suit ce mouvement en lan\u00e7ant un nouvel autoradio DVD orien...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Paris Tuning Show 2007 : Sevic pr\u00e9sente le Blue Laser SBL0103MP4, autoradio DVD avec mini \u00e9cran en fa\u00e7ade", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/Sevic-Blue-Laser-SBL0103MP4-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/micromania-game-show-09-39710815.htm", "content": "- Des Geeks \u00e9videmment ! L\u2019\u00e9v\u00e9nement avait lieu le m\u00eame week-end que la Chibi Japan Expo, du coup il fallait choisir entre les Jeux Vid\u00e9o et le Japon. Les plus gamers d\u2019entre nous ont fini au MGS 09.\r\n- Des enfants de 5 \u00e0 10 ans, grands fans de la WWE.- Un public d\u2019humeur joueuse en ce dimanche\r\n- 2H d\u2019attente pour tester le nouveau Assassin\u2019s creed\u00a0 2 et Call Of Duty 4\r\n- Impossible d\u2019essayer U-Sing sur Wii, ou Let\u2019s Dance sans mettre en p\u00e9ril son honneur et son amour propre.- Le tee-shirt Capcom (quel luxe de pouvoir aller \u00e0 la salle de sport avec l\u2019\u00e9diteur du plus c\u00e9l\u00e8bre jeu de zombie)\r\n- La d\u00e9dicace de Yoshi Ono\r\n- Les cartes de catch des la WWE\r\n- Le tee-shirt Teken 6\r\n- Les portes clefs Mario et Sonic aux jeux olympiques d\u2019hiver\r\n- L\u2019\u00e9p\u00e9e gonflable Darksiders (pratique l\u2019\u00e9t\u00e9 \u00e0 la piscine pour faire de l\u2019aquagym)\r\n- Le masque des lapins cr\u00e9tins", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tRetour sur l\u2019Ev\u00e9nement de ces derni\u00e8res semaines \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Micromania Game Show 09", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/u/026/212/227c93e4506d922736x36.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/cebit-2007-un-ecran-lcd-a-led-chez-samsung-39367919.htm", "content": "\r\nSerti de noir, livr\u00e9 avec un socle pivotant tout en rondeurs et proposant sur le bas de l\u2019\u00e9cran des touches de r\u00e9glages, le XL30 est l\u2019une des nouvelles r\u00e9f\u00e9rences du catalogue de moniteurs LCD SyncMaster de Samsung. Avec sa surface d\u2019affichage de 30 pouces (76 cm) au format 16/9e, ses doubles entr\u00e9es (DVI et USB) et son syst\u00e8me de r\u00e9tro-\u00e9clairage LED (Light Emitting Diode), le XL30 s\u2019adresse \u00e0 tous les adeptes du graphisme, du traitement d\u2019image et des jeux vid\u00e9o. Avec ce r\u00e9tro-\u00e9clairage \u00e0 LED, Samsung assure \u00e0 son moniteur une luminosit\u00e9 mieux ma\u00eetris\u00e9e, donc plus nuanc\u00e9e, des contrastes plus fins, davantage de profondeur et de naturel dans la restitution des couleurs. Une technique de r\u00e9tro-\u00e9clairage qui reste encore beaucoup plus co\u00fbteuse que celle \u00e0 base de n\u00e9ons fluorescents, mais qui s\u2019av\u00e8re \u00e9galement bien plus qualitative. Pour calibrer le XL30 et le rendre parfaitement fonctionnel dans votre environnement, deux solutions sont fournies par le constructeur : le logiciel propri\u00e9taire Samsung \u00ab Natural Color Expert \u00bb ou bien les programmes \u00ab EyeOne Design &amp; EyeOne Photo \u00bb. Si la premi\u00e8re option peut permettre de d\u00e9grossir le travail, la seconde reste la plus pointue et la plus fiable pour affiner la temp\u00e9rature de couleurs, corriger le gamma et optimiser la balance des blancs. Une aubaine pour tous les adeptes de l\u2019impression photo qui, enfin, pourront imprimer sur papier glac\u00e9 des photos aux couleurs identiques \u00e0 celles visibles \u00e0 l\u2019\u00e9cran. Aucune information malheureusement n\u2019a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e sur la r\u00e9solution d\u2019affichage et sur le temps de r\u00e9ponse de la dalle\u2026 Ni sur son prix et sa disponibilit\u00e9.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tAvec le XL30, Samsung propose un \u00e9cran 30 pouces au format large \u00e9quip\u00e9 d\u2019un r\u00e9tro-\u00e9clairage \u00e0 LED et calibr\u00e9 comme un pro ! \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "CeBIT 2007 : un \u00e9cran LCD \u00e0 LED chez Samsung", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/cnet/i/edit/2007/03/cebit_moniteurSamsung XL30_88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/kodak-se-lance-dans-le-monde-de-l-impression-jet-d-encre-39366833.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\nSurtout connu du grand public pour ses appareils photo et ses petits labos photo 10 x 15, Kodak franchit le pas vers l'impression \"standard\" avec trois appareils \u00e0 jet d'encre. Les multifonctions Easyshare 5100, 5200, 5500 sont ainsi le premier coup de boutoir de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine pour venir bousculer le cinq majeurs de l'impression : Brother, Canon, Epson, HP et Lexmark.Une d\u00e9cision surprenante dans un milieu o\u00f9 l'on s'attend plus \u00e0 voir des constructeurs jeter l'\u00e9ponge. L'impression n'est pas au meilleur de sa forme\u00a0: les ventes stagnent et la concurrence acharn\u00e9e tire les prix vers le bas (pour notre plus grande joie mais gu\u00e8re celle des fabricants). Ils se rattrapent alors sur le prix des consommables en multipliant les syst\u00e8mes de cartouches propri\u00e9taires pour que le consommateur n'aille pas voir du c\u00f4t\u00e9 des g\u00e9n\u00e9riques.C'est \u00e9galement sur ce terrain que Kodak porte son attaque, avan\u00e7ant un prix de revient par page divis\u00e9 par deux. Ce n'est pas le premier \u00e0 jouer ce jeu-l\u00e0, nous jugerons donc sur pi\u00e8ce.Pour le moment, seuls les Etats-Unis, la Grande-Bretagne et l'Allemagne sont concern\u00e9s par le lancement de ces trois multifonctions au mois de mars.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tEasyShare 5100, 5300 et 5500, c'est avec trois imprimantes multifonctions que Kodak s'attaque au monde de l'impression. Un petit bouleversement dans un paysage bien \u00e9tabli.\r\n\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Kodak se lance dans le monde de l'impression jet d'encre", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/02/kodak-multifonction-easyshare-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/special-3gsm-f700-le-tytn-et-iphone-killer-selon-samsung-39367017.htm", "content": "\r\n\r\nSamsung voudrait concurrencer \u00e0 la fois HTC et Apple qu\u2019il ne s\u2019y prendrait pas autrement.D'un c\u00f4t\u00e9 le F700 reprend les principales caract\u00e9ristiques qui ont fait le succ\u00e8s du HTC TyTn, \u00e0 savoir un clavier QWERTY coulissant horizontalement pour taper emails et SMS en mode paysage avec lecture des fichiers Office. Comme le mobile HTC, le Samsung poss\u00e8de un navigateur HTML ainsi qu'un client email. Pour se connecter \u00e0 internet, ce mobile Bluetooth ne dispose pas de Wi-Fi mais d'un module radio HSDPA autorisant un d\u00e9bit maximal de 7,2 Mbps.Le F700 empi\u00e8te \u00e9galement sur les plates-bandes de l'Apple iPhone. Outre son interface conviviale (syst\u00e8me d'exploitation propri\u00e9taire) adapt\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cran tactile, le Cor\u00e9en exhibe un \u00e9cran de 7 cm de diagonale et haute r\u00e9solution (440x220pixels), pour par exemple retoucher les photos r\u00e9alis\u00e9es avec son capteur autofocus 5 m\u00e9gapixels.Le message est clair, HTC et Apple n'ont qu'\u00e0 bien se tenir. Sans parler de LG, le fr\u00e8re ennemi cor\u00e9en qui avec son KE850 sigl\u00e9 Prada marche sur les m\u00eames plate-bandes. Pour l'heure, on ne conna\u00eet ni la date de mise en vente du Samsung F700, ni son tarif.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tAvec l\u2019annonce de plus de 20 nouveaux mod\u00e8les lors du 3GSM World Congress, Samsung r\u00e9affirme ses ambitions en mati\u00e8re de t\u00e9l\u00e9phonie. Figure de proue, le smartphone F700, une arme anti TyTn, ...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Sp\u00e9cial 3GSM : F700, le TyTn et iPhone killer selon Samsung", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/02/samsung-F700-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/le-son-creative-diffuse-sans-fil-dans-toute-la-maison-39367853.htm", "content": "\r\nSous la forme d\u2019une promesse, Creative, constructeur de baladeurs audio et vid\u00e9o et de diverses p\u00e9riph\u00e9riques, promet un \u00ab retour de la qualit\u00e9 \u00bb d\u2019\u00e9coute de la musique. Gr\u00e2ce \u00e0 sa technologie X-Fi Xtreme Fidelity et aux deux appareils, la Xdock et la Xmod, qu\u2019il vient de pr\u00e9senter. La technologie X-Fi r\u00e9unit deux fonctions de traitement du signal sonore, le X-Fi Crystalizer et le X-Fi CMSS-3D. La premi\u00e8re a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e pour \u00ab restaurer \u00bb le son d\u00e9grad\u00e9 d\u2019un fichier MP3. En effet, lors de sa compression, le son enregistr\u00e9 en MP3 subit des pertes (plus ou moins importantes selon le taux de compression choisi), et l\u2019intensit\u00e9 de certaines fr\u00e9quences est affaiblie. Avec le X-Fi Crystalyser, les fr\u00e9quences affect\u00e9es vont \u00eatre s\u00e9lectivement re-fabriqu\u00e9es, explique-t-on chez Creative, pour se rapprocher de \u00ab la qualit\u00e9 CD \u00bb. Quant \u00e0 la seconde fonction, le X-Fi CMSS-3D, son r\u00f4le est de \u00ab spacialiser \u00bb le son, en donnant l\u2019impression qu\u2019il ne provient pas de deux mais de multiples canaux.Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, Creative proposait sa technologie X-Fi \u00e0 travers carte interne (\u00e0 monter dans l\u2019unit\u00e9 centrale) ou dans le Xmod, petit bo\u00eetier \u00e0 brancher via le port USB de l\u2019ordinateur et sorti il y a quelques mois. Et l\u2019\u00e9coute ne se faisait que dans une seule pi\u00e8ce. Mais, \u00e0 partir de fin avril d\u00e9but mai, il sera possible d\u2019\u00e9couter sa musique dans plusieurs pi\u00e8ces de sa maison. Le dispositif est compos\u00e9 d\u2019une part d\u2019une base \u00e9mettrice sans fil et d\u2019autre part, \u00e0 maximum 30 m\u00e8tres, de satellites, des r\u00e9cepteurs X-Fi, sur lesquels on branche des haut-parleurs. La base est soit le Xmod wireless, qui se branche via USB sur l\u2019ordinateur h\u00e9bergeant son contenu audio, soit le Xdock. Ce dernier appareil est une station d\u2019accueil pour iPod et baladeur Zen Creative. On peut y connecter \u00e9galement tout autre appareil audio gr\u00e2ce \u00e0 la prise jack. Le Xdock b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une sortie ligne en audio (pour le branchement par exemple \u00e0 un syst\u00e8me home cin\u00e9ma) et de sorties S-vid\u00e9o et vid\u00e9o composite (pour l\u2019affichage sur un \u00e9cran de t\u00e9l\u00e9vision des fichiers photo et vid\u00e9o du baladeur). Une t\u00e9l\u00e9commande permet de piloter chaque r\u00e9cepteur dans une pi\u00e8ce. Le son peut \u00eatre re\u00e7u \u00e0 l\u2019identique dans plusieurs pi\u00e8ces en m\u00eame temps ou \u00eatre entendu que dans certaines. Disponible d\u00e8s avril 2007, le Xdock est vendu seul \u00e0 180 \u20ac, le r\u00e9cepteur co\u00fbtant 100 \u20ac l\u2019unit\u00e9. Le Xmod wireless, livr\u00e9 avec un r\u00e9cepteur, sera vendu \u00e0 200 \u20ac.\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tCreative annonce la sortie du Xdock et du Xmod wireless, deux appareils qui transmettent \u00e0 distance et en qualit\u00e9 X-fi la musique contenue dans son baladeur ou dans son ordinateur.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Le son Creative diffus\u00e9 sans fil dans toute la maison ", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/04/news_creative_xfi_thumb.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/itunes-store-amenage-ses-tarifs-avec-le-service-completer-l-album-39368275.htm", "content": "C\u2019est \u00e0 prendre comme une juste compensation plut\u00f4t qu\u2019un geste commercial de la part d\u2019Apple. Il est d\u00e9sormais possible de d\u00e9duire le prix des titres d'un album achet\u00e9s sur le kiosque Itunes Store si vous souhaitez finalement l'acqu\u00e9rir dans son int\u00e9gralit\u00e9. L\u2019offre concerne les chansons de l\u2019album achet\u00e9s dans les 180 jours. Par exemple, si vous avez achet\u00e9 3 morceaux de l\u2019opus Confession on a dance floor de Madonna durant les 6\u00a0derniers mois, acheter l\u2019album ne vous co\u00fbtera que 7,02\u00a0euros au lieu de 9,99 euros.\u00a0 Ce service, baptis\u00e9 \u00ab\u00a0Compl\u00e9ter l\u2019album \u00bb, est accessible depuis le logiciel iTunes, dans la page d\u2019accueil d\u2019Itunes Store, rubrique Raccourcis.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLes utilisateurs d'iTunes peuvent \u00e0 pr\u00e9sent d\u00e9duire le prix des titres achet\u00e9s \u00e0 la pi\u00e8ce s\u2019ils souhaitent acqu\u00e9rir l'int\u00e9gralit\u00e9 de l'album.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "iTunes Store am\u00e9nage ses tarifs avec le service \"Compl\u00e9ter l'album\"", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/04/news_itunesstore_thumb.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/demarrage-en-trombe-pour-les-ventes-de-la-ps3-de-sony-39368222.htm", "content": "\r\n\r\nIl ne faut pas s'y tromper, seul l'\u00e9v\u00e9nement organis\u00e9 pour sa sortie n'a pas rencontr\u00e9 le succ\u00e8s attendu. Les ventes de la Playsation 3 r\u00e9alisent un joli carton selon les chiffres avanc\u00e9s par Fujio Nishida, Pr\u00e9sident de Sony Europe. Ce sont 600 000 consoles qui auraient trouv\u00e9 preneur dans les deux jours suivant sa sortie le 23 mars 2007.En France, le chiffre confirm\u00e9 par Georges Fornay, pr\u00e9sident de Sony Computer Entertainment France et vice-pr\u00e9sident de SCE Europe, s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 78 000 PS3 sur la m\u00eame p\u00e9riode de deux jours. La France se positionne derri\u00e8re l'Angleterre et ses 173 000 unit\u00e9s, mais devance l'Espagne et l'Allemagne respectivement troisi\u00e8me et quatri\u00e8me (les chiffres ne sont pas encore connus). C'est 24 % de mieux que la PS2 qui avait fait \"seulement\"  63 000 ventes en deux jours. Toujours selon Georges Fornay, le cap des 100 000 devrait \u00eatre atteint le week-end prochain.Pour Sony, ce serait le plus gros succ\u00e8s toutes consoles confondues en France. Toujours selon le constructeur la Playstation 3 et ses 78 000 unit\u00e9s fait mieux que la Wii et la Xbox, avec respectivement 75 000 et 49 000 consoles \u00e9coul\u00e9es en deux jours. La p\u00e9nurie n'est pas encore l\u00e0, mais \u00e0 ce rythme, la console risque d'\u00eatre tr\u00e8s vite en rupture de stock dans la plupart des magasins.A voir aussi :\u00a0Diaporama : Revivez la soir\u00e9e de lancement en photo\u00a0 \u00a0Vid\u00e9o : Revivez le soir\u00e9e de lancement en vid\u00e9o", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tMalgr\u00e9 une soir\u00e9e de lancement rat\u00e9e, les ventes de la PS3 de Sony d\u00e9marrent sur les chapeaux de roues : 600 000 consoles vendues en deux jours en Europe.\r\n\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "D\u00e9marrage en trombe pour les ventes de la PS3 de Sony", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/04/news-sony-playstation-3-PS3-chiffres-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/microsoft-met-sur-orbite-la-xbox-360-elite-39368236.htm", "content": "Nouveau design, nouvelle couleur, nouveau disque dur et nouvelle gamme d\u2019accessoires\u2026 La Xbox 360 s\u2019offre un lifting haut de gamme avec cette version Elite, pour r\u00e9pondre aux assauts de la PlayStation 3. Pour la premi\u00e8re fois disponible en finition noire, la Xbox 360 Elite inclura : - un disque dur de 120 Go facilitant le stockage de fichiers multim\u00e9dias (musique, vid\u00e9o, photos), les sauvegardes de nombreux jeux, d\u00e9mos jouables et films en haute d\u00e9finition t\u00e9l\u00e9chargeables sur Xbox Live,- un port HDMI (le c\u00e2ble est fourni) permettant de profiter des contenus HD jusqu\u2019en 1080p et d\u2019upscaler les sources SD,- une manette sans fil noire offrant une port\u00e9e de 10 m\u00e8tres et une autonomie de 30 heures,- un micro-casque Xbox LIVE,- un abonnement au service Xbox LIVE Silver pour \u00ab chatter \u00bb, envoyer et recevoir des messages, charger des d\u00e9mos et des bandes-annonces,- un mois d\u2019abonnement \u00e0 Xbox LIVE Gold pour participer \u00e0 des comp\u00e9titions multijoueurs en ligne.Cette Xbox 360 Elite sera commercialis\u00e9e \u00e0 partir du 29 avril aux Etats-Unis au prix de 480 dollars, soit 80 dollars de plus que la version Premium. Elle devrait arriver en Europe vers la fin de l\u2019\u00e9t\u00e9, \u00e0 un prix encore inconnu. Microsoft lancera \u00e9galement au m\u00eame moment toute une gamme d\u2019accessoires comprenant notamment un kit de recharge (permettant de restaurer l\u2019autonomie de la manette sans interrompre le jeu) et une batterie rechargeable (pour 25 heures d\u2019autonomie suppl\u00e9mentaire).\u00a0Le disque dur de 120 Go sera \u00e9galement vendu s\u00e9par\u00e9ment (en version amovible) pour les possesseurs de Xbox 360 au prix impressionnant de 180 dollars. A noter que le lecteur HD-DVD externe est toujours vendu s\u00e9par\u00e9ment, et aucunement inclus dans la version \u00ab Elite \u00bb.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tJusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, ce n\u2019\u00e9tait qu\u2019une vague rumeur. Cette fois-ci, c\u2019est confirm\u00e9, Microsoft lancera le 29 avril aux Etats-Unis et peu apr\u00e8s en Europe, une nouvelle version de sa console ...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Microsoft met sur orbite la Xbox 360 Elite", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/cnet/i/edit/2007/03/xbox-elite-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/plasma-ou-lcd-la-question-a-t-elle-encore-un-sens-39368039.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\"Le d\u00e9bat Plasma contre LCD est termin\u00e9\" a affirm\u00e9 Carl Rose de Sony, apr\u00e8s la parution des chiffres de ventes et des projections r\u00e9alis\u00e9es par l\u2019Institut GFK. D\u2019apr\u00e8s ceux-ci, il s\u2019est vendu l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re en Europe de l\u2019Ouest pr\u00e8s de six TV LCD pour une seule TV Plasma. Un tournant dans l\u2019antagonisme commercial opposant les deux technologies, puisqu\u2019en 2005, les ventes de Plasma \u00e9taient encore quasiment au m\u00eame niveau que celles des TV LCD. Malgr\u00e9 cet \u00e9tonnant ratio en faveur du LCD, les ventes de Plasma continuent de cro\u00eetre (+39% en 2006). Mais \u00e0 un rythme beaucoup moins soutenu que les TV LCD (+125%).Un ph\u00e9nom\u00e8ne qui s\u2019explique par une baisse fulgurante du prix des TV LCD de 32 pouces et moins, et par une offre colossale. Le LCD a, en effet, rapidement colonis\u00e9 les rayons autrefois d\u00e9di\u00e9s aux t\u00e9l\u00e9viseurs de salon \u00e0 tubes cathodiques ! Pour le Plasma, l\u2019approche des consommateurs est diff\u00e9rente. Lorsqu\u2019ils ach\u00e8tent un t\u00e9l\u00e9viseur Plasma, ils n\u2019ach\u00e8tent pas un simple \"poste de t\u00e9l\u00e9vision\", mais un \u00e9cran Home Cin\u00e9ma r\u00e9put\u00e9 pour sa qualit\u00e9 d\u2019image. L\u2019institut GFK souligne d\u2019ailleurs que l\u2019achat de TV Plasma est souvent combin\u00e9 \u00e0 l\u2019achat d\u2019un autre composant du syst\u00e8me Home Cin\u00e9ma. L\u2019acheteur Plasma cherche donc une solution diff\u00e9rente et plus compl\u00e8te que l\u2019acheteur LCD. Ainsi, pour les \u00e9crans de 42 pouces et plus, le Plasma conserve encore sa supr\u00e9matie.M\u00eame si elle tend \u00e0 se r\u00e9duire\u2026 Le boom des ventes de TV LCD et le d\u00e9sengagement de certains constructeurs dans le Plasma (Philips \u00e9tant le dernier en date) ne signifient absolument pas que la technologie LCD est meilleure que la technologie Plasma. Et encore moins que le Plasma a d\u00e9j\u00e0 un pied dans la tombe. Sony va un peu vite en besogne ! Comme avec le Blu-Ray\u2026 La question \"Plasma ou LCD ?\" a donc encore lieu d\u2019\u00eatre pos\u00e9e !\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tApr\u00e8s avoir annonc\u00e9 au CeBIT la victoire du Blu-ray sur le HD DVD d\u2019ici 2010, Sony annonce aujourd\u2019hui la victoire du LCD sur le Plasma.\r\n\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Plasma ou LCD ? La question a-t-elle encore un sens ?", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/04/news-home-cinema-plasma-lcd-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/lancement-en-grande-pompe-pour-la-playstation-3-39368038.htm", "content": "\r\nAnimations et show garantis entre 19h et minuit \u00e0 Paris, au port de Suffren, ce jeudi 22 mars ! Ce soir-l\u00e0, Sony organise une op\u00e9ration sp\u00e9ciale pour le lancement de sa console nouvelle g\u00e9n\u00e9ration. Une soir\u00e9e \u00e9v\u00e9nement durant laquelle sera projet\u00e9 en plein air et en HD le dernier \"James Bond : Casino Royale\". Puis, peu avant minuit, le compte \u00e0 rebours sera lanc\u00e9. Et, enfin, \u00e0 minuit pile, un bateau accostera au pied de la Tour Eiffel et proposera \u00e0 la vente sa pr\u00e9cieuse cargaison : 1000 Playstation 3 ! Pas une de plus\u2026 Une op\u00e9ration sp\u00e9ciale organis\u00e9e en partenariat avec la Fnac, que CNETFrance couvrira : rendez-vous le 23 mars sur\u00a0le site pour d\u00e9couvrir l'\u00e9v\u00e8nement en vid\u00e9o.Tous les magasins Fnac de France seront d\u2019ailleurs habill\u00e9s aux couleurs de la PS3 le jour J. Comme les Virgin Megastores et les Scoregames, deux enseignes dont certains magasins ouvriront leurs portes toute la soir\u00e9e et \u00e0 minuit l\u00e2cheront aussi les premi\u00e8res PS3. Chez Micromania, Surcouf, Carrefour et les autres, les portes seront ouvertes le 23 mars au matin, un peu plus t\u00f4t que d\u2019habitude (7h30 pour certains) et toute la journ\u00e9e, les visiteurs auront la possibilit\u00e9 de tester les premiers jeux PS3 disponibles.\u00a0 Une grande campagne de publicit\u00e9 TV sera \u00e9galement lanc\u00e9e par Sony le 22 mars avec la diffusion en \u00ab prime time \u00bb \u00e0 20h30 sur les cha\u00eenes hertziennes d\u2019un spot de 90 secondes reprenant le slogan \u00ab This is living \u00bb. Les t\u00e9l\u00e9spectateurs d\u00e9couvriront les aventures d\u2019une ribambelle de personnages (un footballeur, un couple de criminels, une starlette, un pr\u00e9sentateur TV, un mercenaire, etc.) logeant tous au sein d\u2019un myst\u00e9rieux h\u00f4tel. Une campagne marketing qui aura \u00e9galement ses d\u00e9clinaisons presse, Web et cin\u00e9ma. En mars et avril donc, difficile d\u2019\u00e9chapper au ph\u00e9nom\u00e8ne PS3, \u00e0 moins d\u2019habiter sur la lune ! ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tD\u00e9monstrations, ouverture de nombreux magasins \u00e0 minuit ou le matin aux aurores, bateau/magasin \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 Paris\u2026 Sony et les grandes enseignes fourbissent leurs armes pour lancer la PlaySt...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Lancement en grande pompe pour la PlayStation 3", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/cnet/i/edit/2007/03/news_lancement_ps3_88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/sur-les-traces-du-hd-dvd-le-blu-ray-poursuit-l-interactivite-avancee-39368215.htm", "content": "\r\nA partir du 31 octobre prochain, les choses devraient changer\u2026 La BDA a, en effet, annonc\u00e9 que l\u2019ensemble des fonctions de la technologie BD-Java (BD-J) devra \u00eatre support\u00e9 sur les nouveaux lecteurs et que ceux-ci devront embarquer un minimum de 256 Mo de m\u00e9moire non volatile afin d\u2019exploiter au mieux la fonction PIP. Tous les lecteurs devront donc \u00eatre, \u00e0 partir de cette date, parfaitement conformes aux sp\u00e9cifications du format Blu-Ray. Plus d\u2019arrangement possible ni de demi-mesure pour les constructeurs\u2026Les lecteurs Blu-ray disponibles en ce moment sur le march\u00e9 ne supportent qu\u2019une partie des fonctions offertes par la technologie interactive BD-Java (BD-J). La plupart d\u2019entre eux est, par exemple, incapable d\u2019afficher un reportage ou des interviews en incrustation \u00e0 l\u2019\u00e9cran (Picture in Picture) pendant la lecture du film\u00a0! C\u2019est pourtant tout l\u2019int\u00e9r\u00eat de cette nouvelle interactivit\u00e9 HD. La PS3 notamment n\u2019embarque pas l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de l\u2019arsenal BD-J. Et les mises \u00e0 jour du firmware, apparemment, n'y pourront rien changer. On comprend maintenant pourquoi les \u00e9diteurs rechignent encore \u00e0 proposer des fantaisies interactives plus pouss\u00e9es sur leurs films disponibles en Blu-Ray Disc.Mais alors, que faire en attendant la fin d\u2019ann\u00e9e\u00a0? Peut-\u00eatre opter pour le format HD-DVD qui, lui, depuis le d\u00e9but, autorise le PIP et propose des titres \u00e0 l\u2019interactivit\u00e9 beaucoup plus \u00e9volu\u00e9e que le Blu-Ray actuellement.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa Blu-Ray Disc Association (BDA) vient d\u2019annoncer qu\u2019\u00e0 partir du 31 octobre 2007, tous les lecteurs Blu-Ray devront supporter \u00e0 100% l\u2019interactivit\u00e9 BD-Java. Ce qui n\u2019est actuellement p...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Sur les traces du HD-DVD, le Blu-Ray poursuit l'interactivit\u00e9 avanc\u00e9e", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/04/news-blu-ray-bd-j-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/fibre-optique-orange-offre-le-tres-haut-debit-des-le-1er-mars-39367161.htm", "content": "\r\nL\u2019offre tr\u00e8s haut d\u00e9bit par fibre optique d\u2019Orange sera disponible d\u00e8s\r\nle 1 mars, mais accessible pour le moment dans certains immeubles de\r\nsix arrondissements parisiens et cinq villes des Hauts-de-Seine. Le\r\nd\u00e9ploiement de la fibre optique sera \u00e9tendu en 2007 \u00e0 d\u2019autres villes,\r\nnotamment \u00e0 Lille, Lyon, Marseille, Poitiers et Toulouse. Pour\r\n44,90 euros par mois, auxquels s\u2019ajoutent les 3 euros mensuels pour la\r\nlocation d\u2019une nouvelle Livebox, l\u2019abonn\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficie de la t\u00e9l\u00e9phonie\r\nillimit\u00e9e vers les fixes en France m\u00e9tropolitaine, d'un bouquet de 36\r\ncha\u00eenes et d\u2019un acc\u00e8s internet. Les d\u00e9bits annonc\u00e9s en r\u00e9ception et en\r\n\u00e9mission sont de 100 Mbps et 10 Mbps, contre environ 20 et 1 Mbps\r\nth\u00e9oriques pour les offres actuelles ADSL 2+. Pour 20 euros\r\nsuppl\u00e9mentaires par mois, l\u2019abonn\u00e9 profite de d\u00e9bits sym\u00e9triques en\r\n\u00e9mission et en r\u00e9ception de 100 Mbps. La dur\u00e9e d\u2019engagement est de 1\r\nan, comme c\u2019est souvent le cas chez Orange et les c\u00e2blo op\u00e9rateurs\r\nconcurrents. Compar\u00e9 \u00e0 l\u2019ADSL,\r\nla fibre optique fait dispara\u00eetre les contraintes du d\u00e9bit et de\r\nl\u2019abonnement t\u00e9l\u00e9phonique. Elle promet de nouveaux usages, comme la\r\nt\u00e9l\u00e9vision multiposte, la r\u00e9ception de programmes en Full HD (r\u00e9solution de 1920 par 1080 pixels) ou \u00e0 plus long terme de la vid\u00e9o en 3 dimensions.Orange\r\nn\u2019est pas le premier op\u00e9rateur \u00e0 proposer un tel d\u00e9bit \u00e0 ses abonn\u00e9s\r\npuisque le c\u00e2blo-op\u00e9rateur Num\u00e9ricable Noos propose pour 20 euros un acc\u00e8s internet \u00e0 100 Mbps. Les op\u00e9rateurs Free et Neuf\r\ndevraient \u00e9galement lancer une offre par fibre optique en 2007.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tL\u2019op\u00e9rateur historique proposera, d\u00e8s le 1 mars 2007, une offre triple play par fibre optique pour 44,90 euros par mois, avec un acc\u00e8s internet \u00e0 100 Mbps. A son lancement, l\u2019offre ne sera ...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Fibre optique : Orange offre le tr\u00e8s haut d\u00e9bit d\u00e8s le 1er mars", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/02/news_orange_fibreoptique_thumb.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/skype-pro-des-appels-limites-vers-les-telephones-fixes-39367296.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nSkype, la soci\u00e9t\u00e9 de t\u00e9l\u00e9phonie sur IP, vient de lancer, dans 15 pays europ\u00e9ens, un abonnement mensuel pour passer des appels locaux fixes et hors num\u00e9ros sp\u00e9ciaux dont le tarif ne d\u00e9pendra plus du d\u00e9compte des minutes. Ainsi, en souscrivant \u00e0 Skype Pro (11,5 \u20ac pour 5 mois TVA incluse), il sera possible en France d\u2019appeler les postes fixes fran\u00e7ais sans trop se soucier de la dur\u00e9e de la conversation. Auparavant ce genre d\u2019appel (SkypeOut) en national \u00e9tait factur\u00e9 0,017 \u20ac la minute. Soit l\u2019\u00e9quivalent, pour une d\u00e9pense de 2 \u20ac, de presque 2 heures. Dor\u00e9navant, seule une commission pour la connexion (soit 0,045 \u20ac en France ) sera pr\u00e9lev\u00e9e par appel. Toutefois, l\u2019\u00e9diteur, dans un communiqu\u00e9 officiel peu clair sur ce sujet, \u00e9vite de parler d\u2019illimit\u00e9. En effet, sur son site, une remarque appelle les nouveaux adh\u00e9rents SkypePro \u00e0 ne pas abuser d\u2019appels trop longs, sous peine d\u2019\u00eatre exclus du dispositif ou de se voir refactur\u00e9s la dur\u00e9e exc\u00e9dentaire selon le bar\u00e8me \u00ab SkypeOut standard \u00bb. Les pays concern\u00e9s par SkypePro sont l'Autriche, la\u00a0 Belgique, le Danemark, l'Estonie, la Finlande, la France, l'Allemagne, l'Irlande, l'Italie, les Pays Bas, la\u00a0 Su\u00e8de, la Norv\u00e8ge, le Portugal, l'Espagne et le Royaume Uni. En attendant, annonce Skype, l\u2019extension \u00e0 d\u2019autres pays du monde.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tL\u2019\u00e9diteur du populaire logiciel de voix sur IP, inclut dans son abonnement Skype Pro, les appels nationaux vers des fixes. L\u2019offre manque toutefois de clart\u00e9.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Skype Pro : des appels limit\u00e9s vers les t\u00e9l\u00e9phones fixes", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/03/news_skypepro_thumb.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/encore-plus-de-wi-fi-gratuit-et-public-des-cet-ete-a-paris-39367338.htm", "content": "\r\nUn pas de plus est franchi dans le programme Paris Ville Num\u00e9rique, dont le but est de promouvoir l\u2019usage des nouvelles technologies par un maximum d\u2019habitants et de professionnels dans la capitale : acc\u00e9der sans payer \u00e0 Internet, gr\u00e2ce \u00e0 400 points publics de connexion Wi-Fi. Dont, assure-t-on officiellement, \u00ab134 sites en plein air\u00bb tels parcs, jardins et places comme le Parvis de l\u2019H\u00f4tel de Ville. La liste des lieux ouverts comprend aussi maisons d\u2019associations, biblioth\u00e8ques ou mus\u00e9es. Soit 128 services municipaux pr\u00e9vus.D\u00e8s juin 2007, les Parisiens, mais aussi les personnes de passage, pourraient avoir acc\u00e8s \u00e0 nombre de ces bornes d\u2019acc\u00e8s gratuites, le restant devant \u00eatre pr\u00eats au mois d\u2019ao\u00fbt. Le projet est financ\u00e9 conjointement par la municipalit\u00e9 de Paris et par la R\u00e9gion Ile de France. Il d\u00e9marre avec un montant 2,5 millions d\u2019euros. Et devrait co\u00fbter annuellement un demi million. Pour ne pas concurrencer les acteurs priv\u00e9s (tels SFR lui-m\u00eame dont les acc\u00e8s Wi-Fi sont payants ailleurs en ville), la Mairie a d\u00e9clar\u00e9 ne donner acc\u00e8s \u00e0 la connexion gratuite que durant les heures d\u2019ouverture dans une grande majorit\u00e9 des lieux publics concern\u00e9s.Cette initiative suit d\u2019autres offres de Wi-Fi gratuit d\u00e9marr\u00e9es en 2006 \u00e0 Paris. Ainsi, le centre Pompidou, en association avec le r\u00e9seau Ozone, fournit depuis l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier ce type d\u2019acc\u00e8s dans l\u2019enceinte du b\u00e2timent et devant le parvis. Idem, la Mairie du 3\u00e8me arrondissement a lanc\u00e9 en d\u00e9cembre son exp\u00e9rimentation dans une partie de son secteur.M\u00eame si certains lieux en plein air seront couverts par plusieurs bornes d\u2019acc\u00e8s (par exemple 7 sur le Champs de Mars), on peut se demander, vu le nombre de personnes attir\u00e9es par le r\u00e9seau Wi-Fi du Centre Pompidou, si le d\u00e9bit sera suffisant pour surfer correctement. De m\u00eame, faudra-t-il, comme au Centre Pompidou, s\u2019identifier pour se connecter ? Et la dur\u00e9e sera-t-elle limit\u00e9e ?", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa ville de Paris a confi\u00e9 \u00e0 SFR et \u00e0 Alcatel-Lucent le d\u00e9ploiement \u00e0 partir de juin d'un r\u00e9seau Wi-Fi gratuit dans de multiples lieux publics de la capitale, qui seront couverts par 400 born...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Encore plus de Wi-Fi gratuit et public d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 Paris", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/03/news_paris_wifi_thumb.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/le-delai-d-attente-de-la-hotline-de-neuf-devient-gratuit-39367488.htm", "content": "\r\n\r\nLes abonn\u00e9s particuliers de Neuf Cegetel, op\u00e9rateur de t\u00e9l\u00e9phonie et fournisseur d'acc\u00e8s \u00e0 Internet (FAI), payeront moins lorsqu'ils appelleront les services d'assistance technique ou administrative : en effet, le temps d'attente jusqu'\u00e0 avoir quelqu\u2019un au bout du fil ne sera plus factur\u00e9. Le compteur ne s\u2019enclenchera qu\u2019\u00e0 partir du moment o\u00f9 un assistant aura effectivement pris l\u2019appel du client. Pour cela, les num\u00e9ros de ces  services d\u2019assistance devront \u00eatre compos\u00e9s \u00e0 partir d\u2019une ligne fixe Neuf Cegetel, AOL ou France Telecom, pr\u00e9cise l\u2019op\u00e9rateur sur son site Internet .\u00a0\r\n\r\nAvec cette d\u00e9cision, Neuf Cegetel tient la promesse qu\u2019il avait faite il y a quelques mois avec d\u2019autres op\u00e9rateurs, \u00e0 la demande du gouvernement, de rendre gratuit ce temps d\u2019attente aux services d\u2019assistance. Et ce malgr\u00e9 l\u2019abandon r\u00e9cent (et provisoire ?) des pouvoirs publics de l\u00e9gif\u00e9rer sur ce point. Neuf Cegetel n\u2019est pas le premier \u00e0 instaurer la gratuit\u00e9. C\u2019est d\u00e9j\u00e0 le cas chez Alice, o\u00f9 la hotline est totalement gratuite. Et chez Orange, pour ses clients Internet et mobile, tout comme chez France T\u00e9l\u00e9com. Le d\u00e9lai d\u2019attente chez Club-Internet n\u2019est pas encore gratuit. Mais le FAI, contact\u00e9 par CNET France, promet de passer \u00e0 l'acte \u00ab courant mars \u00bb. On attend maintenant la r\u00e9ponse de Free devant ce qui semble devenir une r\u00e8gle d\u2019usage, au moins chez les FAI. D\u2019autant que la hotline chez Free est le service le plus critiqu\u00e9 par ses abonn\u00e9s.\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tAppeler une hotline payante et se voir facturer le temps d'attente avant qu'un interlocuteur ne r\u00e9ponde, c'est un peu rude ! Suite \u00e0 la demande du gouvernement, le fournisseur d'acc\u00e8s Neuf rend ...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Le d\u00e9lai d'attente de la hotline de Neuf devient gratuit", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/03/news_neuftelecom_thumb.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/apres-orange-neuf-cegetel-lance-son-offre-de-fibre-optique-39367647.htm", "content": "\r\n\r\nFinalement, des trois principaux fournisseurs d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l'ADSL, le trublion Free n'aura pas d\u00e9gain\u00e9 le premier son offre haut d\u00e9bit par fibre optique. Apr\u00e8s Orange il y quelques semaines, c'est au tour de Neuf Cegetel d\u2019annoncer son offre. Les Parisiens seront les premiers servis. D\u00e8s le mois d\u2019avril, pour 30 euros par mois, les futurs abonn\u00e9s par fibre optique de Neuf Cegetel, soit une cible potentielle de 55 000 logements suite au rachat de l'op\u00e9rateur Erenis, b\u00e9n\u00e9ficieront d\u2019une connexion internet haut d\u00e9bit, de la t\u00e9l\u00e9phonie illimit\u00e9e vers plus 30 destinations et 70 cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision. Les services restent\u00a0 identiques \u00e0 l\u2019offre Triple Play actuelle, except\u00e9s les d\u00e9bits qui passent de 20 Mbps en r\u00e9ception et 1 Mbps en \u00e9mission \u00e0 50 Mbps en voies descendantes et ascendantes. Les chutes de d\u00e9bits inh\u00e9rentes \u00e0 la distance s\u00e9parant le domicile de l\u2019abonn\u00e9 \u00e0 l'ADSL de son central t\u00e9l\u00e9phonique disparaissent d'ailleurs avec la fibre optique. Une offre \u00e0 100 Mbps devrait suivre, ainsi que la t\u00e9l\u00e9vision multiposte et multichaine.Orange, qui propose depuis le 1er mars 2007 dans quelques villes d\u2019Ile-de-France une offre Triple Play \u00e0 100 Mpbs pour 48 euros par mois. Celle de Neuf est donc comp\u00e9titive en termes de prix, non en termes de services. La fibre optique devrait concerner 10 % des abonn\u00e9s de Neuf Cegetel en 2010, estime ce fournisseur d'acc\u00e8s.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tL'offre de fibre optique de Neuf Cegetel sera disponible \u00e0 Paris d\u00e8s avril pour 30 euros par mois. Si l'abonnement est moins cher que celui propos\u00e9 par l'op\u00e9rateur historique, les d\u00e9bits sont ...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Apr\u00e8s Orange, Neuf Cegetel lance son offre de fibre optique", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/neuf-fibre-optique-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/numericable-noos-presente-ses-excuses-a-ses-clients-mecontents-39367653.htm", "content": "\r\n\r\nAvant d\u2019annoncer \u00ab un plan d\u2019action global \u00bb pour mettre fin aux \u00ab\r\ndysfonctionnements \u00bb endur\u00e9s par ses clients ces derniers mois,\r\nPhilippe Besnier, pr\u00e9sident de Num\u00e9ricable Noos, a pr\u00e9sent\u00e9 au nom de sa soci\u00e9t\u00e9 ses \u00ab excuses\r\npour tous ces d\u00e9sagr\u00e9ments \u00bb. A la suite de l\u2019acquisition en 2006 de\r\nNoos-UPC par Num\u00e9ricable, les abonn\u00e9s ont en effet subi beaucoup de probl\u00e8mes\r\ntechniques, administratifs ou commerciaux : r\u00e9seaux satur\u00e9s et\r\nleurs lots de pannes pour acc\u00e9der \u00e0 Internet ou \u00e0 la t\u00e9l\u00e9phonie,\r\nretards ou non remboursements des d\u00e9p\u00f4ts de garantie aux clients qui\r\nclaquaient la porte (6000 cas non r\u00e9solus et annonc\u00e9s par Noos),\r\nfactures erron\u00e9es, absence de r\u00e9ponse aux 26 000\r\nemails et lettres adress\u00e9s au c\u00e2blo-op\u00e9rateur, \u2026 Et parall\u00e8lement \u00e0 \u00ab\r\nl\u2019explosion des demandes clients aux centres d\u2019appel \u00bb, c\u2019\u00e9tait les\r\nqueues devant les magasins de Noos : \u00ab il y a eu trois fois plus de\r\npersonnes qui venaient dans les boutiques \u00bb, explique Philippe Besnier.\r\nUne telle crise que la Direction G\u00e9n\u00e9rale de la Concurrence, de la\r\nConsommation et de la R\u00e9pression des fraudes (DGCCRF) annon\u00e7ait en\r\nf\u00e9vrier 2007 qu\u2019elle pla\u00e7ait Num\u00e9ric\u00e2ble Noos \u00ab sous surveillance \u00bb !Apr\u00e8s avoir d\u00e9j\u00e0 rencontr\u00e9 il y a quelques jours les membres de\r\nl\u2019association \u00ab Les d\u00e9\u00e7us du c\u00e2ble \u00bb qui a port\u00e9 plainte contre Noos,\r\nPhilippe Besnier a promis entre autres la mise en place d\u2019un \u00ab\r\ndispositif exceptionnel de traitement des r\u00e9clamations \u00bb, accompagn\u00e9 de\r\nmesures d\u2019indemnisation, une meilleure communication et un accueil\r\nam\u00e9lior\u00e9 \u00e0 l\u2019adresse des clients, un dialogue plus r\u00e9gulier avec les\r\nassociations. Il est \u00e9galement pr\u00e9vu de tripler le nombre de magasins\r\nNoos. \u00ab On a le courage d\u2019avoir des boutiques. On va multiplier ce\r\ncourage par 3. Soit, d\u2019ici la fin de l\u2019ann\u00e9e, 100 boutiques \u00bb, a clam\u00e9\r\nPatrick Drahi, le directeur d\u2019Altice, soci\u00e9t\u00e9 co-d\u00e9tentrice avec Cinven\r\nde Num\u00e9ric\u00e2ble Noos. Qui devrait b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019investissements \u00ab massifs\r\n\u00bb pour d\u00e9ployer la fibre optique aupr\u00e8s des 9 millions de foyers\r\n\u00e9ligibles \u00e0 l\u2019acc\u00e8s au c\u00e2ble dans 1200 villes et qui recevraient, en\r\nplus de l\u2019Internet \u00e0 tr\u00e8s haut d\u00e9bit, les services de la haute d\u00e9finition\r\net de la vid\u00e9o \u00e0 la demande. Actuellement, Num\u00e9ric\u00e2ble Noos d\u00e9clare 4,7\r\nmillions de clients. Et avec 1 milliard de chiffre d\u2019affaire et la\r\nchance de poss\u00e9der sa propre infrastructure, Patrick Drahi a affirm\u00e9\r\nqu\u2019\u00e0 Num\u00e9ric\u00e2ble Noos \u00ab nous avons aujourd\u2019hui les moyens d\u2019investir. \u00bb\r\nIl le faudra bien, car la fibre optique est le nouvel champ de bataille\r\ndes fournisseurs d'acc\u00e8s...", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tEst-ce la fin des pannes, factures al\u00e9atoires et non remboursement des d\u00e9p\u00f4ts de garantie pour les abonn\u00e9s de Num\u00e9ricable Noos ? C\u2019est en tout cas la promesse du c\u00e2blo-op\u00e9rateur qui a pr\u00e9...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Num\u00e9ricable Noos pr\u00e9sente ses excuses \u00e0  ses clients m\u00e9contents", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/03/news_numericable_thumb.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/11-sites-comparareurs-de-prix-sur-internet-rappeles-a-l-ordre-39367801.htm", "content": "\r\n\r\nIls avaient des raisons de se frotter les mains, les sites comparateurs de prix sur Internet ! Car les internautes en France h\u00e9sitent beaucoup moins qu\u2019avant \u00e0 d\u00e9penser leur argent aupr\u00e8s de plus de 17\u00a0500 (!) sites marchands en ligne actifs. Ces derniers totalisant un chiffre d\u2019affaires ayant d\u00e9pass\u00e9 les 12 milliards d\u2019euros en 2006, soit une progression d\u2019environ 37 % par rapport \u00e0 l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, selon la Fevad (F\u00e9d\u00e9ration des entreprises de vente \u00e0 distance et de e-commerce). Des comparateurs qui se pr\u00e9sentent donc comme des boussoles pour tous ces internautes en qu\u00eate des meilleurs prix.Mais la DGCCRF (Direction g\u00e9n\u00e9rale de la concurrence, de la consommation et de la r\u00e9pression des fraudes) vient d\u2019annoncer que les d\u00e9s \u00e9taient pip\u00e9s. Sur les 12 sites qu\u2019elle a pass\u00e9s au crible lors d\u2019une enqu\u00eate men\u00e9e au quatri\u00e8me trimestre de 2006, elle a envoy\u00e9 \u00ab\u00a0des lettres de rappel de r\u00e9glementation\u00a0\u00bb \u00e0 11 d\u2019entre eux. La GDCCRF a constat\u00e9 lors de cette enqu\u00eate un d\u00e9faut de \u00ab\u00a0loyaut\u00e9\u00a0\u00bb des sites comparateurs vis-\u00e0-vis de l\u2019internaute et l\u2019existence de relations commerciales entre ces comparateurs et les marchands. Parmi les critiques : un manque d\u2019homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 ou un flou dans la nature des prix affich\u00e9s, qui incluent ou non certains services (frais de port, garantie compl\u00e9mentaire,\u00a0\u2026), un \u00e9ventail trop r\u00e9duit de marchands compar\u00e9s, une impr\u00e9cision sur le choix et les accords avec les sites marchands pr\u00e9sent\u00e9s.Dans son communiqu\u00e9 mis en ligne sur son site, la GDCCRF\u00a0 n\u2019a pas donn\u00e9 les noms des sites comparateurs concern\u00e9s. Pourquoi cette cl\u00e9mence finalement ?", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tManque d\u2019honn\u00eatet\u00e9 et de transparence ! C\u2019est le reproche fait \u00e0 plusieurs comparateurs de prix en ligne par la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la concurrence, de la consommation et de la r\u00e9pressio...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "11 sites comparareurs de prix sur Internet rappel\u00e9s \u00e0 l\u2019ordre", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/03/news_dgccrf_thumb.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/espace-de-stockage-illimite-sur-yahoo-mail-des-mai-2007-39368235.htm", "content": "\r\n\r\nApr\u00e8s la t\u00e9l\u00e9phonie via les boxes de fournisseurs d\u2019acc\u00e8s, c\u2019est au tour des webmails de passer \u00e0 l\u2019illimit\u00e9. Le service de courrier \u00e9lectronique en ligne Yahoo! Mail offrira \u00e0 ses utilisateurs courant mai 2007 un espace de stockage illimit\u00e9. Le webmail de Yahoo! dans sa version gratuite, offre actuellement 1 Go pour stocker ses courriers \u00e9lectroniques contre 2,5 Go pour Google Mail et 2 Go pour Windows Live Mail, le successeur de Hotmail. L\u2019offre illimit\u00e9e de Yahoo! concerne de nombreux pays, dont la France. Mais quels nouveaux usages attendre de cet espace de stockage illimit\u00e9 ? Avant tout chose, archiver davantage de pi\u00e8ces jointes volumineuses comme des photos ou des vid\u00e9os. Mais bien que les contraintes d\u2019espace de stockage disparaissent, la taille maximale des pi\u00e8ces jointes demeure toutefois \u00e0 10 Mo (version gratuite de Yahoo! Mail) et 20 Mo (version payante). Notez qu\u2019en cas de non utilisation durant 90 jours cons\u00e9cutifs, un compte Yahoo! Mail gratuit est d\u00e9sactiv\u00e9. Les emails seront r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s une fois le compte r\u00e9activ\u00e9. Ce webmail n\u2019inclura pas de nouvelles fonctions li\u00e9es \u00e0 cet archivage illimit\u00e9. Ses utilisateurs devront se contenter de l\u2019outil de recherche existant. Enfin, l\u2019interface va subir un petit lifting. Les \u00e9l\u00e9ments faisant r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la capacit\u00e9 de stockage dispara\u00eetront, illimit\u00e9 oblige.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLe service de courrier \u00e9lectronique en ligne de Yahoo! Mail offrira \u00e0 ses utilisateurs un espace de stockage des emails illimit\u00e9 d\u00e8s mai 2007.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Espace de stockage illimit\u00e9 sur Yahoo! Mail d\u00e8s mai 2007", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/04/news_yahoomail_thumb.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/adobe-devoile-la-creative-suite-3-et-ses-tarifs-39368248.htm", "content": "\r\n\r\nAdobe s'est fait un nom avec Photoshop. Le logiciel incontournable de la retouche d'image. Au fil du temps, l'\u00e9diteur a tiss\u00e9 son emprise dans le monde de la cr\u00e9ation avec d'autres logiciel : Acrobat, Illustrator, Premi\u00e8re, After Effects, In Design\u2026 Il s'est mis alors \u00e0 proposer des packs regroupant ses principaux outils sous le nom de Creative Suite pour le monde du graphisme et Production Suite pour la vid\u00e9o. Adobe pousse le concept encore plus loin en appliquant le nom de \"Creative Suite\" de fa\u00e7on globale.La Creative Suite 3 marque l'int\u00e9gration des logiciels de Macromedia (Dreamweaver, Fireworks, Flash, etc.) un an apr\u00e8s son rachat par Adobe. Les Creative Suite 3 se d\u00e9clinent en 4 versions principales. - La CS3 Design est orient\u00e9e vers la cr\u00e9ation au sens large, mais avec une attache au papier. Disponible Elle comprend InDesign, Photoshop Extended, Illustrator, Flash, Dreamweaver, Acrobat Pro dans sa version Premium, et InDesign, Photoshop, Illustrator et Acrobat Pro dans sa version Standard. - La CS3 Web se destine, comme son nom l'indique \u00e0 Internet. Elle aussi est disponible en version Premium (Flash, Dreamweaver, Photoshop Extended, Illustrator, Fireworks, Contribute, Acrobat Pro) et Standard (Flash, Dreamweaver, Fireworks, Contribute). - La CS3 Production se consacre au contenu vid\u00e9o avec After Effects, Premiere Pro (qui int\u00e8gre d\u00e9sormais Encore DVD), Photoshop Extended, Flash, Illustrator, Sounbooth (pour le son) et Ultra. - Enfin pour ceux qui sont amen\u00e9s \u00e0 travailler dans tous ces domaines la CS3 Master Collection r\u00e9unit l'ensemble des applications pr\u00e9sent\u00e9es. Les CS3 Design Premium (2199 euros) et Standard (1699 euros) et CS3 Web Premium (1899 euros) et Standard (999 euros)  doivent \u00eatre disponible vers la fin avril. Les CS3 Production (2199 euros) et Master Collection (2999 euros) arriveront d\u00e9but juin.Cette version est tr\u00e8s attendue par les possesseurs de machine Apple sous processeur Intel. La Creative Suite 3 a \u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialement d\u00e9velopp\u00e9e pour tirer profit de cette migration, et ne fonctionne donc pas avec les anciens processeurs PowerPC. C'est \u00e9galement le grand retour de Premi\u00e8re sous Mac. Mais le logiciel de montage vid\u00e9o devra en d\u00e9coudre avec son concurrent Final Cut Pro.Chaque logiciel reste disponible individuellement.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tTr\u00e8s attendue, la Creative Suite 3 regroupe l'ensemble des logiciels d'Adobe. L'\u00e9diteur vient de lever le voile sur ses diff\u00e9rentes moutures et ses tarifs.\r\n\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Adobe d\u00e9voile la Creative Suite 3 et ses tarifs", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/04/adobe-creative-suite-3-cs3-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/neuf-lance-son-offre-par-fibre-optique-a-pau-en-mai-39368733.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nD\u00e8s de 18 avril, les habitants de Pau pourront souscrire \u00e0 l\u2019offre Triple Play par fibre optique de Neuf a annonc\u00e9 Michel Paulin, directeur g\u00e9n\u00e9ral du fournisseur d'acc\u00e8s, dans une interview accord\u00e9e au quotidien La R\u00e9publique des Pyr\u00e9n\u00e9es. Baptis\u00e9e \"100 % Neuf Box en fibre optique\", cette offre sera lanc\u00e9e au prix de 35 euros par mois. L\u2019offre inclut l'acc\u00e8s \u00e0 69 cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision et la t\u00e9l\u00e9phonie illimit\u00e9e en France et vers 30 autres pays. Les d\u00e9bits annonc\u00e9s atteignent 50 Mbps en \u00e9mission et r\u00e9ception. L'offre \"100 % Neuf Box en fibre optique\" concerne 37 000 foyers de la pr\u00e9fecture des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques. Les nouveaux abonn\u00e9s seront prioritaires et seront connect\u00e9s \u00e0 la mi mai apr\u00e8s r\u00e9ception de leur nouvelle Neuf Box. Au mois de juin, les 3000 abonn\u00e9s de l\u2019op\u00e9rateur Mediafibre, rachet\u00e9 par Neuf, migreront gratuitement vers cette nouvelle offre. Les abonn\u00e9s d\u2019offres ADSL de Neuf, Cegetel et AOL suivront. Cette migration leur sera factur\u00e9e 45 euros. Les frais de r\u00e9siliation s\u2019\u00e9l\u00e8veront \u00e0 99 euros, auxquels il faudra soustraire 33 euros par ann\u00e9e d\u2019anciennet\u00e9. Neuf avait annonc\u00e9, au d\u00e9but de mars 2007 le lancement d\u00e8s avril de son offre par fibre optique \u00e0 Paris, comparable \u00e0 celle propos\u00e9e \u00e0 Pau. Aucune communication officielle n'a \u00e9t\u00e9 \u00e9mise depuis.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tNeuf lance \u00e0 Pau son offre par fibre optique d\u00e8s le mois de mai. Factur\u00e9e 35 euros par mois, elle propose des d\u00e9bits de 50 Mbps en \u00e9mission et r\u00e9ception, la t\u00e9l\u00e9phonie illimit\u00e9e vers les f...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Neuf lance son offre par fibre optique \u00e0 Pau en mai", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/neuf-fibre-optique-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/mozilla-thunderbird-20-balise-les-emails-39368796.htm", "content": "\r\n\r\nMozilla, \u00e0 qui l\u2019on doit le navigateur Firefox, vient de publier la version 2.0 finale de son logiciel de courrier \u00e9lectronique Thunderbird. Les nouveaut\u00e9s apport\u00e9es concernent principalement le classement et la recherche d\u2019emails. Ses utilisateurs peuvent \u00e0 pr\u00e9sent d\u00e9crire leurs courriers avec des balises. La liste de ces mots-cl\u00e9s est accessible dans la barre d'outils de chaque email. Le module de recherche prend aussi en compte ces \u00e9tiquettes. Des recherches d\u2019emails peuvent \u00eatre transform\u00e9es en dossiers virtuels dans le logiciel. Et Thunderbird permet de naviguer dans l\u2019historique de ses emails. Enfin, des filtres permettent d\u2019isoler les courriers abusifs, notamment ceux li\u00e9s \u00e0 l\u2019usurpation d\u2019identit\u00e9 (phishing).Le logiciel est d\u00e9nu\u00e9 de fonctions de calendrier et de gestion de rendez-vous. Ces derni\u00e8res sont en fait regroup\u00e9es dans une autre application en cours de d\u00e9veloppement, baptis\u00e9e Sundbird. Elle pourrait \u00e0 terme \u00eatre int\u00e9gr\u00e9e dans Thunderbird.D\u00e9clin\u00e9 en fran\u00e7ais dans des versions pour Windows (98 \u00e0 Vista), Mac OS X 10.2 et versions sup\u00e9rieures, gratuit, Thunderbird 2.0 peut \u00eatre t\u00e9l\u00e9charg\u00e9 sur le site de Mozilla.\u00a0\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa nouvelle version du logiciel de courriers \u00e9lectroniques Thunderbird am\u00e9liore le classement et la recherche d\u2019emails. \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Mozilla Thunderbird 2.0 balise les emails", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/04/news_mozilla_thunderbird_normal.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/l-offre-par-fibre-optique-de-neuf-cegetel-a-paris-c-est-parti-39368944.htm", "content": "\r\n Comme Neuf Cegetel l\u2019avait annonc\u00e9 au mois de mars 2007, la souscription \u00e0 son offre par fibre optique \u00e0 Paris est \u00e0 pr\u00e9sent ouverte en ligne ou par t\u00e9l\u00e9phone, quelques jours apr\u00e8s Pau. Les premiers inscrits devraient en profiter \u00e0 la mi mai 2007. L'offre est r\u00e9serv\u00e9e toutefois aux nouveaux abonn\u00e9s du Groupe. Ses abonn\u00e9s actuels, ceux de Neuf, Cegetel, AOL et Erenis, souhaitant migrer vers cette offre, devront patienter jusqu\u2019\u00e0 cet \u00e9t\u00e9.Le prix et le contenu de ce service, baptis\u00e9 \u00ab 100 % Neuf Box en Fibre Optique \u00bb, demeurent identiques \u00e0 celui annonc\u00e9e par Neuf Cegetel d\u00e9but mars.\u00a0 Pour 30 euros par mois, \u00e9quipement inclus, l\u2019abonn\u00e9 fibre optique surfera \u00e0 des d\u00e9bits de 50 Mbps en \u00e9mission et r\u00e9ception, profitera de 69 cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision, tout comme la t\u00e9l\u00e9phonie illimit\u00e9e vers les fixes en France et plus de 30 pays. ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa souscription \u00e0 l'offre par fibre optique de Neuf Cegetel \u00e0 Paris est \u00e0 pr\u00e9sent ouverte, mais r\u00e9serv\u00e9e en premier lieu aux nouveaux abonn\u00e9s de ce fournisseur d'acc\u00e8s.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "L\u2019offre par fibre optique de Neuf Cegetel \u00e0 Paris, c\u2019est parti", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/neuf-fibre-optique-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/free-permet-l-envoi-de-fax-via-la-freebox-39368976.htm", "content": "\r\nUne fonction de plus pour la Freebox ! Les abonn\u00e9s de Free \u00e9quip\u00e9s d\u2019une Freebox, peu importe sa version, peuvent envoyer et recevoir des fax, sans avoir de t\u00e9l\u00e9copieur. La Freebox n'envoie, ni ne re\u00e7oit de documents au format papier, on s'en doutait. Pour envoyer un fax, l\u2019abonn\u00e9 doit se connecter \u00e0 son interface de gestion sur le site de Free, saisir le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9copie de son correspondant ainsi que le document au format num\u00e9rique qu\u2019il souhaite transf\u00e9rer. Un accus\u00e9 de r\u00e9ception lui est transmis par email et le document est d\u00e9livr\u00e9 sur le fax du destinataire. L\u2019envoi de fax est factur\u00e9 comme un appel. Son co\u00fbt est donc inclus pour un envoi en France et vers les 48 autres pays concern\u00e9s par la t\u00e9l\u00e9phonie illimit\u00e9e. Un num\u00e9ro de fax est attribu\u00e9 \u00e0 l'abonn\u00e9. Et toute r\u00e9ception de fax se traduit par l\u2019envoi d\u2019un document PDF dans sa bo\u00eete email. D\u2019apr\u00e8s les quelques essais effectu\u00e9s, le service, quoique annonc\u00e9,\u00a0 ne semble pas encore tout \u00e0 fait disponible. ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLes abonn\u00e9s de ce fournisseur d\u2019acc\u00e8s, \u00e9quip\u00e9s d\u2019une Freebox peuvent envoyer et recevoir des fax sans passer par un t\u00e9l\u00e9copieur.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Free permet l'envoi de fax via la Freebox", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/05/news_free_thumb.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/orange-deploie-sa-fibre-optique-a-lyon-39369015.htm", "content": "\r\n\r\nApr\u00e8s une premi\u00e8re phase pilote dans certains quartiers de Paris et de cinq villes des Hauts-de-Seine, Orange d\u00e9ploie sa fibre optique \u00e0 Lyon. Son offre tr\u00e8s haut d\u00e9bit sera disponible d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9 dans les quartiers de Part-Dieu, Maisons-Neuves, Dauphin\u00e9 et Monplaisir. Seuls quelques centaines de clients seront raccord\u00e9s en 2007. Pour 48 euros par mois par exemple, location de la Livebox incluse, ils disposeront d\u2019une connexion internet aux d\u00e9bits annonc\u00e9s de 100 Mbps en r\u00e9ception et de 10 Mbps en \u00e9mission, de la t\u00e9l\u00e9phonie illimit\u00e9e vers les fixes en France m\u00e9tropolitaine uniquement et de la t\u00e9l\u00e9vision num\u00e9rique. L\u2019offre de Neuf, disponible \u00e0 Paris et \u00e0 Pau, se montre plus concurrentielle en termes de prix et de services. Ainsi, dans la capitale, pour 30 euros par mois, l\u2019abonn\u00e9 profite de d\u00e9bits th\u00e9oriques de 50\u00a0Mbps en r\u00e9ception, mais aussi \u00e9mission, tout comme la t\u00e9l\u00e9phonie illimit\u00e9e vers plus de 30 destinations.\r\n\r\nLe d\u00e9ploiement de la fibre optique sera \u00e9tendu en 2007 \u00e0 d'autres villes, notamment \u00e0 Lille, Marseille, Poitiers et Toulouse. Orange vise quelques milliers d\u2019abonn\u00e9s en 2008 \u00e0 Lyon sur les 150 000 \u00e0 200\u00a0000 clients cibl\u00e9s en 2008 au plan national. Plus d\u2019un million de clients potentiels devraient \u00eatre raccordables fin 2008. Orange pr\u00e9cise que les fibres d\u00e9ploy\u00e9es pourront \u00eatre utilis\u00e9es, apr\u00e8s accord, par d\u2019autres fournisseurs d\u2019acc\u00e8s.\u00a0  ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tApr\u00e8s Paris et sa proche banlieue, Orange d\u00e9ploie sa fibre optique dans quelques quartiers lyonnais. L\u2019offre devrait \u00eatre disponible d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Orange d\u00e9ploie sa fibre optique \u00e0 Lyon", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/02/news_orange_fibreoptique_thumb.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/joost-plateforme-de-diffusion-de-videos-en-peer-to-peer-disponible-en-version-beta-39369320.htm", "content": " La version b\u00eata de Joost, plate-forme de diffusion de vid\u00e9os peer to peer cr\u00e9\u00e9e par les fondateurs de Kazaa et Skype, est \u00e0 pr\u00e9sent accessible en remplissant un simple formulaire sur le site de l'\u00e9diteur.\u00a0 Auparavant, il \u00e9tait n\u00e9cessaire de recevoir une invitation d\u2019un utilisateur de Joost afin d'utiliser le logiciel. Ce lecteur vid\u00e9o ne fonctionne toutefois que sous Windows XP SP2 et Mac OS X.\u00a0Une fois install\u00e9, Joost donne un acc\u00e8s \u00e0 plus de 150 cha\u00eenes couvrant des th\u00e8mes aussi vari\u00e9s que la musique, les jeux ou encore les dessins anim\u00e9s. L\u2019acc\u00e8s au contenu vid\u00e9o est gratuit et le logiciel, financ\u00e9 par de la publicit\u00e9. Les vid\u00e9os sont diffus\u00e9es sous le mode du streaming (diffusion en continu). Leur lecture est aussi fluide que si le contenu \u00e9tait stock\u00e9 sur le disque dur de ses utilisateurs, affirment ses cr\u00e9ateurs. Joost ne permet toutefois pas aux internautes de diffuser leur propre contenu, contrairement au site You Tube par exemple. La version finale de Joost est attendue pour ce mois de mai 2007.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa plate-forme de diffusion de vid\u00e9os Joost, sign\u00e9e par les cr\u00e9ateurs de Kazaa et Skype, est \u00e0 pr\u00e9sent disponible dans une version b\u00eata accessible \u00e0 tous. \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Joost plateforme de diffusion de vid\u00e9os en peer to peer disponible en version b\u00eata", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/05/news_joost_normal.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/un-projecteur-dlp-qui-tient-dans-la-main-39368225.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nQu\u2019il soit int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 certains appareils mobiles ou utilis\u00e9 \u00e0 part, le Pico-projecteur permettra aux utilisateurs d\u2019afficher leurs vid\u00e9os, leurs films et leurs photos en grand format plut\u00f4t que d\u2019utiliser le minuscule \u00e9cran de leurs terminaux. Une solution de vid\u00e9oprojection DLP (Digital Light Processing) de poche, nomade et novatrice dont il reste \u00e0 \u00e9valuer la qualit\u00e9 r\u00e9elle.Texas Instruments (TI) affiche un optimisme des grands jours. Le constructeur affirme que les images affich\u00e9es resteront fluides et sans pixellisation visibles et que les s\u00e9quences \u00e0 mouvements rapides conserveront une bonne lisibilit\u00e9. Les couleurs doivent garder une belle richesse de tons gr\u00e2ce \u00e0 la technologie BrilliantColor. Tr\u00e8s confiant dans sa technologie, TI souligne que le syst\u00e8me pr\u00e9sente une excellente r\u00e9sistance \u00e0 la poussi\u00e8re et affiche une fiabilit\u00e9 \u00e0 toute \u00e9preuve quelles que soient les conditions d\u2019utilisation. De projection sur grand \u00e9cran, le pico-projecteur n'en a que le nom. La taille de l'image projet\u00e9e devrait se situer entre 14 et 17 pouces (de 35 \u00e0 43 cm). On attend de voir...\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tPour afficher en grand, les contenus multim\u00e9dias stock\u00e9s sur t\u00e9l\u00e9phones portables, baladeurs audio/vid\u00e9o ou cam\u00e9scopes, Texas Instruments a trouv\u00e9 la solution : le Pico-Projecteur.  \r\n\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Un projecteur DLP qui tient dans la main !", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/04/news-texas-instruments-pico-mini-video-projecteur-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/sony-commercialisera-son-premier-lecteur-blu-ray-cet-ete-au-prix-de-1300-euros-39368232.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nPlus de 1000 dollars pour un lecteur haute d\u00e9finition de salon, c\u2019est une somme. Mais lorsqu'on ajoute que cette platine est capable de lire les disques Blu-Ray et les DVD mais pas les CD audio, cela fait beaucoup. Devant la lev\u00e9e de boucliers aux Etats-Unis, Sony a d\u00fb r\u00e9agir et annoncer pour cet \u00e9t\u00e9 le BDP-S300, un lecteur haute d\u00e9finition compatible CD.En Europe, pas de S300, en tout cas pour le moment mais un S1 revu et corrig\u00e9. Le S1E avec E pour Europe sera capable de lire les CD audio. Pour le reste, il reprend point par point les caract\u00e9ristiques de son grand fr\u00e8re am\u00e9ricain. Une r\u00e9solution vid\u00e9o de 1920 x 1080 pixels, une compatibilit\u00e9 de lecture avec les formats MPEG2, MPEG4-AVC et VC1, des sorties HDMI pour le 1080p en mode 24 images par secondes, composantes pour le 1080i, optiques et coaxiales pour l\u2019audio en mode 5.1 haute d\u00e9finition. Il ne supporte pas les 7.1 des formats DTS-HD, Dolby True HD et Dolby digital plus avec lesquels il reste compatible.\u00a0\u00a0Voir aussi :\u00a0\u00a0Vid\u00e9o : Sony S1E\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tPour le lancement europ\u00e9en de son lecteur Blu-Ray Sony corrige le tir. Le BDP-S1E avec E pour Europe sera capable de lire les disques Blu-Ray et les DVD mais \u00e9galement les CD audio, ce que ne fai...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Sony commercialisera son premier lecteur Blu-Ray cet \u00e9t\u00e9 au prix de 1300 Euros", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/04/news-sony-bdp-s1-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/samsung-lance-un-lecteur-hybride-hd-dvd-et-blu-ray-le-bd-up5000-39368759.htm", "content": "\r\n\r\nPremier constructeur \u00e0 lancer un lecteur Blu-ray de salon, Samsung rejoint LG Electronics et envisage la commercialisation cet \u00e9t\u00e9 aux Etats-Unis d\u2019une platine capable de lire le Blu-ray et le HD-DVD\u00a0: le BD-UP5000. Contrairement au mod\u00e8le LG Super Multi Blue, ce lecteur \"Duo\" Samsung sera totalement compatible avec les technologies interactives des deux formats (BD-Java et iHD). Samsung esp\u00e8re ainsi clarifier la situation aupr\u00e8s des consommateurs encore ind\u00e9cis qui souhaitent investir dans un lecteur HD p\u00e9renne.Une annonce qui permet \u00e0 Samsung de vanter sa capacit\u00e9 d\u2019innovation et ses facult\u00e9s d\u2019adaptation au march\u00e9, mais qui lui donne \u00e9galement l\u2019occasion de reconna\u00eetre que le format HD-DVD poss\u00e8de, lui aussi, des avantages\u2026 Le Blu-ray ne sera donc plus jamais seul chez Samsung. Apr\u00e8s deux g\u00e9n\u00e9rations de lecteurs Blu-ray et un lecteur hybride, \u00e0 quand un lecteur 100 % HD-DVD\u00a0? On se pose la question. En attendant, le prix du BD-UP5000 n\u2019a pas encore \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9, ni son \u00e9ventuelle date de commercialisation en Europe.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tPartisan du format Blu-ray, le constructeur sud-cor\u00e9en lui fait une infid\u00e9lit\u00e9 ! Il vient d\u2019annoncer la sortie d\u2019un lecteur bic\u00e9phale capable de lire aussi bien les HD-DVD que les Blu-ray :...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Samsung lance un lecteur hybride HD-DVD et Blu-ray : le BD-UP5000", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/05/samsung-bd-up-5000-blu-ray-hd-dvd-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/des-contrastes-explosifs-a-200001-pour-les-ecrans-fed-de-sony-39368891.htm", "content": "\r\n\r\nCela fait plusieurs ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0 que Sony travaille au d\u00e9veloppement d\u2019\u00e9crans plats utilisant la technologie FED. En 2006, le constructeur a re\u00e7u le soutien technique et financier de plusieurs partenaires, ce qui a permis la mise au point d\u2019un premier prototype de 49 cm de diagonale offrant une d\u00e9finition de 1280x960 pixels, avec un pas de 0,306mm, une luminosit\u00e9 de 400cd/m2 et un ratio contrastes de 20 000 :1 !Une valeur assez prodigieuse qui permet aux noirs d\u2019\u00eatre parfaitement denses et aux couleurs bien mieux nuanc\u00e9es que sur les \u00e9crans LCD et les Plasma. Des sp\u00e9cificit\u00e9s techniques qui rapprochent les \u00e9crans FED des moniteurs \u00e0 tubes cathodiques (CRT) utilis\u00e9s en milieu broadcast par exemple. D\u2019autant que Sony insiste sur le fait que son \u00e9cran FED consomme moins d\u2019\u00e9nergie que les LCD ou les Plasma, qu\u2019il s\u2019av\u00e8re capable d\u2019afficher de 24 \u00e0 240 images/seconde et n\u2019affiche quasiment aucune r\u00e9manence. L\u2019image est donc parfaitement fluide et remarquablement contrast\u00e9e.Prochaine \u00e9tape pour Sony : \u00e9toffer sa capacit\u00e9 de production avec des mod\u00e8les de 24, 26 et 30 pouces dot\u00e9s d\u2019une d\u00e9finition Full HD 1080. Les premi\u00e8res livraisons sont pr\u00e9vues (pour une client\u00e8le professionnelle, dans un premier temps) en 2009 au plus t\u00f4t\u2026\u00a0\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tSony vient d\u2019annoncer la production d\u2019\u00e9crans FED (Field Emission Display) capables d\u2019offrir un ratio contrastes de 20 000 :1. C\u2019est 5 \u00e0 6 fois mieux que nos meilleurs \u00e9crans plats actuel...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Des contrastes explosifs \u00e0 20000:1 pour les \u00e9crans FED de Sony ! ", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/05/sony-fed-contraste-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/le-premier-ampli-haute-definition-chez-onkyo-39369024.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nOnkyo lancera en mai aux Etat-Unis, le premier ampli A/V \u00e9quip\u00e9 d\u2019entr\u00e9es/sorties HDMI 1.3a et de d\u00e9codeurs Dolby Digital Plus, Dolby TrueHD et DTS-HD. Successeur du TX-SR604, le TX-SR605 offrira 7 canaux de 90 Watts (technologie propri\u00e9taire W.R.A.T.), une compatibilit\u00e9 am\u00e9lior\u00e9e avec le dock iPod de la marque et des capacit\u00e9s multiroom (avec possibilit\u00e9 de lecture de deux sources simultan\u00e9ment).Un ampli Home Cin\u00e9ma relativement complet vendu \u00e0 un prix accessible\u00a0: 599 dollars. Il ne devrait pas \u00eatre beaucoup plus cher lors de sa commercialisation en Europe l\u2019\u00e9t\u00e9 prochain. Cet appareil sera \u00e9galement le premier ampli A/V int\u00e9grant le protocole de communication RIHD (Remote Interactive over HDMI) facilitant le contr\u00f4le des diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments interconnect\u00e9s en HDMI. Le TX-SR605 proposera deux entr\u00e9es HDMI 1.3a, trois entr\u00e9es YUV, quatre S-Vid\u00e9o et cinq Composite. Le circuit de traitement vid\u00e9o permettra \u00e0 la fois la conversion montante de toutes les sources analogiques vers la HDMI, mais aussi l\u2019upscaling des diff\u00e9rents signaux jusqu\u2019en 1080p. Il inclura \u00e9galement un processeur DCDi Faroudja pour un d\u00e9sentrelacement de qualit\u00e9 des sources en d\u00e9finition standard. Au niveau des entr\u00e9es audio, Onkyo a privil\u00e9gier le num\u00e9rique avec deux entr\u00e9es optiques et deux entr\u00e9es coaxiales auxquelles s\u2019ajoutent cinq entr\u00e9es audio/vid\u00e9o, deux entr\u00e9es audio analogiques et un bandeau de connexions en fa\u00e7ade incluant une entr\u00e9e num\u00e9rique optique. Le syst\u00e8me de calibrage automatique Audyssey 2EQ sera aussi de la partie et permettra un r\u00e9glage homog\u00e8ne de l\u2019installation gr\u00e2ce \u00e0 la prise de mesures \u00e0 deux positions diff\u00e9rentes dans la pi\u00e8ce. Le look, lui, ne change pas. L\u2019appareil reprend les m\u00eames lignes que les pr\u00e9c\u00e9dents mod\u00e8les du constructeur japonais et\u00a0 sera disponible en finitions noire ou argent\u00e9e. Enfin, nous allons pouvoir profiter vraiment des pistes DTS-HD offertes sur les HD-DVD et les Blu-Ray.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tAvec le TX-SR605, l\u2019Onkyo ouvre le bal des amplis Home Cin\u00e9ma HDMI 1.3 capables de d\u00e9coder les nouveaux formats audio HD. Pr\u00e9sentation.\r\n\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Le premier ampli Haute D\u00e9finition chez Onkyo", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/05/news-onkyo-tx-sr605-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/toshiba-lance-ses-premiers-televiseurs-full-hd-1080p-compatibles-24-images-par-seconde-39369375.htm", "content": "\r\n\r\nAfin de r\u00e9pondre aux besoins des utilisateurs de lecteurs HD qui souhaitent profiter pleinement de leur nouveau support, Toshiba propose deux nouveaux t\u00e9l\u00e9viseurs LCD Full HD 1080p : le 37X3030D et le 42X3030D. Nouveau design, nouvelle robe noire laqu\u00e9e, nouvelle forme de pied, nouvelle interface et surtout la dalle Full HD 1080p acceptant, c'est la vraie nouveaut\u00e9, l\u2019affichage en 24 images/seconde (24Hz), autrement dit, le format natif des programmes disponibles en HD-DVD (et en Blu-ray). Le probl\u00e8me, c\u2019est que les lecteurs HD-DVD Toshiba, actuellement disponibles sur le march\u00e9, ne sont pas capables de d\u00e9livrer de la Full HD 1080p \u00e0 24 images/seconde. Le signal est obligatoirement converti en 60 images/seconde. D\u2019o\u00f9 certains petits d\u00e9fauts de fluidit\u00e9 dans les travellings et les images en mouvements\u2026 Heureusement, Toshiba a pr\u00e9vu de rectifier le tir \u00e0 la fin du mois en proposant une mise \u00e0 jour de ses lecteurs HD-DVD (via Internet) qui seront donc aptes \u00e0 d\u00e9livrer de la Full HD 1080p/24Hz.\u00a0Ces deux t\u00e9l\u00e9viseurs Toshiba seront alors dignes d\u2019int\u00e9r\u00eat, surtout vus le niveau d\u2019\u00e9quipements et les prix affich\u00e9s. Proposant deux entr\u00e9es HDMI (ce qui n\u2019est pas encore suffisant !), une entr\u00e9e YUV, deux p\u00e9ritels, une entr\u00e9e PC, un tuner TV hybride et affichant une luminosit\u00e9 de 500cd/m2, ainsi que des ratios contrastes stratosph\u00e9riques (3200 :1 pour le 94cm et 6000 :1 pour le 107cm), ces deux t\u00e9l\u00e9viseurs s\u00e9rie X devraient faire des envies. D\u2019autant qu\u2019ils embarquent une palanqu\u00e9e de proc\u00e9d\u00e9s techniques destin\u00e9s \u00e0 am\u00e9liorer la qualit\u00e9 d\u2019image et que les prix sont exceptionnellement bas : 1499 euros pour le 94cm et 1799 euros pour le 107cm. La concurrence (Sony notamment, l\u2019un des rares \u00e0 proposer des TV Full HD 1080p compatibles 24 images/seconde) n\u2019a qu\u2019\u00e0 bien se tenir\u2026", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tToshiba lance sa nouvelle gamme de t\u00e9l\u00e9viseurs LCD REGZA Full HD 1080p avec deux mod\u00e8les (94 et 107cm) de la s\u00e9rie X compatibles 24Hz.    \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Toshiba lance ses premiers t\u00e9l\u00e9viseurs Full HD 1080p compatibles 24 images par seconde", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/05/toshiba-regza-42X3030D-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/le-bdp-lx70-premier-lecteur-blu-ray-de-pioneer-arrive-enfin-39369561.htm", "content": "\r\n Pioneer aura mis le temps avant de sortir son lecteur Haute D\u00e9finition. Neuf mois apr\u00e8s le lancement officiel du Blu-Ray en Europe, voil\u00e0 enfin le BDP-LX70. Un appareil \u00e9l\u00e9gant et complet portant notamment le sceau DLNA (Digital Living Network Alliance), ce qui lui permettra de dialoguer et d\u2019\u00e9changer des donn\u00e9es avec l\u2019ordinateur de la maison ou d\u2019autres \u00e9quipements de marque diff\u00e9rente gr\u00e2ce \u00e0 son port Ethernet. Compatible WMV9, WMA9 Pro, WAV, MP3, JPEG, GIF et PNG, le BDP-LX70 sera surtout capable d\u2019offrir de la vid\u00e9o Full HD 1080p \u00e0 24 images/seconde via sa sortie HDMI (version 1.2a seulement). Gage d\u2019une qualit\u00e9 d'image optimale\u00a0!L\u2019appareil autorisera, bien entendu, la lecture des CD, des DVD et int\u00e8grera, en prime, un d\u00e9codeur Dolby TrueHD. C\u00f4t\u00e9 connexions, rien d\u2019exceptionnel\u00a0: une sortie HDMI, le lot habituel de sorties vid\u00e9o analogiques (YUV, S-Vid\u00e9o, Composite), deux sorties audio num\u00e9riques (optique et coaxiale), des sorties audio analogiques 5+1, une sortie audio st\u00e9r\u00e9o et un port Ethernet. Quant au prix de vente, il devrait \u00eatre plac\u00e9 sous la barre des 1500 euros. Cher, quand m\u00eame\u2026\u00a0 Pioneer BDP-LX70", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tMarque phare du Home Cin\u00e9ma, Pioneer lancera, enfin, en Europe son premier lecteur Blu-ray de salon, le BDP-LX70. \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Le BDP-LX70, premier lecteur Blu-Ray de Pioneer, arrive enfin", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/05/news-pioneer-bdp-lx70-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/th-42pz700-un-petit-plasma-full-hd-signe-panasonic-39369599.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nPour son traditionnel d\u00e9fil\u00e9 technologique estival, Panasonic a relook\u00e9 ses \u00e9crans plasma et les a dot\u00e9 de la derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration de dalle Full HD 1080p (d\u00e9j\u00e0 la 10\u00e8me\u00a0!). Coup d'\u00e9clat, avec une diagonale de 42 pouces (107 cm), Panasonic annonce le plus petit plasma Full HD du march\u00e9 : le TH-42PZ700, cette taille \u00e9tait auparavant la chasse gard\u00e9e des \u00e9crans LCD. Inutile de vous dire qu\u2019avec un lecteur Blu-ray ou HD-DVD connect\u00e9 \u00e0 l\u2019une des trois entr\u00e9es HDMI disponibles au dos de ce t\u00e9l\u00e9viseur, le spectacle devrait \u00eatre total. D\u2019autant que l\u2019appareil embarquera la toute derni\u00e8re version de la technologie de traitement vid\u00e9o V-REAL (Pro II) et offrira un ratio contrastes de 5000\u00a0:1.Panasonic n\u2019a pas oubli\u00e9 non plus d\u2019inclure un tuner TNT et la fameuse connexion Viera Link pour un pilotage efficace des appareils de la gamme. Ce nouveau t\u00e9l\u00e9viseur Plasma sera \u00e9galement \u00e9quip\u00e9 d\u2019une entr\u00e9e PC, d\u2019entr\u00e9es audio/vid\u00e9o analogiques, d\u2019entr\u00e9es YUV et Peritel, d\u2019un slot pour carte m\u00e9moire SD, de nouveaux hauts-parleurs ultra plats et d\u2019un d\u00e9codeur SRS TruSurround XT pour une virtualisation sonore convaincante. Le TH-42PZ700E sera disponible le 15 juin au prix de 3000 euros.Voir aussiPanasonic TH-42PZ700", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tPanasonic lancera au moins de juin un nouvel \u00e9cran plasma VIERA de 42 pouces \u00e9quip\u00e9 d\u2019une dalle Full HD 1080p : le TH-42PZ700E. Le plus petit plasma Full HD du march\u00e9.\r\n\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "TH-42PZ700, un \"petit\" plasma Full HD sign\u00e9 Panasonic", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/05/panasonic-th-42pz700-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/le-labyrinthe-de-pan-premier-film-en-hd-dvd-certifie-thx-39369777.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nLe Labyrinthe de Pan, fable fantastique du r\u00e9alisateur mexicain Guillermo Del Toro, b\u00e9n\u00e9ficie pour sa sortie sur le march\u00e9 vid\u00e9o fran\u00e7ais le 4 juillet de trois \u00e9ditions concoct\u00e9es par Wild Side Vid\u00e9o. Toutes seront labellis\u00e9es THX. L\u2019\u00e9diteur lance\u00a0: une \u00e9dition simple proposant le film en Dolby Digital 5.1 et DTS avec, en bonus, la pr\u00e9sentation du r\u00e9alisateur, les commentaires audio du r\u00e9alisateur, des liens Internet\u00a0; une \u00e9dition Collector 2 DVD ajoutant une montagne de suppl\u00e9ments (making of, interviews, reportages, le sc\u00e9nario original, des planches de story-board, etc.) ainsi qu\u2019une option permettant de profiter de ces bonus de fa\u00e7on plus interactive\u00a0; et enfin un coffret Ultimate abritant, en sus, le CD audio de la BO du film, un second DVD de bonus et la version HD-DVD du film.Le Labyrinthe de Pan est pr\u00e9sent\u00e9 en HD 1080p au format 16/9 natif avec une qualit\u00e9 d\u2019image qui s\u2019annonce irr\u00e9prochable, label THX oblige. C\u00f4t\u00e9 son, Wild Side Vid\u00e9o a pr\u00e9vu du DTS-HD Master Audio en VO et du DTS-HD Hi-Resolution Audio en VF. L\u00e0 aussi, \u00e7a devrait \u00eatre spectaculaire et rigoureux\u00a0! Avec cette premi\u00e8re mondiale, le camp du HD DVD marque un point dans la bataille qui l\u2019oppose au Blu-Ray.Cela dit, ne nous y trompons pas\u00a0: la certification THX n\u2019est qu\u2019un argument marketing. Nul doute, en effet, que sans cette certification, la qualit\u00e9 du spectacle offert par ce film en HD-DVD aurait \u00e9galement \u00e9t\u00e9 optimale.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tTraitement de luxe pour Le Labyrinthe de Pan de Guillermo Del Toro qui sort en version HD-DVD chez Wilde Side Vid\u00e9o aur\u00e9ol\u00e9e du label THX. Une premi\u00e8re !\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Le Labyrinthe de Pan : premier film en HD-DVD certifi\u00e9 THX", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/06/news-hd-dvd-pan-thx-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/l-adoption-de-la-hd-plus-lente-que-prevu-39370202.htm", "content": "\r\n\r\n\u00ab Les ventes de lecteurs HD-DVD aux Etats-Unis ont \u00e9t\u00e9 plus faibles que pr\u00e9vues et nous allons devoir abaisser nos pr\u00e9visions pour l\u2019ann\u00e9e en cours \u00bb a expliqu\u00e9 Yoshihide Fujii, responsable de la branche \u00e9lectronique num\u00e9rique du groupe Toshiba. Le constructeur s\u2019attendait \u00e0 vendre 1,8 million de lecteurs HD-DVD en 2007 rien qu\u2019aux Etats-Unis, il en sera loin. Toshiba a donc revu ses pr\u00e9tentions \u00e0 la baisse et pr\u00e9voit d\u00e9sormais d\u2019\u00e9couler 1 petit million de platines. C\u2019est 44% de moins que pr\u00e9vu ! Preuve que les consommateurs n\u2019accrochent pas, malgr\u00e9 un prix de vente relativement bas. \u00ab Nous allons donc r\u00e9viser \u00e9galement nos estimations de ventes \u00e0 l\u2019international \u00bb a rajout\u00e9 Yoshihide Fujii en expliquant que Toshiba avait pr\u00e9vu de vendre 3 millions de lecteurs et d\u2019enregistreurs HD-DVD dans le monde avant la fin de l\u2019ann\u00e9e fiscale en mars 2008. Malheureusement, le march\u00e9 am\u00e9ricain n\u2019\u00e9tant pas la locomotive esp\u00e9r\u00e9e, le groupe japonais doit aussi retoucher son plan de bataille pour les autres continents. L\u2019adoption de la HD s\u2019annonce donc plus longue et plus d\u00e9licate que pr\u00e9vue, malgr\u00e9 les efforts de Toshiba pour proposer des lecteurs \u00e0 prix abordables. Du c\u00f4t\u00e9 du Blu-Ray, la situation n\u2019est gu\u00e8re plus enviable. Le succ\u00e8s de la PS3 ne profite pas vraiment au format Blu-Ray pour l\u2019instant, la pr\u00e9sence d\u2019un lecteur HD au sein de la console n\u2019ayant visiblement pas \u00e9t\u00e9 la motivation premi\u00e8re des acheteurs. Calme plat \u00e9galement en ce qui concerne les platines Blu-Ray de salon. Les ventes restent confidentielles, en raison des tarifs \u00e9lev\u00e9s. Quant \u00e0 la dvdth\u00e8que HD (tous formats confondus), elle est rachitique et n\u2019incite vraiment pas \u00e0 franchir le pas. Une situation d\u2019autant plus dommageable que le bond qualitatif promis par le HD-DVD et le Blu-Ray, par rapport au DVD est r\u00e9ellement gigantesque !\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tSur un march\u00e9 de l\u2019\u00e9lectronique toujours aussi incertain, Toshiba a du r\u00e9viser \u00e0 la baisse ses pr\u00e9visions en ce qui concerne les ventes de platines HD-DVD.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "L\u2019adoption de la HD plus lente que pr\u00e9vu ", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/06/toshiba-hd-dvd-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/avec-sa-xbox-360-elite-microsoft-mise-aussi-sur-la-video-a-la-demande-39368367.htm", "content": "\r\n\r\nA l\u2019occasion d\u2019une pr\u00e9sentation comparative des consoles de salon Xbox 360 et Sony PlayStation 3 (Microsoft serait-il agac\u00e9 par l\u2019abondante communication de Sony sur les bons premiers chiffres de vente de la PS3 en Europe ?), Microsoft a d\u00e9voil\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en France son mod\u00e8le haut de gamme, la Xbox 360 Elite.Cette console \u00e9quip\u00e9e d\u2019une sortie HDMI et d\u2019un disque dur de 120 Go devrait \u00eatre commercialis\u00e9e en Europe, et donc en France, d\u2019ici la fin de l\u2019\u00e9t\u00e9. Si Microsoft ne communique pas encore sur le prix europ\u00e9en de sa Xbox 360 Elite, on en sait un peu plus sur la vocation de ce mod\u00e8le, qui s\u2019adresse avant tout aux utilisateurs passionn\u00e9s de contenus d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9s t\u00e9l\u00e9chargeables : jeux, d\u00e9mos, mais aussi films et s\u00e9ries... Interrog\u00e9s sur l\u2019absence de lecteur HD-DVD int\u00e9gr\u00e9 sur cette version haut de gamme, les responsables de Microsoft Xbox affirment avoir pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 donner le choix aux utilisateurs d\u2019investir ou pas dans un lecteur HD, en le proposant comme accessoire externe. Fran\u00e7ois Ruault, Directeur de la Division Grand Public de Microsoft en France, va un peu plus loin : \u00ab Microsoft remet en cause le besoin d\u2019int\u00e9grer un lecteur haute d\u00e9finition, car cela gr\u00e8ve inutilement le prix \u00bb mais il ajoute \u00ab on croit dans le format HD-DVD, mais on croit aussi dans la vid\u00e9o \u00e0 la demande \u00bb.Ainsi, la sortie de la Xbox 360 Elite en Europe cache un autre \u00e9v\u00e9nement : la d\u00e9clinaison europ\u00e9enne, et notamment fran\u00e7aise, de son service de vid\u00e9o \u00e0 la demande \u00ab Video Marketplace \u00bb. Ce service est d\u00e9j\u00e0 accessible aux abonn\u00e9s am\u00e9ricains \u00e0 Xbox Live depuis novembre 2006, et propose 1500 heures de contenus vid\u00e9os en SD et en HD (issus des catalogues de CBS, MTV, Paramount, TBS, et Warner Bros.). Le principe ? Les films sont disponibles en \u00ab Pay per view \u00bb, lisibles pendant 24 heures \u00e0 partir du premier visionnage. Les programmes et s\u00e9ries TV seront, eux, t\u00e9l\u00e9chargeables sur le disque dur de la console et la propri\u00e9t\u00e9 d\u00e9finitive de l\u2019utilisateur, une fois achet\u00e9s.\u00a0 ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa sortie de la Xbox 360 Elite en France co\u00efncidera avec la mise en avant du service de vid\u00e9o \u00e0 la demande \u00ab Video Marketplace \u00bb qui concerne pour l\u2019instant uniquement le march\u00e9 am\u00e9ricain.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Avec sa Xbox 360 Elite, Microsoft mise aussi sur la vid\u00e9o \u00e0 la demande", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/cnet/i/edit/2007/04/xbox360-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/la-messagerie-instantanee-live-messenger-arrive-sur-xbox-360-39368561.htm", "content": "\r\nA partir de la semaine du 7 mai, une mise \u00e0 jour majeure de la Xbox 360 sera disponible sur Xbox Live. Entre autres, elle vous permettra d\u2019ajouter la fonctionnalit\u00e9 Windows Live Messenger \u00e0 votre console Xbox 360. Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, il \u00e9tait possible de \u00ab chatter \u00bb en texte, audio et vid\u00e9o sur la Xbox 360, mais uniquement avec d\u2019autres membres de la communaut\u00e9 en ligne Xbox Live. La messagerie Windows Live Messenger permet d'avoir acc\u00e8s \u00e0 tous ses contacts \u00ab non\u00a0 joueurs \u00bb sur sa t\u00e9l\u00e9vision, puisqu\u2019elle donne la possibilit\u00e9 de communiquer en texte et audio avec les contacts d\u00e9j\u00e0 enregistr\u00e9s sur PC ou smartphone sous Windows Mobile. Pour saisir des messages, un clavier virtuel est disponible, mais, plus pratique, il est toujours possible de brancher un clavier USB \u00e0 la console. Cet \u00e9t\u00e9, Microsoft commercialisera un petit clavier AZERTY d\u00e9di\u00e9, \u00e0 fixer directement sous la manette de la Xbox 360, afin de faciliter le \u00ab chat \u00bb simultan\u00e9 avec le jeu, depuis son canap\u00e9.\u00a0\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa mise \u00e0 jour d\u2019\u00e9t\u00e9 de la Xbox 360 contient une nouveaut\u00e9 de taille : l\u2019arriv\u00e9e de la messagerie instantan\u00e9e Windows Live Messenger, permettant de communiquer avec tous ses contacts sur ...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "La messagerie instantan\u00e9e Live Messenger arrive sur Xbox 360", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/cnet/i/edit/2007/04/livemessenger-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/reponse-de-sony-a-la-xbox-360-elite-une-ps3-avec-un-plus-gros-disque-dur-39368780.htm", "content": "\r\nOn n\u2019a jamais assez d\u2019espace de stockage ! M\u00eame sur une console de jeu de salon. Semblant r\u00e9pondre \u00e0 Microsoft et son Xbox 360 Elite\u00a0(accompagn\u00e9e d'un futur service de vid\u00e9o \u00e0 la demande),\u00a0Sony vient de faire savoir par le biais de l\u2019agence Reuters qu\u2019il envisageait de commercialiser une version de sa PlayStation 3 \u00e9quip\u00e9e d\u2019un disque dur de capacit\u00e9 plus importante. Et ce, afin de r\u00e9pondre aux besoins d\u2019utilisateurs intensifs t\u00e9l\u00e9chargeant beaucoup de jeux et de contenus multim\u00e9dias sur le disque dur de la console, et pour lesquels m\u00eame la version 60 Go de la PS3 ne suffira peut-\u00eatre pas. Aux Etats-Unis, Sony vient d\u2019annoncer qu\u2019il arr\u00eatait la commercialisation de son mod\u00e8le PS3 d\u2019entr\u00e9e de gamme avec disque dur de 20 Go, car il ne repr\u00e9sentait qu\u2019une part minime de ventes. Le choix de la grande majorit\u00e9 des acheteurs se portant sur le mod\u00e8le 60 Go. Pour rappel, ce dernier est le seul commercialis\u00e9 \u00e0 ce jour en Europe et en France, au prix de 600 euros (la version 20 Go n\u2019y verra m\u00eame pas le jour).Mis \u00e0 part la capacit\u00e9 du disque dur, Sony ne semble pas envisager de modifier d\u2019autres composants, bien que cela reste \u00e0 confirmer. Reste \u00e0 savoir quand cette nouvelle PS3 \u00e9mergera sur le march\u00e9, et avec quelle capacit\u00e9. ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tAlors que Microsoft s\u2019appr\u00eate \u00e0 commercialiser son Xbox 360 Elite \u00e9quip\u00e9e d\u2019un disque dur de 120 Go, Sony vient d\u2019annoncer qu\u2019il envisageait de lancer \u00e0 son tour une version de la PS3 ...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "R\u00e9ponse de Sony \u00e0 la Xbox 360 Elite : une PS3 avec un plus gros disque dur", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/cnet/i/edit/2007/04/news-sony-playstation-3-PS3-chiffres-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/sony-baisse-le-prix-de-sa-psp-et-entend-concurrencer-la-nintendo-ds-39368921.htm", "content": "\r\nAlors que la console de salon Playstation 3 vient \u00e0 peine de commencer sa vie commerciale, Sony engage une strat\u00e9gie plus agressive avec sa console portable, d\u00e9j\u00e0 \u00e2g\u00e9e de 3 ans, la PSP. Celle-ci subit une baisse de prix notable et bienvenue pour tous les amateurs qui n\u2019avait pas encore craqu\u00e9 pour la console portable de Sony. D\u00e8s le 27 avril, celle-ci perd 30 euros et passe donc de 200 \u00e0 170 euros en prix officiel, dans sa version basique (\u00ab Base pack \u00bb), en noir, rose ou blanc, sans carte m\u00e9moire incluse. Les autres versions perdent aussi 30 euros : 200 euros pour le \u00ab Value Pack \u00bb avec carte 2 Go, et 250 euros pour la version haut de gamme avec carte 4 Go. Une baisse de prix qui rend la PSP nettement plus comp\u00e9titive face \u00e0 la Nintendo DS.Sony r\u00e9duit \u00e9galement les prix des jeux PSP issus de la gamme Platinum (dont Ridge Racer 2, Tekken : Dark Resurrection ou MotoGP) jusqu\u2019\u00e0 17,99 euros. Certains jeux de cette gamme sont actuellement \u00e0 50 euros.Selon Georges Fornay, PDG de SCE France (Sony Computer Entertainment), cette baisse combin\u00e9e de prix permettrait de d\u00e9passer les 2 millions d\u2019unit\u00e9s vendues en France d\u2019ici un an.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tAfin de relancer les ventes et de concurrencer la Nintendo DS, Sony va baisser le prix de sa PlayStation Portable. La console portable de Sony passera de 199,99 \u00e0 169,99 euros \u00e0 partir du 27 avril.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Sony baisse le prix de sa PSP et entend concurrencer la Nintendo DS", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/cnet/i/edit/2007/04/sony-psp-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/le-succes-de-la-wii-tire-le-prix-de-la-ps3-vers-le-bas-39370296.htm", "content": "La PS3 est malade de son prix. Trop ch\u00e8re, la console de jeux de Sony est victime du succ\u00e8s de la concurrence, notamment celui de Nintendo\u00a0avec sa Wii.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa console de jeu PS3  de Sony devrait voir son prix baisser prochainement\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Le succ\u00e8s de la Wii tire le prix de la PS3 vers le bas", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/06/sony-ps3-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/380-jeux-pour-booster-la-ps3-39370495.htm", "content": "A la tra\u00eene derri\u00e8re la Wii , la PS3 ne se vend pas aussi bien que l'esp\u00e9rait Sony. Les rapports de vente sont de 3 contre 1 au Japon, et de 2 pour 1 aux Etats-Unis. Afin d'inverser la tendance, le constructeur Japonais annonce le lancement d'au moins 380 jeux pour l'ann\u00e9e \u00e0 venir. Le manque de titres disponibles est, en effet, une des raisons les plus avanc\u00e9es pour expliquer le succ\u00e8s en de\u00e7\u00e0 des pr\u00e9visions de la Playstation 3.Apr\u00e8s la mise au placard de Ken Kutaragi, le \"papa\" de la Playstation, Sony montre qu'elle n'entend pas se laisser distancer. Elle essaye de r\u00e9agir pour pr\u00e9server sa domination dans le monde des consoles que lui ont procur\u00e9 la PS1 et PS2. Elle aura fort \u00e0 faire ! En confiance financi\u00e8re pure, la capitalisation de Nintendo a d\u00e9pass\u00e9 celle de Matsushita (Panasonic entre autre), et se rapproche \u00e0 grand pas de celle de Sony.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tDevant les difficult\u00e9s \u00e0 s\u00e9duire de sa console de jeux Playstation 3, Sony annonce le lancement de 380 jeux d\u00e9di\u00e9s  PS3 dans l'ann\u00e9e \u00e0 venir.\r\n\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "380 jeux pour booster la PS3", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/06/sony-ps3-380-jeux-2008-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/nintendo-pourrait-mettre-de-la-hd-dans-sa-wii-d-ici-deux-ans-39370510.htm", "content": "\r\n\r\nLa haute d\u00e9finition p\u00e9rennisera la Wii sur le march\u00e9, et selon l\u2019analyste am\u00e9ricain Michael Pachter, du cabinet Wedbush Morgan, elle devrait \u00eatre disponible sur la console du japonais Nintendo d\u2019ici deux ans, voire sur une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration : la Wii2.L\u2019int\u00e9gration de la HD dans la Wii est une n\u00e9cessit\u00e9 pour son avenir, car la concurrence l\u2019a d\u00e9j\u00e0 int\u00e9gr\u00e9, comme la X-Box de Microsoft ou la PS3 de Sony. Pis, cette fois sur le terrain commercial et \u00e0 court terme, d\u00e9pourvue de HD, la Wii risque d\u2019avoir fort \u00e0 faire avec une PS3 dont le prix devrait \u00eatre prochainement revu \u00e0 la baisse. Source :\u00a0 www.gamesindustry.biz", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa console de jeux Wii de Nintendo pourrait \u00eatre dot\u00e9e d'ici \u00e0 deux ans de la haute d\u00e9finition. \r\n\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Nintendo pourrait mettre de la HD dans sa Wii, d\u2019ici deux ans ", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/06/nintendowii-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/mise-a-jour-de-la-psp-de-sony-rapidite-accrue-et-communication-avec-la-ps3-39370619.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nAvec la mise \u00e0 jour 3.5 de la PSP, Sony a d\u00e9cider de donner un coup de pouce \u00e0 sa console nomade\u00a0en terme de performances et d\u2019usages, afin de contrer le succ\u00e8s de sa concurrente la Nintendo DS.\u00a0 Le chargement de cette mise \u00e0 jour a aussi pour effet de lever une limitation software impos\u00e9e au processeur de la console par Sony. Raison initialement invoqu\u00e9e par la firme japonaise pour justifier ce \"lockage\" : pr\u00e9server la batterie. Selon nos confr\u00e8res de www.gamekult.com, la mise \u00e0 jour de ce firmware, augmente la limite de fr\u00e9quence du CPU de la PSP. Jusqu\u2019alors brid\u00e9e \u00e0 266 MHz la fr\u00e9quence de la console portable repasse \u00e0 333 MHz. Un upgrade qui peut ne pas \u00eatre anodin, car il induit une plus forte consommation g\u00e9n\u00e9rant\u00a0 une r\u00e9duction de la dur\u00e9e de vie de la batterie. Corollaire, la console risque de chauffer au fur et \u00e0 mesure que le processeur montera en temp\u00e9rature.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLe firmware 3.50 de la PSP d\u00e9bribe le processeur de la console qui passe de 266 Mhz \u00e0 300 Mhz. Plus v\u00e9loce, la PSP pourra \u00e9galement communiquer avec sa grande soeur, la PS3.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Mise \u00e0 jour de la PSP de sony : Rapidit\u00e9 accrue et communication avec la PS3", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/06/sony-psp-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/second-life-everest-et-world-of-warcarft-bientot-taxes-aux-etats-unis-39370646.htm", "content": "Des univers tels que Second Life, Everquest, World of Warcraft ayant engendr\u00e9s leurs propres \u00e9conomies virtuelles, leurs joueurs seront-ils soumis \u00e0 des taxes (TVA par exemple ?) bien r\u00e9elles sur leurs biens virtuels ? Aux Etats-Unis, le congr\u00e8s devrait fournir un rapport \u00e0 ce sujet au mois d\u2019ao\u00fbt, selon Dan Miller, un \u00e9conomiste travaillant pour le congr\u00e8s am\u00e9ricain interrog\u00e9 par nos confr\u00e8res de CNET.com.Ce dernier avait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9clar\u00e9 fin 2006 qu\u2019avec \"un taux de croissance de 10 \u00e0 15 % par mois de ces mondes virtuels, la question n\u2019\u00e9tait pas de savoir si, mais quand le congr\u00e8s se pencherait sur cette question\". Et de pr\u00e9venir qu'en cas de r\u00e9ponse positive cela n'irait pas sans poser d'\u00e9normes probl\u00e8mes de tracking aux \u00e9diteurs de ces mondes virtuels.En France, apr\u00e8s la r\u00e9flexion sur la TVA sociale, faudra-il s\u2019attendre \u00e0 celle sur ces \u00e9conomies virtuelles ?", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLe congr\u00e8s am\u00e9ricain devrait publier au mois d\u2019ao\u00fbt son rapport sur la taxation ou non des biens \u00e9chang\u00e9s dans des mondes virtuels, comme Everquest et Second Life. \r\n\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Second Life, Everest et World Of Warcarft bient\u00f4t tax\u00e9s aux Etats-Unis ?", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/06/secondlife-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/les-problemes-video-de-la-console-microsoft-xbox-360-confines-aux-usa-39370609.htm", "content": "\r\n\r\nApparition d'un \u00e9cran blanc ou de lignes blanches lors de phases de jeux,\u00a0impossibilit\u00e9 d'afficher les rouges avant la disparition totale de l'image\u2026 De nombreux utilisateurs\u00a0de la console de jeu\u00a0 Xbox 360, essentiellement aux USA, se plaignent de plusieurs probl\u00e8mes vid\u00e9o. Pour l\u2019instant, l'audio ne serait pas affect\u00e9.Si Microsoft, confirme bien l\u2019existence de pannes touchant,\u00a0\u00e0 priori, les Xbox 360 d\u2019une minorit\u00e9 d'utilisateurs aux USA, le fabricant indique aussi que les \u00ab gamers \u00bb fran\u00e7ais et europ\u00e9ens ne sont pas, \u00e0 ce jour, concern\u00e9s. Du moins, aucun cas n\u2019a \u00e9t\u00e9 notifi\u00e9, indique Microsoft.\u00a0 Le fabricant assure que le service apr\u00e8s vente restairait donc tr\u00e8s attentifs aux r\u00e9clamations, afin d\u2019apporter un service rapide et gratuit\u00a0 pour toutes les consoles sous garantie qui pr\u00e9senteraient de tels d\u00e9sordres. Nous n\u2019en demandions pas moins !", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tCoupure d\u2019image, \u00e9cran blanc\u2026 certains utilisateurs am\u00e9ricains de la console de jeu Xbox 360, signalent des pannes vid\u00e9os. Les consoles europ\u00e9ennes ne seraient pas touch\u00e9es, selon Microsoft. \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Les probl\u00e8mes vid\u00e9o de la console Microsoft Xbox 360 confin\u00e9s aux USA", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/cnet/i/edit/2007/03/xbox-elite-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/second-life-la-justice-deboute-familles-de-france-39370949.htm", "content": "\r\nC'est un revers s\u00e9v\u00e8re pour la f\u00e9d\u00e9ration des Familles de France (*): le tribunal de grande instance de Paris l'a d\u00e9bout\u00e9e de sa plainte en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 contre Linden Research, l'\u00e9diteur am\u00e9ricain de l'univers 3D Second Life. Constat d'huissier \u00e0 l'appui, l'association familiale d\u00e9non\u00e7ait ce qu'elle consid\u00e8re comme les d\u00e9rives de ce syst\u00e8me; en particulier un acc\u00e8s libre aux mineurs, leur permettant de consulter des contenus pornographiques ou violents. Elle se plaignait \u00e9galement de la pr\u00e9sence de publicit\u00e9s sur l'alcool, les jeux en ligne ou le tabac, contrevenant \u00e0 la l\u00e9gislation fran\u00e7aise en la mati\u00e8re. Le tribunal n'a retenu aucun de ses arguments car, selon son analyse, le constat d'huissier pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'audience contenait de nombreuses carences, \u00abremettant en cause [sa] force probante\u00bb. Il ne mentionnait pas, par exemple, le type de navigateur utilis\u00e9, ou encore la concordance entre la page affich\u00e9e et celle en ligne au moment du constat. Mais surtout, le juge s'interroge sur \u00abla stricte neutralit\u00e9\u00bb de l'huissier dans l'\u00e9tablissement de son proc\u00e8s verbal, ayant relev\u00e9 plusieurs affirmations vagues ou contradictoires.\u00a0Linden Research pr\u00eat \u00e0 am\u00e9liorer ses contr\u00f4lesCes points \u00ab\u00f4tent tout caract\u00e8re d\u00e9monstratif aux tentatives tendant \u00e0 convaincre que le site litigieux donne aux mineurs un acc\u00e8s incontr\u00f4l\u00e9 \u00e0 des contenus r\u00e9serv\u00e9s aux adultes\u00bb, explique le tribunal. M\u00eame sanction pour les affirmations selon lesquelles \u00abdes avatars \u00e0 l'apparence d'enfants peuvent participer \u00e0 des sc\u00e8nes anim\u00e9es\u00bb.En outre le constat sur lesquel s'appuie Familles de France datait de trois mois au moment de l'audience. Le juge pointe, par ailleurs, que l'association ne dispose dans son dossier \u00e0 charge d'aucune plainte \u00aben mesure de justifier la r\u00e9alisation effective d'un trouble grave \u00e0 caract\u00e8re manifestement illicite ou d'un risque de dommage imminent pouvant affecter les mineurs\u00bb.Linden Research, venu plaider sa cause devant le tribunal fran\u00e7ais, a appliqu\u00e9 une d\u00e9fense classique, en expliquant qu'il n'est que prestataire d'h\u00e9bergement pour les contenus cr\u00e9\u00e9s dans son univers par les internautes, et qu'il ne peut donc \u00eatre tenu responsable des actes litigieux commis par les internautes cach\u00e9s derri\u00e8re leurs avatars. L'\u00e9diteur a, par ailleurs, marqu\u00e9 des points aux yeux du juge, en affichant son intention de renforcer les contr\u00f4les pour l'acc\u00e8s aux contenus r\u00e9serv\u00e9s aux adultes\u00a0Pas de filtrage non plus pour les FAIFamilles de France avait \u00e9galement assign\u00e9 les fournisseurs d'acc\u00e8s internet fran\u00e7ais. Dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 l'\u00e9diteur am\u00e9ricain ne r\u00e9pondrait pas \u00e0 sa convocation, elle souhaitait qu'ils soient oblig\u00e9s de filtrer le site de Second Life. Une demande \u00e9galement s\u00e8chement rejet\u00e9e par le juge, qui rappelle \u00e0 l'association qu'il aurait au moins fallu mettre en demeure Linden Labs de ses griefs avant d'entamer une proc\u00e9dure judiciaire. Elle aurait ainsi vu si la soci\u00e9t\u00e9 acceptait d'agir ou non, et s'il \u00e9tait opportun de r\u00e9clamer des mesures de filtrage aux FAI.\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLe jeu en r\u00e9seau Second Life ne sera pas filtr\u00e9 ! Faute de preuves probantes, le tribunal de grande instance de Paris d\u00e9boute l'association Familles de France qui poursuivait l\u2019\u00e9diteur de cet...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Second Life : la justice d\u00e9boute Familles de France", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/07/second-life-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/la-wii-de-nintendo-toujours-championne-des-ventes-au-japon-39370911.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nLa Wii reste un best-seller. Sur les quatre semaines de juin, la Wii a s\u00e9duit 270 974 acheteurs japonais, contre 41 628 pour la PS3, et 17 616 pour la Xbox 360.Un rapport de 6 pour 1 en faveur de la Wii lorsque l'on compare les ventes des derni\u00e8res consoles de Nintendo et de Sony. Un avantage qui ne cesse d'augmenter, puisque ce rapport n'\u00e9tait que de 4 contre 1 en avril, et de 5 contre 1 en mai.Depuis son lancement, la console de Nintendo a ainsi s\u00e9duit plus de joueurs que ses deux rivales directes. La nouvelle fa\u00e7on de jouer et un prix \"raisonnable\" sont apparemment les raisons de son succ\u00e8s. La console de Sony souffrirait, quant \u00e0 elle, d'un prix trop \u00e9lev\u00e9 et d'un s\u00e9rieux manque de titres.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLe mois de juin n'a pas vu la tendance s'inverser. La Wii reste au top des ventes devant la PS3 de Sony, et la Xbox 360 de Microsoft.\r\n\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "La Wii de Nintendo toujours championne des ventes au Japon", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/06/nintendowii-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/emi-et-apple-proposent-de-la-musique-sans-drm-sur-itunes-store-39368355.htm", "content": "\r\nLa vente de musique en ligne sans DRM (Digital Right Management) se concr\u00e9tise. La major EMI y avait d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 un avis favorable en d\u00e9but d'ann\u00e9e, suivie par Steve Jobs, pr\u00e9sident directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Apple, lors d'une tribune publi\u00e9e en f\u00e9vrier sur le site d'Apple, o\u00f9 il se posait en d\u00e9fenseur de la musique \"libre\". Il prenait \u00e0 contre-pied des ann\u00e9es de politique pro-DRM avec le syst\u00e8me Fairplay limitant la lecture des morceaux achet\u00e9s sur\u00a0 iTunes Store  aux baladeurs iPod.L'annonce faite \u00e0 Londres cette apr\u00e8s-midi met fin \u00e0 tout cela. Le magasin virtuel iTunes Store proposera d\u00e8s le mois de mai des morceaux du catalogue EMI sans aucune DRM. Lib\u00e9r\u00e9e des ses cha\u00eenes, la musique vaut plus ch\u00e8re. Chaque morceau sera propos\u00e9 \u00e0 1,29 \u20ac contre 0,99 \u20ac pour les morceaux prot\u00e9g\u00e9s. Outre la suppression des DRM, ce tarif inclut un encodage de meilleure qualit\u00e9, deux fois les 128 kbps (kilobit par seconde) AAC des morceaux vendus actuellement sur le magasin en ligne d'Apple, soit 256 kbps. Cette qualit\u00e9 implique aussi un plus grand poids. Chaque morceau prendra donc plus d'espace m\u00e9moire sur un baladeur.La mesure semble r\u00e9troactive. Les possesseurs de musique prot\u00e9g\u00e9e achet\u00e9e sur iTunes et issue du catalogue EMI, pourront faire sauter les DRM pour un co\u00fbt unitaire de 0,30 \u20ac par morceau. Cette initiative pourrait aussi apaiser le courroux de la communaut\u00e9 Europ\u00e9enne envers le protectionnisme d'Apple. Bruxelles assimile en effet le syst\u00e8me Fairplay \u00e0 de la vente forc\u00e9e.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tEMI annonce la distribution de son catalogue sans syst\u00e8me de protection anticopie (DRM) sur le magasin en ligne d'Apple : iTunes Store.\r\n\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "EMI et Apple proposent de la musique sans DRM sur iTunes Store", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/04/news-apple-emi-itunes-store-drm-free-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/3-ans-de-garantie-pour-les-xbox-360-de-microsoft-39371081.htm", "content": "\r\n\r\nFace \u00e0 un taux de retour que la soci\u00e9t\u00e9 juge \"inacceptable\", Microsoft \u00e9tend la garantie de ses consoles Xbox 360 \u00e0 trois ans \u00e0 partir de la date d'achat, et lance une campagne d'investigation afin d'identifier les causes des probl\u00e8mes et tenter de les r\u00e9soudre. La soci\u00e9t\u00e9 n'exclut pas une retouche technique de ses produits. Le probl\u00e8me r\u00e9current touche une d\u00e9faillance mat\u00e9rielle globale qui se traduit par le clignotement rouge des LED de la console. Cette derni\u00e8re se trouve alors dans l'impossibilit\u00e9 de d\u00e9marrer.Cette extension de garantie s'applique \u00e0 toutes les consoles vendues. Les utilisateurs qui ont pay\u00e9 des frais de r\u00e9parations pour ce probl\u00e8me devraient se voir rembourser. Le g\u00e9ant de Redmond estime le co\u00fbt de cette mesure \u00e0 1 milliard de dollars.Par cette annonce Microsoft admet implicitement que la Xbox n'est pas la console la plus fiable qui soit, confirmant ainsi un taux de retour exceptionnellement \u00e9lev\u00e9. Un taux au dessus de 3 \u00e0 5 % g\u00e9n\u00e9ralement admis pour les produits \u00e9lectroniques (tout domaine confondu). L'extension de garantie \u00e0 trois ans fait suite \u00e0 la prise en charge des frais de port pour les consoles r\u00e9par\u00e9es annonc\u00e9e par Microsoft en avril.Dans la foul\u00e9e, le constructeur admet ne pas avoir atteint ses objectifs de vente pour l'ann\u00e9e. Il n'a vendu \"que\" 11,6 millions de consoles, contre les 12 millions pr\u00e9vues. En toute logique, et esp\u00e9rons-le, la Xbox 360 Elite devrait donc b\u00e9n\u00e9ficier de ces rectifications techniques.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tMicrosoft prolonge la garantie de ses Xbox 360 \u00e0 trois ans. Une d\u00e9cision qui a un co\u00fbt : 1 milliard de dollars.\r\n\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "3 ans de garantie pour les Xbox 360 de Microsoft", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/07/microsoft-xbox-360-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/philips-et-swarovski-presentent-la-collection-active-crystal-des-casques-et-des-clefs-usb-bijoux-39368481.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nLG avec Prada, Philips avec Swarovski\u2026 L'alliance avec un grand nom de la mode semble \u00eatre la nouvelle arme commerciale pour les constructeurs d'\u00e9lectronique. Une fa\u00e7on pour eux de se d\u00e9marquer de leurs concurrents. Un autre constructeur, Medion, s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 associ\u00e9 \u00e0 Swarovski pour donner le Medion SIM 2060, un PC portable \u00e0 la coque incrust\u00e9e de 300 cristaux du joailler.Parfois, les innovations technologiques sont bien pr\u00e9sentes comme avec le Prada de LG et son \u00e9cran tactile. Pour d'autres, ce n'est qu'une histoire d'esth\u00e9tique, de design et de mode. C'est l'option choisie par Philips pour les 3 casques et les 4 clefs USB constituant la collection Active Crystals sign\u00e9e Philips-Swarovski.Casques et clefs aux technologies \u00e9prouv\u00e9es se voient juste habill\u00e9s par Swarovski. Ce dernier transforme alors des objets banals en bijoux de m\u00e9tal et de cristal. On aime ou pas, mais la discr\u00e9tion n'est pas leur principale caract\u00e9ristique. Si les casques restent utilisables, les clefs nous posent plus de probl\u00e8me. Leur fort volume les emp\u00eachera de se connecter \u00e0 la plupart des ports USB standard.L'ensemble de la gamme Active Crystals doit \u00eatre disponible en ao\u00fbt 2007, les casques r\u00e9pondent aux noms de Icon, Mirage, Amazone et sont annonc\u00e9s \u00e0 70, 80 et 100 euros. Les clefs USB qui prennent la forment de petits cadenas ou de c\u0153ur, se nomment Lock In, Lock Out, Heart Beat et Heart Ware. D'une capacit\u00e9 de 1 Go, elles seront commercialis\u00e9es \u00e0 150 euros.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tPhilips, le leader de l'\u00e9lectronique grand publique europ\u00e9en, et Swarovski sp\u00e9cialiste du cristal taill\u00e9 pour la bijouterie et l'industrie du luxe pr\u00e9sentent 3 casques audio et 4 clefs USB all...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Philips et Swarovski pr\u00e9sentent la collection Active Crystal : des casques et des clefs USB bijoux", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/04/philips-swaroski-2.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/les-ventes-d-ipod-dans-le-monde-atteignent-les-100-millions-39368554.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\nLe cap des 100 millions d\u2019iPod vendus depuis son lancement en novembre 2001 est franchi, vient d\u2019annoncer Apple. La firme a la pomme le d\u00e9peint comme le lecteur MP3 le plus rapidement vendu, n\u2019en d\u00e9plaise \u00e0 Sony qui n\u2019a pas r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019affirmer aussi bien que son concurrent dans le domaine de la musique num\u00e9rique. Il s\u2019est vendu cet ann\u00e9e dans le monde 120 millions de baladeurs MP3, selon l\u2019IFPI. Aux Etats-Unis, Apple d\u00e9tient plus de 70 % de parts de march\u00e9 sur ce secteur, selon l\u2019institut NPD Group.En 5 ans et demi, Apple aura lanc\u00e9 11 mod\u00e8les, dont 5 versions de son juke-box iPod, 2 iPod Nano, 2 iPod Shuffle et 2 iPod Mini. Apple pr\u00e9cise que plus de 4000 accessoires ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s pour sa gamme de baladeurs. L\u2019 iPhone devrait bient\u00f4t les rejoindre. L'hybride t\u00e9l\u00e9phone/baladeur d'Apple devrait d\u00e9barquer en France au quatri\u00e8me trimestre 2007.  ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tDepuis le lancement il y a cinq ans et demi, 100 millions de baladeurs iPod se sont vendus dans le monde selon Apple.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Les ventes d'iPod dans le monde atteignent les 100 millions", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/04/news_apple_100millionsipodvendus_thumb.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/le-baladeur-wi-fi-sansa-connect-de-sandisk-telecharge-les-chansons-du-kiosque-musical-yahoo-music-unlimited-39368570.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nLe baladeur Wi-Fi Sansa Connect de Sandisk, pr\u00e9sent\u00e9 en janvier 2007 au CES, est \u00e0 pr\u00e9sent commercialis\u00e9 outre-Atlantique. Et, suite \u00e0 un accord pass\u00e9 entre ce fabricant et Yahoo!, ce lecteur MP3 donne acc\u00e8s \u00e0 diff\u00e9rents services gratuits et payants du portail am\u00e9ricain. Les abonn\u00e9s au service musical sur abonnement Yahoo! Music Unlimited To Go peuvent ainsi t\u00e9l\u00e9charger des chansons directement depuis le baladeur, une fois ce dernier connect\u00e9 \u00e0 une borne d\u2019acc\u00e8s sans fil. Soit plus d\u2019un million de titres disponibles accessibles sur abonnement. Le Sansa Connect donne \u00e9galement acc\u00e8s aux webradios de Launchcast Internet radio, tout comme au service de partage de photos en ligne Flickr.Dot\u00e9 d\u2019un \u00e9cran couleur de 5,6 centim\u00e8tres de diagonale et de 4 Go de m\u00e9moire Flash, le Sansa Connect lit les fichiers musicaux MP3, tout comme les morceaux WMA prot\u00e9g\u00e9s ou non contre la copie. Il est vendu au m\u00eame prix que le juke-box vid\u00e9o iPod d\u2019Apple aux Etats-Unis, soit 250 dollars (environ 200 euros). Le Sansa Connect devrait d\u00e9barquer dans l'Hexagone au second semestre 2007. Le kiosque Yahoo ! Music Unlimited n\u2019\u00e9tant accessible qu\u2019aux Etats-Unis et le Canada pour le moment, rien ne pr\u00e9dit que ce baladeur Wi-Fi fonctionnera de pair avec ce service en ligne dans nos contr\u00e9es.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tAnnonc\u00e9 en janvier dernier au CES et d\u00e9sormais disponible aux Etats-Unis, le baladeur Wi-Fi Sansa Connect de Sandisk peut t\u00e9l\u00e9charger les chansons disponibles sur le service musicale en ligne d...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Le baladeur Wi-Fi Sansa Connect de Sandisk t\u00e9l\u00e9charge les chansons du kiosque musical Yahoo! Music Unlimited ", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/04/news_sandisk_sans-connect_thumb.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/les-beatles-sur-itunes-39368627.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\nLes albums des Beatles devraient sans doute bient\u00f4t d\u00e9barquer sur iTunes Store. Selon le quotidien Daily Telegraph, les membres du groupe mythique de Liverpool ou leurs ayant droits et EMI, en conflit sur des questions des droits d\u2019auteur relatifs \u00e0 la vente d\u2019albums entre 1994 et 1999, ont fini par trouver un accord fin mars. Un autre accord suivra tr\u00e8s probablement, concernant la vente des albums des Beatles en ligne sur iTunes Store et d'autres kiosques musicaux. EMI a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 d\u00e9but avril la distribution d\u00e8s mai 2007 de son catalogue sur iTunes Store, except\u00e9 les Beatles, au format MP3. Chaque titre sera vendu 1,29 euros, contre 0,99 euros pour les morceaux prot\u00e9g\u00e9s. ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tSuite au r\u00e8glement d\u2019un conflit opposant les Beatles \u00e0 la maison de disques EMI,  le catalogue du groupe devrait bient\u00f4t d\u00e9barquer sur iTunes Store et d\u2019autres disquaires en ligne.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Les Beatles sur iTunes", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/04/news_beatles_thumb.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/mac-os-x-105-et-iphone-en-juin-nouveaux-ipod-nano-et-video-a-la-rentree-39368632.htm", "content": "\r\nMac OS X 10.5, iPhone nouveaux iPod Nano et vid\u00e9o \u00e0 la rentr\u00e9e. Il faudra s\u2019attendre \u00e0 la sortie de quelques produits marquants sign\u00e9s Apple, attendus ou non, en 2007 estime Richard Gardner, de Citigroup. L\u2019analyste am\u00e9ricain anticipe ainsi la sortie du syst\u00e8me d'exploitation Leopard (Mac OS X 10.5) le 11 juin prochain durant la Software Developers Conference de San Francisco, suivi de l\u2019iPhone durant ce m\u00eame mois aux Etats-Unis. Une version 3G de cet hybride t\u00e9l\u00e9phone/baladeur devrait voir le jour au premier semestre 2008. Sont aussi attendus durant l'autonome 2007 des baladeurs \u00e0 m\u00e9moire Flash iPod Nano d\u2019une capacit\u00e9 de 12 \u00e0 16 Go, contre 8 Go actuellement. Un iPod vid\u00e9o \u00e0 large \u00e9cran tactile, \u00e0 l'instar de l'Iphone, devrait faire son apparition durant la m\u00eame p\u00e9riode. Richard Gardner s\u2019attend \u00e0 la sortie d\u2019un nouveau portable Macbook Pro au design revu et corrig\u00e9, toujours cet automne, tout comme des PC portables dot\u00e9s de la nouvelle plateforme Centrino Duo d\u2019Intel cet \u00e9t\u00e9 ou encore un ultra portable au cours de cette ann\u00e9e. ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLeopard, iPhone, iPod et MacBook : le calendrier Apple 2007 est annonc\u00e9. Mac OS X 10.5 et iPhone en Juin, nouveaux iPod Nano et vid\u00e9o \u00e0 la rentr\u00e9e, renouvellement des portables et PC en fin d\ufffd\ufffd...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Mac OS X 10.5 et iPhone en juin, nouveaux iPod Nano et vid\u00e9o \u00e0 la rentr\u00e9e", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/04/news_previsionsapple_iphone.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/steve-jobs-ne-souhaite-pas-proposer-d-abonnement-illimite-sur-itunes-store-d-apple-39369060.htm", "content": "\r\n\r\nSteve Jobs, le pr\u00e9sident d\u2019Apple, a donn\u00e9 une conf\u00e9rence de presse au cours de laquelle il a pr\u00e9sent\u00e9 des r\u00e9sultats records et a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 son intention de ne pas offrir de formule d\u2019abonnement avec \u00ab forfait illimit\u00e9 \u00bb sur iTunes Store.Apr\u00e8s avoir annonc\u00e9 il y a quelques semaines un accord avec EMI sur la suppression des DRM (Digital Rights Management) sur les titres du catalogue\u00a0 vendus sur iTunes Store, Steve Jobs voulait ainsi pr\u00e9venir les autres majors (Universal Music, Sony BMG Music Entertaiment et Warner Music) que les prochaines ren\u00e9gociations de leurs contrats, au mois de mai, ne porteront pas sur ce sujet, mais bien sur une suppression progressive des DRM.La formule de t\u00e9l\u00e9chargement avec forfait illimit\u00e9 avait \u00e9t\u00e9 demand\u00e9e par de nombreux labels qui la voient comme \u00ab la \u00bb solution pour contrer les r\u00e9seaux de P2P qui repr\u00e9sentent toujours la principale source d\u2019approvisionnement en musique des internautes, et comme une solution pour s\u2019assurer une source de revenus r\u00e9guli\u00e8re. Si cette option \u00e9tait effectivement \u00e0 l\u2019\u00e9tude, il semblerait qu\u2019elle ne soit pas jug\u00e9e strat\u00e9giquement opportune par Apple.On peut voir \u00e0 cela plusieurs raisons. Tout d\u2019abord, comme dirait le proverbe \u00ab on ne change pas une \u00e9quipe (ou une formule) qui gagne \u00bb et iTunes Store avec plus de 2,5 milliards de titres vendus depuis 2003 est largement leader sur le march\u00e9 mondial. De plus ce type d\u2019abonnement avec forfait illimit\u00e9 existe d\u00e9j\u00e0 chez les concurrents comme Napster, Rhapsody ou Yahoo aux Etats-Unis. Or, adopter \u00e0 son tour ce genre de formule aurait pour effet de cr\u00e9dibiliser cette concurrence en repla\u00e7ant iTunes Store sur leur terrain.\"Les gens veulent poss\u00e9der leur propre musique\" a aussi d\u00e9clar\u00e9 Steve Jobs, pour indiquer que malgr\u00e9 la d\u00e9mat\u00e9rialisation, le public souhaite toujours poss\u00e9der ses propres fichiers plut\u00f4t que d\u2019avoir acc\u00e8s \u00e0 une sorte de juke-box mondial. \"Il ne faut jamais dire jamais, mais les clients ne semblent pas int\u00e9ress\u00e9s\", a enfin d\u00e9clar\u00e9 Steve Jobs qui constate pour sa part que \"jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, le syst\u00e8me d'abonnement n'a pas march\u00e9\".", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tSelon Steve Jobs, les formules d\u2019abonnement ne sont pas sur le point de d\u00e9barquer sur iTunes. Ce syst\u00e8me ne marche pas et les utilisateurs d\u2019iTunes pr\u00e9f\u00e8rent poss\u00e9der leur musique d\u00e9clare...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Steve Jobs ne souhaite pas proposer d\u2019abonnement illimit\u00e9 sur iTunes Store d'Apple", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/04/news_itunesstore_thumb.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/le-patch-pour-rendre-vista-compatible-a-l-ipod-est-enfin-disponible-39369309.htm", "content": "\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tJusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, Apple et Microsoft d\u00e9conseillaient de connecter un baladeur iPod \u00e0 un PC tournant sous Vista... Un certain nombre de dysfonctionnements avaient \u00e9t\u00e9 constat\u00e9s, au point que l...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Le patch pour rendre Vista compatible \u00e0 l'iPod est enfin disponible", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2006/09/apple_ipodvideo_2_normal.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/campagne-coca-cola-sur-itunes-store-ipods-et-places-de-concert-a-gagner-39369494.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nCoca-Cola ne m\u00e2che pas ses mots. La firme vient d\u2019annoncer un partenariat avec iTunes Store, le magasin en ligne d\u2019Apple, pour lancer, ce qu'il appelle la plus grande campagne de promotion musicale en Europe. La campagne sera lanc\u00e9e au cours d\u2019une performance de Faithless lors du Festival de Cannes qui ouvre ses portes le 16 mai. Elle durera jusqu\u2019\u00e0 la fin du mois d\u2019ao\u00fbt et couvrira 17 pays europ\u00e9ens, parmi lesquels la France bien s\u00fbr, mais aussi l\u2019Allemagne, l\u2019Autriche, la Belgique, le Danemark, l\u2019Espagne, la Finlande, la Gr\u00e8ce, l\u2019Irlande, l\u2019Italie, le Luxembourg, la Norv\u00e8ge, les Pays-Bas, le Portugal, la Su\u00e8de, la Suisse et, pour terminer, le Royaume-Uni. Le principe est simple : les consommateurs qui auront un num\u00e9ro gagnant se verront offrir des titres \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger sur l\u2019iTunes Store. Pour gagner, il s\u2019agit de tomber sur l\u2019un des 2 milliards de packs de Coca-Cola, Coca-Cola Light ou Coca- Cola Zero porteurs de la promotion qui seront \u00e9coul\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 la fin du mois d\u2019ao\u00fbt.\u00a0 Les consommateurs auront aussi la possiblit\u00e9 de gagner des iPods et l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019assister \u00e0 plus d\u2019une centaine de concerts \u00e0 travers toute l\u2019Europe, des concerts dont Coca-Cola et iTunes sont sponsors et qui seront disponibles en t\u00e9l\u00e9chargement et en podcasts exclusivement sur l\u2019iTunes Store. C\u2019est la deuxi\u00e8me campagne de promotion lanc\u00e9e par Coca-Cola et iTunes Store apr\u00e8s celle de l\u2019\u00e9t\u00e9 2006. iTunes est le site de musique en ligne le plus populaire au monde, vendant pas moins de 58 morceaux chaque seconde, soit pr\u00e8s de 5 millions de morceaux par jour. ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tCoca-Cola lance une grande campagne musicale sur iTunes Store en Europe. Des iPods et des places de concerts sont \u00e0 gagner. Ces concerts seront diffus\u00e9s sous forme de podcats et accessibles avec ...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Campagne Coca-Cola sur iTunes Store : iPods et places de concert \u00e0 gagner", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/04/news_itunesstore_thumb.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/le-snep-lance-face-face-pour-debattre-de-l-avenir-de-la-musique-en-ligne-39369552.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\nEn lan\u00e7ant le site forum Face/Face le SNEP (Syndicat National de l\u2019Edition Phonographique) qui regroupe les plus gros acteurs du march\u00e9 du disque en France, ouvre le dialogue sur la musique en ligne, et souhaite, apr\u00e8s l\u2019\u00e9chec du tout r\u00e9pressif, pouvoir d\u00e9battre clairement avec les internautes de la situation nouvelle cr\u00e9\u00e9e par la r\u00e9volution num\u00e9rique, et de l\u2019avenir de la cr\u00e9ation musicale.Alors que les chiffres annoncent une chute du march\u00e9 de gros de la musique enregistr\u00e9e de 24% au 1er trimestre 2007 (avec notamment - 62,9% pour les singles) et ce malgr\u00e9 les progressions des ventes en lignes et des ventes de titres mobiles (apr\u00e8s un boom ces derni\u00e8res ann\u00e9es le march\u00e9 des sonneries mobiles est lui aussi en chute), le SNEP ouvre donc (enfin) officiellement le d\u00e9bat. Pour mettre ces chiffres en perspective, signalons tout de m\u00eame que si le nombre d\u2019internautes (et donc de personnes pratiquant le t\u00e9l\u00e9chargement ill\u00e9gal) ne cesse d\u2019augmenter, il se serait, selon certaines \u00e9tudes, \u00e9chang\u00e9 en 2006, 2 \u00e0 3 fois moins de titres qu\u2019en 2005, via les r\u00e9seaux P2P en France. Pour pr\u00e9senter ce nouveau site Herv\u00e9 Rony, directeur du SNEP a d\u00e9clar\u00e9 : \u00ab L'id\u00e9e d\u2019une plateforme de discussion est n\u00e9e de ce simple constat : les monologues de chacun, sur la toile, doivent c\u00e9der la place aux d\u00e9bats. Et nous devons, nous professionnels de la musique, \u00eatre pr\u00e9sents et ne pas laisser les autres parler de musique sans nous. Notre silence sur les forums nous dessert plus qu'il nous prot\u00e8ge. Nul ne doute que la musique, telle que nous la connaissons aujourd\u2019hui, est en danger, et qu\u2019il nous appartient \u00e0 tous, ensemble, de nous interroger sur son avenir. \u00bbApr\u00e8s une br\u00e8ve pr\u00e9sentation du SNEP, de la situation actuelle du march\u00e9 et des enjeux du d\u00e9bat, l\u2019internaute est invit\u00e9 \u00e0 prendre part \u00e0 la discussion et \u00e0 donner son avis sur de nombreux sujets. Quatre grands th\u00e8mes de d\u00e9bats sont propos\u00e9s : le r\u00f4le des maisons de disques, le tarif de la musique, la r\u00e9mun\u00e9ration des artistes et les nouveaux modes de diffusion de la musique.Quatre jours apr\u00e8s son ouverture, le site compte d\u00e9j\u00e0 plus de 250 membres et un millier de messages y ont \u00e9t\u00e9 \u00e9chang\u00e9s. De nombreux sujets y sont d\u00e9j\u00e0 abord\u00e9s sans tabou (de l\u2019existence m\u00eame des maisons de disques \u00e0 la Star Acad\u00e9mie, les taxes, le co\u00fbt de la cr\u00e9ation, le web 2.0, les disquaires\u2026), alors si vous avez votre mot \u00e0 dire sur la question, n\u2019h\u00e9sitez pas vous aussi \u00e0 prendre part au d\u00e9bat, le site Face/Face est l\u00e0 pour \u00e7a.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLe Syndicat National de l\u2019Edition Phonographique lance le site Face/Face afin de d\u00e9battre avec les internautes sur le devenir de la musique en ligne.\r\n\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Le SNEP lance Face Face pour d\u00e9battre de l'avenir de la musique en ligne", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/05/news_site_faceface_thumb1.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/quelle-forme-prendra-la-riposte-graduee-contre-les-telechargements-illegaux-39369766.htm", "content": "\r\nAlors que la CNIL avait interdit la traque des utilisateurs de r\u00e9seaux P2P, le Conseil d\u2019\u00c9tat a annul\u00e9 cette d\u00e9cision. Les soci\u00e9t\u00e9s d'auteurs (Sacem, Sdrm) et de protection des droits des producteurs (Scpp, Sppf) pourrait donc avoir le droit de relever les adresses IP des internautes qui t\u00e9l\u00e9chargent ill\u00e9galement sur les r\u00e9seaux \"peer to peer\". Que souhaitaient ces soci\u00e9t\u00e9s en terme de pr\u00e9vention et de r\u00e9pression ?Leur id\u00e9e \u00e9tait de contr\u00f4ler, sur une base de 10 000 titres r\u00e9actualis\u00e9e chaque semaine, le nombre de fichiers musicaux mis \u00e0 disposition par les internautes sur une p\u00e9riode de 24 heures. Si ce nombre reste inf\u00e9rieur \u00e0 50, l'internaute en question recevrait un message d'avertissement lui signalant les cons\u00e9quences juridiques de la pratique de la contrefa\u00e7on. Ceux qui d\u00e9passeraient le seuil de 50 fichiers mis \u00e0 disposition seraient contr\u00f4l\u00e9s pendant 15 jours. Si le nombre de fichiers mis \u00e0 disposition au terme de cette p\u00e9riode est compris entre 500 et 1000, l'internaute ferait l'objet de poursuites devant un juge civil et s'il en avait mis \u00e0 disposition plus de 1000, l'affaire serait port\u00e9e devant un tribunal p\u00e9nal. Les internautes seraient donc poursuivis pour avoir donn\u00e9 leurs fichiers en partage, et non pour en avoir eux m\u00eame t\u00e9l\u00e9charg\u00e9.La Cnil va donc devoir rapidement redonner un avis sur ces demandes sans pouvoir prendre la m\u00eame d\u00e9cision que celle qui vient d'\u00eatre annul\u00e9e. ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLe pistage automatis\u00e9 des t\u00e9l\u00e9chargements ill\u00e9gaux sur les r\u00e9seaux peer-to-peer valid\u00e9e par le Conseil d\u2019Etat, les soci\u00e9t\u00e9s d\u2019auteur annoncent les chiffres de leur riposte gradu\u00e9e. \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Quelle forme prendra la \"riposte gradu\u00e9e\" contre les t\u00e9l\u00e9chargements ill\u00e9gaux ?", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/06/peertopeer_thumb.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/pas-de-zune-en-europe-avant-2008-selon-steve-ballmer-39369975.htm", "content": "\r\n\r\nLe Zune ne devrait par d\u00e9barquer sur le march\u00e9 europ\u00e9en en 2007, ni ailleurs qu\u2019aux Etats-Unis, vient de pr\u00e9ciser Steve Ballmer dans une interview accord\u00e9e au journal allemand Wirtschafts Woche. Au mieux, le baladeur \u00e0 disque dur de Microsoft fera son apparition en 2008. Et, toujours selon le PDG de Microsoft, pour le moment le Zune fait perdre de l\u2019argent \u00e0 la firme. Disponible depuis novembre 2006 aux Etats-Unis, le Zune se sera \u00e9coul\u00e9 \u00e0 1 million d\u2019exemplaires d\u2019ici le 30 juin 2007, estime Micosoft. Un chiffre conforme aux esp\u00e9rances du fabricant. Difficile toutefois \u00e0 ce rythme pour Microsoft de concurrencer le baladeur d\u2019Apple. La barre des 100 millions d'iPod vendus vient d\u2019\u00eatre franchie selon Apple, depuis le lancement de son lecteur MP3 il y a 5 ans et demi.\u00a0 Et aux Etats-Unis, Apple d\u00e9tient plus de 70 % de parts de march\u00e9 sur ce secteur, selon l'institut NPD Group.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tDisponible aux Etats-Unis, le baladeur Zune de Microsoft devrait d\u00e9barquer en Europe non pas fin 2007 comme attendu, mais au mieux en 2008, selon Steve Ballmer, PDG de la firme. Difficile pour le ...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Pas de Zune en Europe avant 2008 selon Steve Ballmer", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/02/microsoft_zune_thumb.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/peer-to-peer-morpheus-azureus-et-shareaza-traines-en-justice-par-la-sppf-39370188.htm", "content": "\r\nLes logiciels peer-to-peer Morpheus (Streamcast), Azureus et Shareaza sont dans le collimateur de la SPPF, la soci\u00e9t\u00e9 civile repr\u00e9sentant les maisons de disques ind\u00e9pendantes en France. Elle entame des proc\u00e9dures judiciaires au civil devant le tribunal de grande instance (TGI) de Paris contre les \u00e9diteurs de ces trois logiciels, bas\u00e9s aux Etats-Unis.\u00ab Nous allons utiliser le dispositif juridique de la loi Dadvsi pour essayer de faire reconna\u00eetre la responsabilit\u00e9 de ces acteurs [dans la distribution illicite de contenus] \u00bb, explique J\u00e9r\u00f4me Roger, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SPPF. La loi Dadvsi, via l'amendement Vivendi, punit de trois ans de prison et 300.000 euros les \u00e9diteurs de logiciels P2P servant \u00e0 diffuser des copies ill\u00e9gales de films ou de morceaux de musique.La soci\u00e9t\u00e9 civile demande au juge \u00ab d'ordonner l'arr\u00eat imm\u00e9diat de la distribution et du fonctionnement de ces logiciels \u00bb. Elle r\u00e9clame 16,6 millions d'euros de dommages et int\u00e9r\u00eats \u00e0 Azureus, et 3,7 millions d'euros \u00e0 Morpheus. Le montant n'a pas encore \u00e9t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9 concernant Shareaza. Si de telles proc\u00e9dures ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 initi\u00e9es aux Etats-Unis (contre Morpheus / Streamcast) ou en Australie contre Kazaa, il s'agit d'une premi\u00e8re en France.La SPPF prend toutes les pr\u00e9cautions juridiquesPourquoi avoir cibl\u00e9 ces trois logiciels en particulier? \u00ab On peut compter sur les doigts d'une seule main le nombre de logiciels peer-to-peer derri\u00e8re lesquels s'abritent des soci\u00e9t\u00e9s qui ont une activit\u00e9 commerciale \u00bb, souligne J\u00e9r\u00f4me Roger. \u00ab Les autres sont des logiciels open source contre lesquels on ne peut quasiment rien. \u00bbLa SPPF affirme avoir mis toutes les chances de son c\u00f4t\u00e9 pour \u00e9viter que des erreurs de proc\u00e9dure ne viennent ruiner son initiative. Elle a travaill\u00e9 avec un huissier de justice, mandat\u00e9 par le TGI de Paris, et un expert informatique pour mettre en place le dispositif technique automatis\u00e9, destin\u00e9 \u00e0 recueillir les \u00e9l\u00e9ments de preuve.\u00ab Nous avons fait des constats sur les actes de mise \u00e0 disposition et sur la volum\u00e9trie des actes de t\u00e9l\u00e9chargement, en nous basant sur un \u00e9chantillon d'une centaine de titres issus de notre catalogue \u00bb. La SPPF a ensuite extrapol\u00e9 ces r\u00e9sultats sur l'ensemble de son catalogue, pour d\u00e9terminer le montant des dommages et int\u00e9r\u00eats. Si cette offensive contre trois logiciels P2P se veut spectaculaire, la SPPF en temp\u00e8re n\u00e9anmoins la port\u00e9e. \u00ab Nous sommes conscients que ce n'est pas avec cette action que nous mettrons un terme au t\u00e9l\u00e9chargement ill\u00e9gal \u00bb, reconna\u00eet J\u00e9r\u00f4me Roger, qui se montre d'autant plus prudent que la SPPF est bien en peine d'expliquer comment le juge pourrait emp\u00eacher la distribution de tels logiciels en France.\u00ab Il s'agit d'actions compl\u00e9mentaires et non pas alternatives aux poursuites contre des particuliers \u00bb, note-t-il. Toutefois, les donn\u00e9es recueillies lors des constats ne serviront pas \u00e0 tra\u00eener de nouveaux internautes devant les tribunaux. La SPPF garantit que des poursuites p\u00e9nales contre les pirates ne sont pas \u00e0 l'ordre du jour. \u00ab Nous voulons d'abord aller au bout de la concertation avec le gouvernement, qui devrait d\u00e9marrer prochainement, pour explorer des solutions compl\u00e9mentaire s\u00bb, justifie le responsable de la SPPF.Vers un retour de la riposte gradu\u00e9e?Car si les ayants droit ont marqu\u00e9 un point avec la r\u00e9cente d\u00e9cision du Conseil d'Etat sur la surveillance automatis\u00e9e des r\u00e9seaux peer-to-peer, ils ne peuvent toujours pas envoyer de messages de mise en garde aux internautes qu'ils rep\u00e8rent en plein piratage. \u00ab L'\u00e9tat actuel de la loi et du code des t\u00e9l\u00e9coms ne nous le permet pas \u00bb, d\u00e9plore J\u00e9r\u00f4me Roger.Selon lui, il faut donc une modification des textes, ainsi que l'ouverture de nouvelles n\u00e9gociations avec les fournisseurs d'acc\u00e8s internet, pour que le concept de riposte gradu\u00e9e puisse enfin \u00eatre mis en place. Rappelons que ce syst\u00e8me doit permettre de sanctionner les internautes r\u00e9cidivistes avec des amendes de plus en plus lourdes. Il \u00e9tait pr\u00e9sent dans le projet de loi Dadvsi, avant d'\u00eatre retoqu\u00e9 par le Conseil constitutionnel.\u00ab Nous sommes conscients des limites de notre action \u00bb, conclut J\u00e9r\u00f4me Roger, \u00ab mais c'est aussi une fa\u00e7on d'interpeller les pouvoirs publics pour leur demander de nous aider \u00bb.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tEn portant plainte contre les \u00e9diteurs de logiciels P2P, le repr\u00e9sentant des labels ind\u00e9pendants est conscient qu\u2019il sera difficile pour le juge d\u2019emp\u00eacher leur distribution en France. La S...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Peer-to-peer: Morpheus, Azureus et Shareaza tra\u00een\u00e9s en justice par la SPPF", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/06/news_musique_88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/special-3gsm-rim-leve-le-voile-sur-le-nouveau-blackberry-8800-39367024.htm", "content": "\r\n\r\nApr\u00e8s quelques rumeurs et des semaines d'incertitude,\r\nRIM a lev\u00e9 le voile sur son nouveau smartphone haut de gamme : le\r\nBlackBerry 8800. Celui-ci a la lourde t\u00e2che de succ\u00e9der aux\r\nembl\u00e9matiques d\u00e9clinaisons du 8700, et a pour mission de s'imposer\r\ncomme standard dans le milieu de l'entreprise.\r\nPour cela, RIM a richement dot\u00e9 son produit. Tout d'abord, il s'agit\r\nd'un t\u00e9l\u00e9phone quadri-bande compatible avec les r\u00e9seaux GSM, GPRS et\r\nEDGE. Mais la grande nouveaut\u00e9 de ce 8800 r\u00e9side dans l'int\u00e9gration\r\nd'une puce GPS, coupl\u00e9 \u00e0 un logiciel de cartographie, BlackBerry Maps\r\n(notre photo ci-dessous). Ce dernier fournit des indications de\r\nconduite \u2013 avec la possibilit\u00e9 de suivre la route gr\u00e2ce au GPS \u2013 et\r\ns'int\u00e8gre aux autres applications BlackBerry. Ainsi, les utilisateurs\r\npeuvent g\u00e9n\u00e9rer une carte \u00e0 partir d'une adresse de leur carnet\r\nd'adresses,\u00a0mais \u00e9galement\u00a0envoyer des cartes par email \u00e0 partir de\r\nleur terminal.\r\nUn port d'extension au format microSD est en outre int\u00e9gr\u00e9 \u00e0\r\nl'appareil. Les utilisateurs pourront ainsi en profiter pour stocker,\r\nsur une carte idoine, photos, musique et vid\u00e9os. Le BlackBerry 8800\r\nint\u00e8gre en effet un lecteur m\u00e9dia et une prise pour un casque st\u00e9r\u00e9o.\r\nLes formats support\u00e9s sont ACC, MP3 pour l'audio, et MPEG4, H.263 pour\r\nla vid\u00e9o.\r\nEn mati\u00e8re de design, il rappelle \u00e0 plus d'un titre le BlackBerry Pearl annonc\u00e9 en septembre dernier et dont l'\u00e9l\u00e9gance a \u00e9t\u00e9 maintes fois soulign\u00e9e. Mike Lazaridis, co-CEO de Reasearch In Motion r\u00e9sume ce parti pris:\u00a0\"Le\r\nsmartphone BlackBerry 8800 propose une autre combinaison gagnante de\r\nservices, logiciels et mat\u00e9riels haut de gamme, le tout int\u00e9gr\u00e9 dans un\r\nconcept industriel extr\u00eamement \u00e9l\u00e9gant.\u00a0Nous avons apport\u00e9 un soin\r\nminutieux afin de r\u00e9duire au maximum l'\u00e9paisseur interne et externe du\r\nBlackBerry 8800, et cet effort sera manifeste pour les clients.\" En effet, nous avons pu constater dans la pratique la faible \u00e9paisseur du 8800.\r\nEnfin, le 8800 reste un BlackBerry avant tout. Il communique ainsi\r\navec les deux architectures de serveurs de messagerie propos\u00e9s par RIM:\r\nles fameux BES et BIS.\r\nIl reste \u00e9galement compatible avec toutes les applications verticales\r\nen vigeur sur la plateforme, en particulier les outils de CRM,\r\nd'automatisation des forces de ventes ou encore de suivi des\r\nop\u00e9rations, largement r\u00e9pandues en milieu professionnel.\r\nLe BlackBerry 8800 sera disponible chez divers op\u00e9rateurs d\u00e9but\r\nf\u00e9vrier 2007.\u00a0A l'heure o\u00f9 ces lignes sont \u00e9crites, aucune annonce\r\nd'affiliation \u00e0 l'un des trois op\u00e9rateurs fran\u00e7ais n'a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e.\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLe constructeur canadien annonce \u00e0 son tour, en ouverture du salon 3GSM, son nouveau terminal d\u00e9di\u00e9 au monde de l'entreprise. RIM frappe un grand coup avec son BlackBerry 8800, et renforce ses p...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Sp\u00e9cial 3GSM : RIM l\u00e8ve le voile sur le nouveau BlackBerry 8800", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/02/rim-blackberry-88.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/special-3gsm-toshiba-embarque-la-biometrie-sur-le-mobile-39367036.htm", "content": "\r\n\r\nQui n'a jamais oublier son mobile sur le coin d'une table de restaurant ou ne se l'est fait \"subtiliser\" dans les transports ? Et pourtant, on n'h\u00e9site pas \u00e0 confier \u00e0 son mobile des informations pr\u00e9cieuses et parfois confidentielles (num\u00e9ros de carte de cr\u00e9dit, adresses, codes, ou photos intimes...). En cas de vol, sans parler de la perte de l'objet, la pr\u00e9sence de ces informations dans le t\u00e9l\u00e9phone peut avoir des cons\u00e9quences f\u00e2cheuses qu'on imagine facilement... Une \u00e9tude de Toshiba confirme ainsi cette troublante relation : pr\u00e8s de 90% des cadres dirigeants conservent des donn\u00e9es sensibles sur leur mobile alors que 22% avoue avoir d\u00e9j\u00e0 \"\u00e9gar\u00e9\" leur appareil. Jusqu'ici, Toshiba n'\u00e9tait connu en Europe que pour quelques mobiles 3G. D\u00e9sormais, il faut compter sur ce Japonais dans le domaine des smartphones avec les G500 et G900. Deux t\u00e9l\u00e9phones qui embarquent le puissant Windows Mobile 6 pour g\u00e9rer leur carnet d'adresses ou recevoir leurs emails en push par ondes Wi-Fi ou HSDPA. Mais l'innovation principal vient d'un discret touchpad qui se r\u00e9v\u00e8le \u00eatre un impitoyable lecteur d'empreinte digitale, interdisant \u00e0 toute personne malintentionn\u00e9e d'avoir acc\u00e8s aux informations sensibles. Au-del\u00e0 du gadget technologique, ce dispositif pallie la n\u00e9gligence de ses possesseurs tout en r\u00e9duisant l'effort de la part de l'utilisateur puisqu'aucun mot de passe n'est n\u00e9cessaire. HP avec l'iPAQ 5450 avait \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 proposer un lecteur biom\u00e9trique mais il s'\u00e9tait limit\u00e9 aux PDA.Le slide-up G500 sera commercialis\u00e9 d\u00e9but avril pour 500 euros environ (hors abonnement). Quelques semaines plus tard le G900 et son clavier alphanum\u00e9rique (coulissant horizontalement) sera mis sur le march\u00e9 pour 700 euros (hors prime op\u00e9rateur).\u00a0\u00a0\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tPoids lourd des ordinateurs portables, Toshiba introduit dans les t\u00e9l\u00e9phones G500 et G900 la reconnaissance biom\u00e9trique d\u00e9j\u00e0 disponible dans ses PC. Un moyen performant pour \u00e9viter les effets...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Sp\u00e9cial 3GSM : Toshiba embarque la biom\u00e9trie sur le mobile", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/02/toshiba-G900-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/3gsm-2007-des-enceintes-bluetooth-pour-telephones-chez-parrot-39367025.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nNombre de t\u00e9l\u00e9phones font aujourd\u2019hui office de baladeurs permettant de faire passer plus vite tel trajet de m\u00e9tro ou voyage en train. Pourquoi ne pas aller plus loin en donnant la possibilit\u00e9 \u00e0 l'utilisateur, une fois arriv\u00e9 \u00e0 destination, de transformer son t\u00e9l\u00e9phone en mini-cha\u00eene et d'en faire profiter ses proches ? C\u2019est l\u2019id\u00e9e de Parrot, qui vient d\u2019annoncer au salon 3GSM la sortie prochaine du Boombox, l\u2019un des tous premiers haut-parleurs Bluetooth . Le Boombox est compatible avec les p\u00e9riph\u00e9riques Bluetooh g\u00e9rant le profil A2DP d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la transmission de donn\u00e9es audio. Les possesseurs de musicophones r\u00e9pondant \u00e0 ce standard pourront ainsi \u00e9couter \u00e0 plusieurs la musique stock\u00e9e sur leurs t\u00e9l\u00e9phones.Tout de noir v\u00eatu, le Boombox se compose de deux enceintes et d\u2019un caisson de basse 2.1 d\u2019une puissance de 60 W. Il p\u00e8se 5,6 kg pour 43 centim\u00e8tres de larges. Un dispositif Bluetooth, fourni avec le produit de Parrot, permet de faire aussi communiquer sans fil ce syst\u00e8me d'enceintes avec un ordinateur. Il int\u00e8gre une entr\u00e9e ligne RCA pour le branchement de sources audio externes, mais pas de connecteur pour baladeur iPod. Le Boombox sera disponible au second trimestre 2007 au prix de 230 euros.\u00a0Voir le test", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tSurfant sur la vague des t\u00e9l\u00e9phones \u00e0 tout faire et en particulier des t\u00e9l\u00e9phones baladeurs, Parrot lance des enceintes Bluetooth permettant d\u2019\u00e9couter \u00e0 plusieurs la musique stock\u00e9e sur s...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "3GSM 2007 : Des enceintes Bluetooth pour t\u00e9l\u00e9phones chez Parrot", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/02/parrot_boombox_88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/3gsm-2007-sagem-mymobiletv-la-tele-mobile-a-la-francaise-39367064.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nFace\r\naux g\u00e9ants nordiques ou aux dragons asiatiques, il n'est pas \u00e9vident de\r\nfaire sa place dans la t\u00e9l\u00e9phonie mobile, encore moins dans la\r\nt\u00e9l\u00e9vision mobile. Filiale du groupe fran\u00e7ais SAFRAN, Sagem parvient\r\npourtant \u00e0 contourner cette difficult\u00e9 en s'alliant avec une autre\r\nsoci\u00e9t\u00e9 gauloise DiBcom, pour la puce TV. Le Sagem MyMobileTV\r\n(V2) sera le premier mobile du constructeur fran\u00e7ais capable de\r\nrecevoir les \u00e9missions \u00e0 la norme DVB-H dans l'Hexagone et\r\nconcurrencera donc le Nokia N77 et le Samsung 510. DiBcom, sp\u00e9cialiste\r\nde la t\u00e9l\u00e9vision num\u00e9rique terrestre (TNT ou DVB-T) et hertzienne\r\n(DVB-H), compte \u00e9tendre la couverture t\u00e9l\u00e9visuelle mobile jusque dans\r\nles campagnes en exploitant les satellites. Dans le cadre de son projet\r\n\"T\u00e9l\u00e9vision sans limite\" avec Alcatel-Lucent, DiBcom d\u00e9veloppe\r\nactuellement avec Sagem des terminaux pour recevoir les signaux DVB-SH.Le Sagem MyMobileTV v2 sera disponible \u00e0 partir du 2e trimestre 2007 pour un tarif encore inconnu.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa t\u00e9l\u00e9vision mobile se conjugue en fran\u00e7ais. A c\u00f4t\u00e9 des mastodontes europ\u00e9ens comme le Nokia N77 ou asiatiques tel le Samsung, le Sagem MyMobileTV se veut le mobile DVB-H 100% fran\u00e7ais.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "3GSM 2007 : SAGEM MyMobileTV, la t\u00e9l\u00e9 mobile \u00e0 la fran\u00e7aise", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/02/sagem-myMobileTV-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/3gsm-2007-htc-advantage-7500-le-notebook-killer-39367068.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nLe constructeur ta\u00efwanais a r\u00e9ussi la prouesse de concentrer\r\nl'essentiel des besoins du professionnel nomade dans un appareil de\r\n13,3 x 9,8 x 1,6 cm pesant moins de 360 g, des dimensions plus proches d'un ultraportable que d'un PDA. Son but est clair : devenir un acteur de poids dans l'univers ferm\u00e9 des PDA comme il l'est d\u00e9j\u00e0 dans le microcosme des smartphones. Ce super-PDA dispose d'un vrai clavier alphanum\u00e9rique pour saisir du texte et des emails avec la suite mobile Microsoft. C\u00f4t\u00e9 connectivit\u00e9, rien ne manque : Bluetooth pour les oreillettes, Wi-Fi ou UMTS/HSDPA pour se connecter en haut-d\u00e9bit, quadribande pour t\u00e9l\u00e9phoner dans le monde entier. Les professionnels appr\u00e9cieront \u00e9galement son large \u00e9cran tactile 5 pouces (12,75 cm) pour lire et modifier leurs fichiers bureautiques. Une sortie TV permet m\u00eame de le brancher \u00e0 un projecteur par exemple. Autre atout, il incorpore un GPS ainsi qu'une cam\u00e9ra 3 m\u00e9gapixels autofocus. S'il ressemble \u00e0 un UMPC, son syst\u00e8me d'exploitation demeure Windows Mobile 5 (mais pas encore la nouvelle version 6). Le HTC Advantage 7500 est donc moins polyvalent qu'un notebook sous Windows XP mais en termes d'optimisation mobile il est plus \u00e9volu\u00e9 que l'Asus R2H par exemple. Le constructeur estime en effet que ses batteries lui assurent pr\u00e8s de 8h d'autonomie. De quoi faire r\u00eaver bon nombre d'UMPC et d'ultraportables.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tAvec ce super-PDA aussi fonctionnel qu'un PC, HTC entend bien concurrencer les t\u00e9nors de l'informatique mobile tels Asus ou Hewlett Packard. \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "3GSM 2007 : HTC Advantage 7500, le notebook killer ?", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/02/HTC-advantage-7500-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/3gsm-2007-la-tele-mobile-asiatique-selon-lg-et-samsung-39367097.htm", "content": "\r\n\r\nA la fin de l'ann\u00e9e, apr\u00e8s plusieurs mois d'exp\u00e9rimentation, les premiers t\u00e9l\u00e9phones int\u00e9grant la t\u00e9l\u00e9vision pointeront le bout de leur nez en France. Apr\u00e8s le Sagem MyMobileTV ou le Nokia N77, c'est au tour des constructeurs asiatiques de montrer leurs mod\u00e8les. Les Cor\u00e9ens LG et Samsung proposent chacun un mobile DVB-H tribande, supportant les nouveaux r\u00e9seaux haut-d\u00e9bit HSDPA (3G+). Ces deux faux fr\u00e8res sont tout deux dot\u00e9s d'un \u00e9cran 6 cm avec plus de 260000 couleurs, offrant une r\u00e9solution de 240x320 pixels. Les ressemblances s'arr\u00eatent l\u00e0. Alors que Samsung reprend le chassis du F520, son mobile-vid\u00e9o, le LG KU950 exhibe un \u00e9cran tournant, pour profiter de la TV au format paysage. Samsung se distingue par un capteur photo 2 m\u00e9gapixels contre 1,3 m\u00e9gapixel pour LG. Cet avantage du Samsung F710 se confirme sur le plan de sa m\u00e9moire interne de 410 Mo contre 55 Mo pour le KU950. Pour l'heure, la disponibilit\u00e9 et les prix de ces t\u00e9l\u00e9phones demeurent inconnus.\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\t2007 sera l'ann\u00e9e de la t\u00e9l\u00e9vision sur mobile. Forts du d\u00e9veloppement du DVB-H en Cor\u00e9e du Sud, LG et Samsung s'appr\u00eatent \u00e0 envahir le march\u00e9 europ\u00e9en, respectivement avec le KU950 et le F...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "3GSM 2007 - La t\u00e9l\u00e9 mobile asiatique selon LG et Samsung", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/tv-mobile-samsung-F710-LG-ku950-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/3gsm-2007-htc-s710-un-smartphone-pour-le-travail-et-les-loisirs-39367113.htm", "content": "\r\n\r\nN'ayons plus honte de nos smartphones ! C'est un peu la philosophie qui a pr\u00e9sid\u00e9 \u00e0 la conception du HTC S710 (VOX). Le constructeur taiwanais a en effet adoucie les lignes par rapport aux smartphones 8310 ou MTeor. Mais l'innovation v\u00e9ritable est cach\u00e9e, elle se trouve sous ce t\u00e9l\u00e9phone mobile. D'un geste, un large clavier alphanum\u00e9rique coulisse horizontalement (comme pour le PDAPhone HTC TyTN) pour \u00e9diter un fichier Word ou envoyer un email. Malgr\u00e9 son gabarit compact, le S710 arbore un bel \u00e9cran de 2,4 pouces (6 cm environ) comme le LG KU950 ou le Samsung F510. Il constitue un puissant t\u00e9l\u00e9phone intelligent avec la derni\u00e8re mouture du syst\u00e8me d'exploitation Microsoft, Windows Mobile 6. Embarquant les technologies sans fil Bluetooth et Wi-Fi, ce quadribande EDGE peut t\u00e9l\u00e9phoner dans le monde entier. Pour les loisirs, il se transforme en un appareil photo 2 m\u00e9gapixels ou en baladeur multim\u00e9dia avec Windows Media Player.Le S710 sera disponible au d\u00e9but du printemps 2007 pour un tarif encore non communiqu\u00e9.\u00a0 \u00a0\u00a0 ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tJusqu'ici les professionnels devaient choisir entre un t\u00e9l\u00e9phone compact/design et un PDAPhone lourd/laid. Avec le S710, HTC innove en logeant un clavier alphanum\u00e9rique dans un smartphone Windows. \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "3GSM 2007 - HTC S710 : un smartphone pour le travail et les loisirs", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/HTC-S710-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/3gsm-2007-serie-ultra-ii-la-minceur-selon-samsung-39367125.htm", "content": "\r\nOn connaissait le Motorola RZR et ses fr\u00e8res, le design LG Chocolate. D\u00e9sormais, Samsung se d\u00e9marque en sortant une nouvelle gamme de t\u00e9l\u00e9phones mobiles de la s\u00e9rie Ultra, avec une pr\u00e9dilection pour la minceur. Le U700 est le plus \u00e9pais avec ses 12,1 mm alors que le U300 a la taille mannequin avec seulement 9,6 mm. Ils ont en commun un \u00e9cran de 2,2 pouces (avec une r\u00e9solution de 240x320 pixels) pour regarder des vid\u00e9os (MPEG4/H263) ou des clich\u00e9s saisis avec leur capteurs de 3 millions pixels. Par ailleurs, l'Ultra Edition 9.6 (U300) est un basique clamshell tribande EDGE et Bluetooth alors que le slider Ultra Edition 12.1 (U700) supporte \u00e9galement les r\u00e9seaux 3G (UMTS) et 3G+ (HSDPA) pour t\u00e9l\u00e9charger rapidement musique et vid\u00e9o sans fil.Pr\u00e9sents en avant premi\u00e8re au salon 3GSM, leur prix sont inconnus et ils devraient \u00eatre commercialis\u00e9s au printemps. \u00a0 ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tPetits, fins, l\u00e9gers, les nouveaux Samsung U300 et U700 repr\u00e9sentent des concentr\u00e9s des derni\u00e8res technologies mobiles dans des bo\u00eetiers pass\u00e9s au rouleau compresseur.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "3GSM 2007 - S\u00e9rie Ultra II, la minceur selon Samsung", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/02/samsung-ultra2-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/paris-tuning-show-2007-clarion-etend-sa-gamme-de-gps-avec-les-map-670-et-map-770-39367191.htm", "content": "\r\n\r\nAvec les MAP 670 et MAP 770, Clarion s\u2019attaque au march\u00e9 du GPS portable haut de gamme. Deux mod\u00e8les qui se distinguent par des cartographies diff\u00e9rentes (France pour le\u00a0 MAP 670 et Europe pour le MAP 770) mais dont les autres caract\u00e9ristiques sont communes. Comme tout haut de gamme qui se respecte l\u2019\u00e9cran de ces deux GPS est au format 16/9, la fonction TMC est incluse et la carte des radars est pr\u00e9charg\u00e9e. Autre nouveaut\u00e9, les MAP 670 et 770 re\u00e7oivent un kit main-libres Bluetooth, compatible avec l'ensemble des t\u00e9l\u00e9phones du march\u00e9. L'utilisateur a acc\u00e8s au journal d'appel et peut aussi utiliser le pav\u00e9 num\u00e9rique des GPS pour appeler.Mais la grande nouveaut\u00e9 provient du logiciel de navigation. Clarion a en effet dot\u00e9 ces deux mod\u00e8les du syst\u00e8me Igo, jug\u00e9 plus intuitif et permettant plus de r\u00e9glages. Il se dote notamment de la fonction Smart Zoom, qui adapte le zoom par rapport \u00e0 la vitesse du v\u00e9hicule et \u00e0 la route. Ainsi sur autoroute, le syst\u00e8me prend de la hauteur pour mieux visualiser l'itin\u00e9raire et inversement en ville le zoom sera tr\u00e8s rapproch\u00e9.\u00a0 Les deux GPS seront commercialis\u00e9s en avril mais le prix n'a pas encore \u00e9t\u00e9 fix\u00e9. Toutefois, on attend le MAP 670 \u00e0 moins de 400 euros et le MAP 770 \u00e0 moins de 500 euros. ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tDeux nouveaux syst\u00e8mes GPS portables chez Clarion. Au menu : \u00e9cran 16/9, Bluetooth et nouveau logiciel de navigation.\r\n\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Paris Tuning Show 2007 : Clarion \u00e9tend sa gamme de GPS avec les MAP 670  et MAP 770", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/Clarion%20MAP770-EU-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/nouveau-systeme-de-drm-pour-mobiles-chez-microsoft-39367223.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\nMicrosoft a profit\u00e9 du salon 3GSM pour annoncer sa nouvelle technologie de gestion de droits num\u00e9riques (DRM) pour r\u00e9seaux mobiles. Baptis\u00e9 Playready, ce nouveau syst\u00e8me prot\u00e8ge aussi bien la musique, les vid\u00e9os, que les sonneries de t\u00e9l\u00e9phone et les photos.La location, l\u2019abonnement et le Pay par view (paiement \u00e0 la s\u00e9ance) font partie des applications promises. De plus, Playready prend en charge les formats Windows Media de Microsoft (WMA et WMV) mais aussi AAC/AAC+/HE-AAC et H.264. Enfin, Playready permet d\u2019\u00e9changer du contenu prot\u00e9g\u00e9 entre plusieurs appareils d\u00e9finis par l\u2019utilisateur, comme son PC et son t\u00e9l\u00e9phone.\u00a0 Chez Bouygues Telecom, l\u2019un des premiers op\u00e9rateurs \u00e0 exploiter cette technologie, on pr\u00e9cise que l\u2019int\u00e9gration de Playready dans les terminaux se fera, au moins dans son cas, par \u00e9tapes. Il n\u2019y aura pas de nouveaux services \u00e0 son lancement. Le premier objectif est de permettre le transfert de musique prot\u00e9g\u00e9e d\u2019un PC vers son t\u00e9l\u00e9phone mobile. Les abonn\u00e9s peuvent d\u00e9j\u00e0 acqu\u00e9rir de la musique, des jeux et des sonneries \u00e0 partir de leurs t\u00e9l\u00e9phones. Mais le catalogue musical propos\u00e9 est limit\u00e9, contrairement aux offres accessibles depuis un ordinateur.Courant 2007, devraient appara\u00eetre des mobiles de grandes marques int\u00e8grant partiellement cette technologie. Ces mobiles pourront rapatrier des titres prot\u00e9g\u00e9s par Windows Media DRM (comme ceux vendus par Fnacmusic et Virginmega.fr) depuis un ordinateur. Cette technologie ne sera pas uniquement r\u00e9serv\u00e9e aux mobiles dot\u00e9s de Windows Mobile. En 2008, des t\u00e9l\u00e9phones int\u00e9grant la version compl\u00e8te et enfin disponible de Playready devraient d\u00e9barquer. L\u2019utilisateur pourra alors profiter de tous les services promis par cette technologie, comme l\u2019acquisition depuis son mobile de contenus multim\u00e9dia prot\u00e9g\u00e9s.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tMicrosoft vient d\u2019annoncer Playready, un nouveau syst\u00e8me de gestion de droits num\u00e9riques pour r\u00e9seaux mobiles. Chez Bouygues Telecom, on pr\u00e9cise que les premiers terminaux disponibles int\u00e8gr...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Nouveau syst\u00e8me de DRM pour mobiles chez Microsoft ", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/02/microsoft_playready_thumb.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/portabilite-du-numero-mobile-en-dix-jours-c-est-pour-fin-mai-39367274.htm", "content": "\r\n\r\nFinie la gal\u00e8re pour garder son num\u00e9ro de mobile lorsqu\u2019on change d\u2019op\u00e9rateur ? Il semble que le bout du tunnel se profile pour mai prochain, selon les confirmations officielles du Minist\u00e8re de l\u2019Industrie. A compter du 21 mai 2007 (et avec presque 6 mois de retard sur le calendrier initial), les abonn\u00e9s pourront changer d\u2019op\u00e9rateur mobile, en moins de 10 jours, tout en conservant leur num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone (attention, cette proc\u00e9dure n\u2019est possible qu\u2019en France m\u00e9tropolitaine). Actuellement, la proc\u00e9dure de portage du num\u00e9ro, lourde et non concert\u00e9e entre op\u00e9rateurs, prend entre 3 semaines et deux mois ! De ce fait, tr\u00e8s peu d\u2019abonn\u00e9s y recourent. Cela devrait donc changer \u00e0 partir de la fin du mois de mai, et permettre de faire jouer davantage la concurrence entre les quatorze op\u00e9rateurs mobiles actuellement en activit\u00e9 en France. Pour cela, sous l\u2019\u00e9gide de l\u2019ARCEP (Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques et des Postes), les op\u00e9rateurs ont mis en place un syst\u00e8me informatique de centralisation des portages, interconnect\u00e9 avec les quatorze syst\u00e8mes d\u2019informations des op\u00e9rateurs. Concr\u00e8tement, un utilisateur peut demander \u00e0 l'op\u00e9rateur de son choix de prendre en charge la portabilit\u00e9 de son num\u00e9ro et la proc\u00e9dure de r\u00e9siliation d'abonnement aupr\u00e8s de l'op\u00e9rateur qu'il va quitter. Nettement plus simple !", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tUne bonne nouvelle pour les abonn\u00e9s ! Le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l\u2019Industrie Fran\u00e7ois Loos vient de confirmer la mise en \u0153uvre effective du nouveau dispositif de portabilit\u00e9 des num\u00e9ros mobil...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Portabilit\u00e9 du num\u00e9ro mobile en dix jours: c'est pour fin mai", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/cnet/i/edit/2007/02/telephone-numero-portage88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/un-iphone-3g-pour-debut-2008-39367403.htm", "content": "\r\nElle court, elle court toujours la rumeur iPhone ! Selon le site AppleInsider, une soci\u00e9t\u00e9 su\u00e9doise aurait re\u00e7u l\u2019assurance de la part d\u2019un contact chez un op\u00e9rateur mobile que l\u2019iPhone serait non seulement commercialis\u00e9 en Europe en septembre (\u00e7a, nous le savions d\u00e9j\u00e0), mais que sa version 3G suivrait tr\u00e8s rapidement, d\u00e8s janvier 2008. Si cette information se r\u00e9v\u00e9lait vraie, cela serait certainement une bonne nouvelle, puisque l\u2019absence de connectivit\u00e9 3G voire 3G+ sur l\u2019iPhone (seulement GPRS/EDGE) avait justement \u00e9t\u00e9 point\u00e9e du doigt comme lacune majeure, pour un terminal si haut de gamme. Et ce, surtout du point de vue europ\u00e9en o\u00f9 les r\u00e9seaux 3G sont nettement plus r\u00e9pandus qu\u2019aux Etats-Unis. Il ne nous reste plus qu\u2019\u00e0 croiser les doigts, et certainement attendre encore quelques mois pour savoir si cette information se v\u00e9rifie\u2026 ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tCe n\u2019est pas parce que l\u2019iPhone a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 par Apple en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e que les multiples sp\u00e9culations et rumeurs \u00e0 son propos se sont arr\u00eat\u00e9es ! La derni\u00e8re en date, plut\u00f4t posi...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Un iPhone 3G pour d\u00e9but 2008 ?", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/cnet/i/edit/2007/02/apple-iphone-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/telephones-benq-mobile-c-est-fini-39367416.htm", "content": "\r\n\r\nLes t\u00e9l\u00e9phones mobiles de la marque BenQ Mobile vont cesser d\u2019\u00eatre produits. Le constructeur allemand avait \u00e9t\u00e9 mis en faillite en septembre 2006, faisant face \u00e0 de lourdes pertes et \u00e0 l\u2019arr\u00eat du soutien financier de la maison-m\u00e8re BenQ. Tous les repreneurs qui s\u2019\u00e9taient manifest\u00e9s depuis n\u2019ont finalement pas donn\u00e9 suite\u2026 C\u2019est donc la triste fin d\u2019une marque, qui n\u2019avait jamais vraiment r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019imposer face \u00e0 l\u2019\u00e9crasante concurrence de marques telles que Nokia, Motorola, Sony Ericsson, Samsung et LG. Sa part de march\u00e9 ne repr\u00e9sentait plus que 3,2% en 2006\u2026BenQ Mobile avait \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 fin 2005 (s'appelant d'abord BenQ-Siemens), suite au rachat par BenQ des activit\u00e9s mobiles de Siemens, d\u00e9j\u00e0 en tr\u00e8s forte perte de vitesse \u00e0 l\u2019\u00e9poque. Une partie des 3500 salari\u00e9s concern\u00e9s sera reclass\u00e9e au sein de Siemens. Quant aux actifs de la soci\u00e9t\u00e9 (usines, \u00e9quipements et meubles), ils seront mis en vente sur le march\u00e9 de\u00a0l\u2019occasion, notamment via le site d\u2019ench\u00e8res eBay. ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tEn phase de liquidation judiciaire, le constructeur allemand de t\u00e9l\u00e9phones mobiles BenQ Mobile n\u2019a finalement pas trouv\u00e9 de repreneur. La marque dispara\u00eet donc.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "T\u00e9l\u00e9phones BenQ Mobile : c\u2019est fini\u2026", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/cnet/i/edit/2007/02/telephone-benq-mobile-88x66.JPG"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/general-electric-rejoint-le-club-des-constructeurs-photo-39367131.htm", "content": "\r\n\u00a0De l'avion de chasse \u00e0 l'ampoule, General Electric (GE) ajoute une nouvelle corde \u00e0 son arc en se lan\u00e7ant dans la photographie num\u00e9rique. Pour cela, la soci\u00e9t\u00e9 a pass\u00e9 un accord d'exclusivit\u00e9\u00a0 avec la soci\u00e9t\u00e9 General Imaging. Elle en distribuera les produits sous le nom de General Electric.Les appareils restent pour le moment secrets. Ils seront d\u00e9voil\u00e9s lors de la PMA 2007 (Photo Marketing Association) qui se tient \u00e0 Las Vegas du 8 au 11 mars. Le constructeur a cependant lev\u00e9 un peu le voile. La gamme irait d'un 7 m\u00e9gapixels dot\u00e9 d'un \u00e9cran de 2,5 pouces (6,35 cm) \u00e0 un 12\u00a0m\u00e9gapixels avec un \u00e9cran de 3 pouces. GE a apparemment d\u00e9j\u00e0 bien assimil\u00e9 la course aux pixels ! Tous les appareils disposerait d'un syst\u00e8me de stabilisation, d'une fonction haute sensibilit\u00e9 et d'un mode panoramique. Leur commercialisation commencera en Am\u00e9rique du Nord en avril, puis en Asie et en Europe plus tard dans l'ann\u00e9e.Cr\u00e9\u00e9e en 2006, la soci\u00e9t\u00e9 General Imaging s'appuie sur l'exp\u00e9rience d'anciens de Olympus, Sony, Samsung, Ricoh\u2026\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLe poids lourd de l'industrie \u00e9lectrique et \u00e9lectronique qu'est General Electric d\u00e9cide de se lancer dans la photographie num\u00e9rique. Les produits seront pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 Las Vegas lors de la PMA ...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "General Electric rejoint le club des constructeurs photo", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/news-general-electric-photo-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/ricoh-500se-gps-l-appareil-photo-avec-geolocalisation-integree-39367142.htm", "content": "\r\n\r\nRicoh est d\u00e9cid\u00e9ment un constructeur hors normes ! Il le prouve encore avec le lancement de son 500SE GPS. Un appareil photo num\u00e9rique qui int\u00e8gre un GPS. Latitude et longitude viennent ainsi compl\u00e9ter les autres donn\u00e9es EXIF que sont la vitesse, l'ouverture, la sensibilit\u00e9, etc. Il est alors possible de positionner les photos sur une carte via le logiciel fourni. Ces donn\u00e9es s'affichent \u00e9galement sur l'\u00e9cran de l'appareil lors de la prise de vue.Outre le module GPS, le 500SE int\u00e8gre une connectivit\u00e9 sans fil compl\u00e8te. Il ne s'agit plus de choisir entre le Bluetooth ou le Wi-Fi, puisqu'il int\u00e8gre les deux.\u00a0 Les versions impl\u00e9ment\u00e9es sont les plus r\u00e9centes \"normalis\u00e9es\" : 2.0 + EDR (Enhanced Data Rated, am\u00e9lioration des taux de transfert) pour le Bluetooth, et 802.11b/g pour le Wi-Fi. Le but affich\u00e9 \u00e9tant clairement de simplifier le transfert des images de l'appareil vers un ordinateur.Le 500SE est une d\u00e9clinaison du 500Gwide dont il reprend le capteur de 8,13 m\u00e9gapixels, la plage focale allant d'un grand angle de 28mm \u00e0 un correct 85 mm (en \u00e9quivalent 35 mm), et surtout son aspect r\u00e9sistant. Une couche de plastique enrobe le corps de l'appareil pour le prot\u00e9ger des chocs, des projections d'eau et de la poussi\u00e8re. Le 500SE GPS peut normalement s'immerger pendant 30 minutes sous l'eau sans risque.Le 500SE GPS, doit \u00eatre commercialis\u00e9 en France au mois d'avril \u00e0 un tarif encore inconnu.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tBluetooth, Wi-Fi et surtout GPS ! Voila les arguments du Ricoh 500SE GPS, un appareil photo ultra communicant et r\u00e9sistant.\r\n\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Ricoh 500SE GPS, l'appareil photo avec g\u00e9olocalisation int\u00e9gr\u00e9e", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/news-ricoh-500SE-GPS-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/pma-2007-nikon-devoile-sa-nouvelle-gamme-de-compacts-coolpix-39367266.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nLes traditions se perdent !\r\nIl y a peu de temps encore les constructeurs attendaient les grands \u00e9v\u00e9nements\r\npour annoncer en masse leur nouveaux produits. Aujourd'hui, \u00e0 plus de deux\r\nsemaines de la PMA 2007 (Photo Marketing Association), se tenant \u00e0 Las Vegas du\r\n8 au 11 mars, la plupart des fabricants ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9voil\u00e9 les appareils qu'il\r\npr\u00e9senteront lors de cette manifestation. Nikon ne d\u00e9roge pas \u00e0 cette r\u00e8gle et renouvelle sa gamme de compacts Coolpix avec 8 nouveaux appareils.Mis \u00e0 part le P5000 de 10\r\nm\u00e9gapixels, un compact \u00e9volu\u00e9 pour aller chasser sur les terres du Canon\r\nPowershot G7, tr\u00e8s peu de nouveaut\u00e9s... Comme chez les\r\nautres constructeurs, on note la g\u00e9n\u00e9ralisation des sensibilit\u00e9s \u00e9lev\u00e9s et du\r\nstabilisateur optique. Pour le reste c'est la continuit\u00e9. Le S50c\r\nprend la rel\u00e8ve du S7c pour les appareils Wi-Fi ultra compact. Les S200 et S500\r\nassurent le cr\u00e9neau\u00a0 du milieu et haut de\r\ngamme. Enfin, trois appareils, les L12, L11 et L10 lancent une offensive sur les appareils \u00e0 moins de\r\n200 \u20ac. A ce tarif, seul le L12, propose un stabilisateur\r\noptique (c'est \u00e9galement le plus cher \u00e0 179 euro). Ils se contentent de capteurs de 5 \u00e0 7 m\u00e9pixels et de zoom 3x. Les\r\noptiques grand angle demeurent les grands absents.Mais gardons l'\u0153il, ces\r\nannonces n'excluent pas des surprises pendant la PMA. Nikon est rest\u00e9\r\nbien silencieux sur sa gamme de Reflex.\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tStabilisateur optique, Wi-Fi, hausse des sensibilit\u00e9s sont quelques-unes des caract\u00e9ristiques de la petite dizaine d'appareils constituant la nouvelle gamme Coolpix de Nikon.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "PMA 2007 : Nikon d\u00e9voile sa nouvelle gamme de compacts Coolpix", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/news-nikon-coolpix-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/pma-2007-powershot-a570-is-et-ixus-75-les-deux-stars-de-la-collection-d-appareils-photo-de-printemps-de-canon-39367317.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\nCanon pr\u00e9pare le terrain pour la PMA 2007. On retrouve p\u00eale-m\u00eale un Reflex professionnel le EOS 1D Mark III (\u00e0 4500 euros tout de m\u00eame), trois imprimantes photo (Pixma iP2500, iP1800 et iP4300) en renouvellement de gamme, et surtout quatre appareils photo r\u00e9partis sur la gamme Powershot (compact) et Ixus (ultra compact).Les appareils d'entr\u00e9e de gamme ne b\u00e9n\u00e9ficient pas de grandes nouveaut\u00e9s, elles ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9serv\u00e9es au haut du pav\u00e9 de chaque collection le PowerShot A570 IS et L'Ixus 75. Le premier propose ainsi une sensibilit\u00e9 pouss\u00e9e \u00e0 1600 ISO, la d\u00e9tection des visages, un stabilisateur optique et le dernier processeur d'images de Canon le Digic III. Mis \u00e0 part le stabilisateur, l'Ixus 75 b\u00e9n\u00e9ficie des m\u00eames caract\u00e9ristiques mais profite d'un \u00e9cran de 3 pouces (7,6 cm) contre 2,5 (6,35 cm). Les deux \u00e9crans font appel \u00e0 une technologie baptis\u00e9e \"TrueColor\" par le constructeur japonais. Sens\u00e9e fournir des couleurs vives et satur\u00e9es, elle doit \u00e9galement augmenter les angles de visualisation. Enfin, les deux appareils h\u00e9bergent le m\u00eame capteur de 7,1 m\u00e9gapixels de d\u00e9finition. Si le design des Powershots ne bouge pas trop, celui des Ixus \u00e9volue radicalement. Il abandonne les formes courbes auxquelles nous avaient habitu\u00e9s les derni\u00e8res g\u00e9n\u00e9rations, pour revenir \u00e0 la forme brute et carr\u00e9 des d\u00e9buts. Une r\u00e9ussite selon nous.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tSensibilit\u00e9 de 1600 ISO, d\u00e9tection des visage, \u00e9cran LCD \u00e0 angle de vision am\u00e9lior\u00e9\u2026 Voil\u00e0 quelques unes des caract\u00e9ristiques des deux fleurons des nouvelles gammes Powershot et Ixus de C...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "PMA 2007 : Powershot A570 IS et Ixus 75, les deux stars de la collection d'appareils  photo de printemps de Canon", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/news-canon-powershot-570-is-ixus-75-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/pma-2007-lexar-professionnal-firewire800-le-lecteur-de-cartes-le-plus-rapide-du-monde-39367334.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nLa course au m\u00e9gapixels n'a pas que des avantages, bien au contraire. L'un des inconv\u00e9nients majeurs est\u00a0 l'augmentation consid\u00e9rable du poids des photos r\u00e9alis\u00e9es. Le passage oblig\u00e9 qu'est le transfert des images vers l'ordinateur prend de plus en plus temps, au point d'en devenir vite fastidieux. Il suffit que votre appareil photo ne soit pas dot\u00e9 de la bonne connectique, et l'op\u00e9ration immobilise votre appareil.Les constructeurs proposent des lecteurs de cartes pour rem\u00e9dier \u00e0 ce probl\u00e8me. S'ils redonnent de la libert\u00e9 \u00e0 votre APN, leur connectique souvent en USB 2.0 peut mettre un certains temps pour le transfert. Surtout avec les cartes de 4 et 8 Go (voire plus) qui sont d\u00e9sormais monnaie courante. Sandisk avait r\u00e9volutionn\u00e9 le milieu avec son Extreme FireWire Reader. Un lecteur autorisant des vitesses de transfert jusqu'\u00e0 40 Mo par seconde. C'est un autre g\u00e9ant de la carte m\u00e9moire qui vient de lui embo\u00eeter le pas. Lexar vient d'annoncer son lecteur Professionnal FireWire 800. Ce dernier subtilise le titre de lecteur le plus rapide. Avec le FireWire 800, il assurerait (selon le constructeur) des taux de transfert de l'ordre de 100 Mo par seconde. Le Sandisk est d\u00e9j\u00e0 disponible pour 70 euros. Quant au Lexar il doit arriver au mois d'avril pour 80 dollars US (les prix europ\u00e9ens ne sont pas encore connus).", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLe lecteur de carte devient un accessoire photo indispensable. Pour simplifier la vie des photographes, et leur faire gagner du temps, les constructeurs proposent des lecteurs de cartes de plus en ...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "PMA 2007 : Lexar Professionnal Firewire800, le lecteur de cartes le plus rapide du monde", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/lexar-professionnal-firewire-800-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/hv20-deuxieme-camescope-haute-definition-grand-public-de-canon-39367356.htm", "content": "\r\n\r\nOn prend le m\u00eame et on recommence. C'est \u00e0 peu de choses pr\u00e8s ce que l'on se dit en examinant les caract\u00e9ristiques du HV20. Le dernier cam\u00e9scope haute d\u00e9finition de Canon reprend pratiquement point par point les sp\u00e9cificit\u00e9s du HV10. Capteurs CMOS Full HD de 2,96 m\u00e9gapixels, formats HD de 1920x1080en entrelac\u00e9, zoom 10x, stabilisateur optique se retrouve ainsi sur le HV20. L'\u00e9cran LCD est exactement le m\u00eame avec une diagonale de 2,7 pouces (6,9 cm) et une d\u00e9finition de 211000 pixels. Comme son pr\u00e9d\u00e9cesseur, il enregistre sur des cassettes miniDV en HDV.Les diff\u00e9rences se situent \u00e0 deux niveaux. Tout d'abord sur le design. Le HV10 est un cam\u00e9scope de poing \"vertical\", un format devenu rare mais pourtant tr\u00e8s agr\u00e9able d'utilisation. Le HV 20 adopte le format horizontal plus classique. Enfin par la pr\u00e9sence de prise pour connecter micro et casque sur le HV20. Le plus gros d\u00e9faut du HV10 est ainsi corrig\u00e9.Le HV20 sera disponible en avril 2007 pour 1400 euros.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tApr\u00e8s le HV10, Canon annonce son deuxi\u00e8me cam\u00e9scope haute d\u00e9finition grand public : le HV20. Tout est dans la forme, au niveau des caract\u00e9ristiques, tr\u00e8s peu de changements sont au rendez-vous.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "HV20 : deuxi\u00e8me cam\u00e9scope haute d\u00e9finition grand public de Canon", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/news-canon-camescope-hv20-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/pma-2007-w200-et-h9-le-retour-de-sony-dans-les-courses-aux-pixels-et-au-zoom-39367454.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nParmi les derniers constructeurs \u00e0 annoncer les appareils qu'il pr\u00e9sentera \u00e0 la PMA 2007 (8 au 11 mars \u00e0 Las Vegas), Sony nous a r\u00e9serv\u00e9 quelques bonnes surprises. Citons plus particuli\u00e8rement la g\u00e9n\u00e9ralisation du stabilisateur optique \"Super Steadyshot\" sur l'ensemble de la gamme, ainsi que la mont\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale en sensibilit\u00e9 \u00e0 3200 ISO. Les deux combin\u00e9s donnent \u00e0 Sony l'argument d'un double syst\u00e8me de stabilisation\u2026 La d\u00e9tection de visage devient \u00e9galement une fonctionnalit\u00e9 commune aux 7 nouveaux appareils. Le constructeur japonais confirme ainsi les grandes tendances de le l'ann\u00e9e pour la photographie num\u00e9rique.Sony se devait de sortir quelques appareils du lot. Le W200 s'attaque \u00e0 la course aux pixels avec son capteur de 12 m\u00e9gapixels (MP). La barre des 10 MP est d\u00e9sormais franchie chez les compacts. Le H9 propose quant \u00e0 lui un zoom 15x, soit un 465 mm en \u00e9quivalent 35\u00a0mm, pour un capteur de 8,1 MP et un \u00e9cran LCD de 3 pouces. Un coefficient qui devrait rester exploitable avec la stabilisation, mais inutile \u00e0 nos yeux. Notre pr\u00e9f\u00e9rence va clairement au grand angle. Caract\u00e9ristique dont sont d\u00e9pourvus les T20, T100, W80, W90, W200, H7 et H9.\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 H9\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0  \u00a0\u00a0  \u00a0\u00a0  \u00a0\u00a0  \u00a0\u00a0\u00a0  \u00a0\u00a0  \u00a0\u00a0  \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  \u00a0\u00a0  \u00a0\u00a0  \u00a0\u00a0  \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  \u00a0\u00a0  \u00a0\u00a0  \u00a0\u00a0  \u00a0\u00a0  \u00a0\u00a0  \u00a0\u00a0  \u00a0\u00a0  \u00a0\u00a0  W200\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tHaute sensibilit\u00e9 ISO, zoom extravagant, stabilisation optique g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e sont les grandes lignes de la nouvelle gamme d'appareils photo de Sony. Avec pour point d'orgue le W200 et ses 12 mill...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "PMA 2007- W200 et H9 : le retour de Sony dans les courses aux pixels et au zoom", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/news-sony-w200-h9-pma-2007-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/pma-2007-e-410-et-e-510-le-reflex-de-poche-et-le-reflex-stabilise-de-olympus-39367573.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\nSuccesseurs respectifs des E-500 et E-400, les E-510 et E-410 marquent la g\u00e9n\u00e9ralisation de la vis\u00e9e par \u00e9cran sur les reflex d'Olympus. L'E-330 a \u00e9t\u00e9 le premier reflex \u00e0 le proposer. Les utilisateurs de compacts, habitu\u00e9s \u00e0 utiliser l'\u00e9cran comme viseur principal, ne seront donc pas d\u00e9pays\u00e9s.Les deux reflex affichent de nombreuses autres caract\u00e9ristiques communes. Ils pr\u00e9sentent le m\u00eame \u00e9cran LCD de 2,5 pouces (6,35 cm) d'une d\u00e9finition de 230000 pixels, et sont \u00e9quip\u00e9s du m\u00eame capteur de 10 m\u00e9gapixels. Le format adopt\u00e9 reste le 4/3, le constructeur reste ainsi fid\u00e8le \u00e0 ses choix technologiques pour se diff\u00e9rencier de ses concurrents. Panasonic (avec son DMC-L1) et Olympus sont pour le moment les seuls \u00e0 proposer ce format sur des reflex. Le filtre anti-poussi\u00e8re, une autre innovation initi\u00e9e par Olympus, \u00e9quipe \u00e9galement les E-510 et E-410. Comme les mod\u00e8les pr\u00e9c\u00e9dents, ils acceptent les cartes m\u00e9moires Compact Flash et xD. Enfin, ils b\u00e9n\u00e9ficient \u00e9galement tous les deux du nouveau processeur d'image TruePic III.Les diff\u00e9rences sont \u00e0 chercher au niveau de la taille. Le E-410 avec ses 12,9 x 9,1 x 5,3 cm et ses 375\u00a0g (contre 13,6 x 9,1 x 5,6 et 460 g pour le E-510) se pr\u00e9sente comme un reflex compact d'entr\u00e9e de gamme, alors que le E-510, plus haut de gamme, int\u00e8gre un stabilisateur optique. Ce dernier vient se greffer sur le capteur, et non plus dans les objectifs. L'avantage est d'avoir un appareil stabilis\u00e9 une fois pour toute, et ce quelle que soit l'optique utilis\u00e9e.Les deux appareils sont pr\u00e9vus pour le mois de juillet 2007. Olympus reste tr\u00e8s flou sur les tarifs puisque le E-510 et E410 sont respectivement annonc\u00e9s \u00e0 \"environ 1000 euros\" et \"moins de 1000\u00a0euros\".\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 E-410\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 E-510", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tOlympus annonce le renouvellement d'une partie de ses reflex avec deux mod\u00e8les, les E-510 et E-410. Le premier se veut le haut de gamme du constructeur, le second mise sur sa compacit\u00e9. Principal...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "PMA 2007 - E-410 et E-510, le reflex de poche et le reflex stabilis\u00e9 de Olympus", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/news-olympus-reflex-e-510-e-410-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/pma-2007-d40x-10-megapixels-pour-le-nouveau-reflex-d-entree-de-gamme-de-nikon-39367602.htm", "content": "\r\nFr\u00e8re jumeau du D40, il est comme lui tr\u00e8s compact avec ses 124 x 64 x 94 mm et ne conviendra pas au tr\u00e8s grandes mains. M\u00eame taille, m\u00eame design, aucun signe ext\u00e9rieur ne distingue les deux appareils mis \u00e0 part le \"x\". Les diff\u00e9rences sont \u00e0 chercher \u00e0 l'int\u00e9rieur.Le D40x adopte le capteur 10,2 m\u00e9gapixels (MP) du D80, \u00e9tend la gamme de sensibilit\u00e9 de 100 \u00e0 1600 ISO (contre 200 \u00e0 1600 ISO pour le D40) et augmente la cadence du mode rafale de 2.5 \u00e0 3 images par seconde. Il profite de la stabilisation d'image des objectifs VR du constructeur, mais ne dispose pas de syst\u00e8me anti-poussi\u00e8re (la grande mode du moment sur les Reflex). Et c'est un peu pr\u00e8s tout\u2026Pourquoi choisir un D40x plut\u00f4t qu'un D40 ? A moins d'\u00eatre un fanatique du 10 MP, nous ne voyons pas. D'autant plus qu'avec l'apparition du D40x au mois d'avril, le prix du D40 chute. En pack avec un objectif 15-55 AF-S II, le D40x sera propos\u00e9 \u00e0 830 euros contre 630 euros pour le D40 !\u00a0\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tHistoire de faire au moins une annonce dans sa gamme de Reflex pour la PMA 2007, Nikon annonce le lancement du D40x. \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "PMA 2007 - D40x:  10 m\u00e9gapixels pour le nouveau Reflex d'entr\u00e9e de gamme de Nikon", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/news-nikon-d40x-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/pma-2007-easyshare-z712-is-et-z885-la-stabilisation-optique-et-les-hautes-sensibilites-chez-kodak-39367662.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\nRempla\u00e7ant l\u2019EasyShare Z612 IS, l\u2019EasyShare Z712 IS troque le capteur 6 m\u00e9gapixels (MP) contre un mod\u00e8le 7 MP. Comme son pr\u00e9d\u00e9cesseur, il se voit dot\u00e9 d\u2019un zoom impressionnant de 12x, couvrant une large plage de focales de 36 \u00e0 432 mm en \u00e9quivalent 35 mm. Une fois n\u2019est pas coutume, le constructeur donne l\u2019avantage au t\u00e9l\u00e9objectif, privant de fait l\u2019appareil d\u2019un mode grand angle pourtant bien utile. Afin d\u2019\u00e9viter les flous de boug\u00e9 \u00e0 pleine focale, l\u2019appareil est \u00e9quip\u00e9 d\u2019un stabilisateur optique et autorise une mont\u00e9e en sensibilit\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 1600 ISO, voire 3200 ISO avec une r\u00e9solution maximale de 1,2 MP, ce qui laisse pr\u00e9sager une moindre efficacit\u00e9 dans la gestion du bruit num\u00e9rique. Equip\u00e9 d\u2019un zoom 5x, l\u2019EasyShare Z885 ne dispose pas de stabilisateur optique. En revanche, sa sensibilit\u00e9 atteint 8000 ISO, une valeur que m\u00eame les Reflex haut de gamme ne peuvent garantir. Par cons\u00e9quent, nous restons relativement sceptiques quant \u00e0 la qualit\u00e9 des images r\u00e9alis\u00e9es avec une telle sensibilit\u00e9. Les deux appareils Z712 IS et Z885 brillent par leurs tarifs plut\u00f4t attractifs, respectivement 299 euros et 199 euros. Le constructeur annonce une disponibilit\u00e9 vers le mois d\u2019avril pour le premier et courant juin pour le second.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLes zooms puissants ont le vent en poupe chez le fabricant am\u00e9ricain. Pour en tirer pleinement profit, il recourt \u00e0 un stabilisateur pour le premier mod\u00e8le et \u00e0 une mont\u00e9e en ISO pour le secon...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "PMA 2007 \u2013 EasyShare Z712 IS et Z885, la stabilisation optique et les hautes sensibilit\u00e9s chez Kodak", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/news-kodak-pma-2007-easyshare-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/pma-2007-sdr-s10-et-hdc-sd1-camescopes-bijoux-et-hd-sur-carte-memoire-de-panasonic-39367673.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nLe monde des cam\u00e9scopes bouge assez rarement pour saluer l'audace de Panasonic avec son SDR-S10. Le constructeur introduit dans l'univers des cam\u00e9scopes, le concept d'appareil \"bijoux\", jusque ici associ\u00e9 \u00e0 la photographie. Petit (3,1 x 6,3 x 11,4\u00a0cm), l\u00e9ger (182 g) et surtout tr\u00e8s design, le SDR-S10 copie ainsi la recette ayant fait le succ\u00e8s de cette gamme d'appareils photo. L'appareil ne s'arr\u00eate pas en si bon chemin puisque il se veut \"tout temps\". Il est sens\u00e9 r\u00e9sister aux projections d'eau, \u00e0 la poussi\u00e8re et aux chutes d'un m\u00e8tre de haut. C\u00f4t\u00e9 technique, le SDR-S10 enregistre les images en MPEG2 sur des cartes m\u00e9moires SD. Il est \u00e9quip\u00e9 d'un capteur CCD de 800000 pixels, d'un zoom optique 10x et d'un \u00e9cran LCD de 2,7 pouces (6,9 cm) d'une d\u00e9finition de 123000 pixels.Panasonic aime les cartes m\u00e9moires ! Le constructeur a \u00e9galement choisi ce type de support pour son premier cam\u00e9scope haute d\u00e9finition (HD). La taille des cartes SD, et l'absence de m\u00e9canique que leur utilisation implique, permet au HDC-SD1 d'\u00eatre un cam\u00e9scope tri-CCD haute d\u00e9finition tr\u00e8s compact (7,4 x 6,7 x 13,7 cm). Promoteur avec Sony du standard d'enregistrement AVCHD, c'est tout naturellement que le SD1 l'utilise. Si la qualit\u00e9 d'image semble au rendez-vous, ce format n'est toujours pas \u00e9ditable avec des logiciels de montage comme Premi\u00e8re d'Adobe ou Final Cut d'Apple. Les autres sp\u00e9cifications ne sont pas en reste. Le SD1 dispose du syst\u00e8me de stabilisation optique de Panasonic Mega O.I.S., d'un \u00e9cran LCD de 3 pouces (7,6 cm), d'une connectique HDMI\u2026\u00a0 Le constructeur propose une version DVD du m\u00eame cam\u00e9scope, le HDC-DX1.Les SD1 et XD1 doivent \u00eatre disponibles en mars, respectivement \u00e0 1300 et 1100 euros. Le SDR-S10 arrivera un peu plus tard, au mois d'avril \u00e0 430 euros.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tTr\u00e8s sage et conservateur sur ses cam\u00e9scopes, Panasonic se d\u00e9coince en annon\u00e7ant d'un coup un cam\u00e9scope compact, design et tout temps : le SDR-S10, un cam\u00e9scope haute d\u00e9finition \u00e0 carte m\u00e9...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "PMA 2007 - SDR-S10 et HDC-SD1, cam\u00e9scopes bijoux et HD sur carte m\u00e9moire de Panasonic.", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/news-pma-2007-panasonic-s10-sd1-xd1-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/pma-2007-photosmart-r837-le-compact-numerique-ultra-mince-de-hp-39367685.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nParmi les mod\u00e8les pr\u00e9sent\u00e9s par le fabricant \u00e0 la PMA, le Photosmart R837 fait figure de r\u00e9elle nouveaut\u00e9. C\u2019est en effet le premier appareil de la marque \u00e0 int\u00e9grer une optique p\u00e9riscopique avec clapet. Tout le m\u00e9canisme est log\u00e9 dans le bo\u00eetier et les d\u00e9placements du zoom s'effectuent \u00e0 l'int\u00e9rieur. Marquerait-il un tournant dans le design des apn de HP ? Il gagne ainsi en compacit\u00e9, ne mesurant que 2,7 cm d\u2019\u00e9paisseur. Le risque d\u2019endommagement de l\u2019objectif est \u00e9galement limit\u00e9, ce qui vous autorise \u00e0 emporter le mat\u00e9riel partout avec vous. Affichant un coefficient 3x, le zoom offre une plage de focales \u00e9quivalente \u00e0 39-118 mm en 35 mm. Il se r\u00e9v\u00e8le peu lumineux en mode grand angle, l\u2019ouverture maximale n\u2019exc\u00e9dant pas f3.5.Destin\u00e9 \u00e0 des utilisateurs d\u00e9butants, le Photosmart R837 dispose d\u2019une vingtaine de modes sc\u00e8nes et se distingue par quelques fonctions in\u00e9dites, telles que l\u2019effet \"amincissement\" qui permet d\u2019offrir une belle silhouette au sujet photographi\u00e9 ou encore l\u2019option de retouche automatique des yeux des animaux de compagnie.Notons enfin la disponibilit\u00e9 d\u2019un large \u00e9cran LCD de 3 pouces, soit une diagonale visible d\u2019environ 7,6 cm. Il se r\u00e9v\u00e8le d\u2019autant plus confortable que son angle de vision atteint 170\u00b0. Id\u00e9al pour les prises de vue en int\u00e9rieur comme en ext\u00e9rieur. Disponible d\u00e8s le mois d\u2019avril, le Photosmart R837 devrait \u00eatre commercialis\u00e9 \u00e0 229 euros.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tHewlett-Packard pr\u00e9sente un mod\u00e8le ultra plat \u00e9quip\u00e9 d\u2019un objectif \u00e0 translation verticale avec clapet. Pratique et surtout tr\u00e8s peu encombrant ! \r\n\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "PMA 2007 - Photosmart R837, le compact num\u00e9rique ultra mince de HP", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/news-pma-2007-hp-photosmart-r837-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/pma-2007-sony-cyber-shot-dsc-g1-un-appareil-photo-wi-fi-qui-a-de-la-memoire-39367702.htm", "content": " Apr\u00e8s Nikon, Kodak et Canon, Sony pr\u00e9sente \u00e0 son tour un appareil photo num\u00e9rique \u00e9quip\u00e9 d\u2019une technologie sans fil, en l\u2019occurrence un module norm\u00e9 802.11 b/g. Le fabricant annonce d\u2019ailleurs que ce nouveau mod\u00e8le fonctionnera avec tous les appareils compatibles DLNA (Digital Living Network Alliance). Peu connue, cette appellation fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l\u2019alliance de constructeurs de produits informatiques, \u00e9lectroniques et mobiles ayant pour objectif principal de garantir l\u2019interop\u00e9rabilit\u00e9 de leurs \u00e9quipements connect\u00e9s \u00e0 un r\u00e9seau domestique. Pour ce faire, cette association travaille \u00e0 partir de standards ouverts tels que IP, UPnP et Wi-Fi. En th\u00e9orie, le Cyber-shot DSC-G1 sera donc le premier mod\u00e8le de la gamme Sony \u00e0 autoriser le transfert sans fil des photos de sa m\u00e9moire interne vers un ordinateur compatible DLNA.Le Cyber-shot DSC-G1 pr\u00e9sente de multiples autres atouts. Dot\u00e9 du plus large \u00e9cran LCD du march\u00e9, il offre une diagonale visible de pr\u00e8s de 12,7 cm. Mieux : sa d\u00e9finition exceptionnelle de 921\u00a0000 pixels autorise un affichage tr\u00e8s d\u00e9taill\u00e9 de vos prises de vue. Etonnamment, la r\u00e9solution du capteur n\u2019atteint \u00e0 l\u2019inverse que 6 m\u00e9gapixels. Autre nouveaut\u00e9 de taille\u00a0: bien que l\u2019appareil accepte des cartes m\u00e9moires Memory Stick Duo jusqu\u2019\u00e0 8\u00a0Go, celui-ci int\u00e8gre une confortable m\u00e9moire interne de 2\u00a0Go. Du jamais vu qui pourrait laisser supposer que le fabricant ne voit pas en ce mod\u00e8le qu\u2019un simple appareil photo num\u00e9rique. De l\u00e0 \u00e0 le consid\u00e9rer comme un baladeur multim\u00e9dia, il n\u2019y a qu\u2019un pas.Tr\u00e8s compact, le Cyber-shot DSC-G1 exploite par ailleurs un objectif \u00e0 translation verticale. Son zoom interne 3x couvre une plage de focales de 38 \u00e0 114 mm en \u00e9quivalent 35 mm. Il est associ\u00e9 \u00e0 un stabilisateur optique, le Super Steady Shot du constructeur. ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tAlors que les appareils photo compatibles Wi-Fi d\u00e9j\u00e0 disponibles sur le march\u00e9 peinent \u00e0 trouver leur public, Sony lance son premier mod\u00e8le sans-fil \u00e9quip\u00e9 d\u2019un grand \u00e9cran et d\u2019une m\u00e9...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "PMA 2007 - Sony Cyber-shot DSC-G1 : un appareil photo Wi-Fi qui a de la m\u00e9moire ", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/news-pma-2007-sony-dsc-g1-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/pma-2007-deux-versions-pour-photoshop-cs3-39367703.htm", "content": "\r\nLe monde de l\u2019imagerie num\u00e9rique ne se restreint d\u00e9sormais plus aux seules photographies 2D, les contenus 3D et anim\u00e9s \u00e9tant aujourd\u2019hui l\u00e9gion. Raison pour laquelle l\u2019\u00e9diteur Adobe a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019adapter son offre en commercialisant deux \u00e9ditions de son logiciel de retouche. Baptis\u00e9e Photoshop CS3, la premi\u00e8re se destine prioritairement aux graphistes et photographes professionnels. Elle s\u2019inscrit dans la continuit\u00e9 des deux pr\u00e9c\u00e9dentes moutures. Plus complet, Photoshop CS3 Extended s\u2019adresse plus volontiers aux sp\u00e9cialistes du multim\u00e9dia, du vid\u00e9aste au concepteur web. Il reprend l\u2019ensemble des fonctionnalit\u00e9s de Photoshop CS3 auxquelles s\u2019ajoute une large palette d\u2019outils innovants pour l\u2019\u00e9dition de contenus en trois dimensions et anim\u00e9s. Le logiciel autorise par exemple la modification d\u2019une texture de mod\u00e8les 3D ou encore la duplication et la retouche d\u2019images vid\u00e9o. De nombreux formats d\u2019exportation seront disponibles dont notamment QuickTime, Mpeg-4 et Adobe Flash Video (FLV).Lanc\u00e9s officiellement d\u00e8s le 27 mars prochain, les deux logiciels seront commercialis\u00e9s au d\u00e9but du printemps. Leurs prix respectifs ne nous ont pas encore \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9s.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tD\u00e9termin\u00e9 \u00e0 r\u00e9pondre aux attentes de tous les acteurs de l\u2019imagerie num\u00e9rique, Adobe lance deux nouvelles \u00e9ditions de son c\u00e9l\u00e8bre logiciel de retouche photo : Photoshop CS3 et Photoshop C...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "PMA 2007 - Deux versions pour Photoshop CS3", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/news-pma-2007-adobe-photoshop-cs3-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/cebit-2007-la-marque-mythique-commodore-revient-avec-des-pc-de-jeux-39367944.htm", "content": "\r\nLe comble du chic informatique ? Peut-\u00eatre de poss\u00e9der un PC Commodore en 2007\u2026 Effet furieusement \u00ab vintage \u00bb garanti ! Ceux qui ont poss\u00e9d\u00e9 un Commodore 64 dans les ann\u00e9es 80 ne seront peut-\u00eatre pas insensibles aux charmes color\u00e9s des nouveaux PC Commodore, tout \u00e0 fait modernes, et pr\u00e9sent\u00e9s lors du CeBIT 2007 \u00e0 Hanovre.Quatre mod\u00e8les pour \u00ab gamers \u00bb sont propos\u00e9s : XX, GX, GS et G. Le mod\u00e8le haut de gamme (XX) n\u2019a rien \u00e0 envier aux configurations les plus muscl\u00e9es de Dell et Alienware : processeur quadri-c\u0153ur Intel QX6700, 4 Go de m\u00e9moire vive, double carte graphique nVidia 8800 GTX\u2026 Quant au mod\u00e8le de base (G), il propose une configuration d\u00e9j\u00e0 suffisante pour jouer avec un processeur Intel double-coeur E6320 cadenc\u00e9 \u00e0 1.86GHz, 2 Go de m\u00e9moire vive et une carte graphique nVidia 7900 GS avec 256 Mo de m\u00e9moire d\u00e9di\u00e9e.Ces PC sont vendus dans d\u2019\u00e9l\u00e9gants bo\u00eetiers noirs, que vous pourrez personnaliser \u00e0 l\u2019aide de panneaux interchangeables aux designs vari\u00e9s et particuli\u00e8rement tendance : bon vieux logo \"Jupiter Lander\", dessins manga, graffitis, photos artistiques, paysages\u2026 Il y a de quoi faire. Les ordinateurs Commodore seront commercialis\u00e9s, uniquement en ligne, \u00e0 partir du mois d\u2019avril. Mais nous n\u2019avons pas d\u2019informations sur leurs prix pour l\u2019instant. Il y a de fortes chances qu\u2019ils ne soient pas bon march\u00e9.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tAvis aux nostalgiques : la c\u00e9l\u00e8bre marque Commodore, connue pour ses ordinateurs dans les ann\u00e9es 80, refait surface\u2026 Et propose des PC puissants pour le jeu, au bo\u00eetier personnalisable.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "CeBIT 2007 : la marque mythique Commodore revient avec des PC de jeux", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/cnet/i/edit/2007/03/cebit_PCcommodore_88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/cebit-2007-intel-fait-deja-evoluer-ses-processeurs-pour-pc-39367952.htm", "content": "Intel renouvelle sa gamme de processeurs avec le lancement \u00e0 la rentr\u00e9e prochaine de trois s\u00e9ries compl\u00e8tes qui seront vendues aux int\u00e9grateurs \u00e0 des prix tr\u00e8s agressifs. Ainsi, la nouvelle gamme Core 2 Duo E6x50 sera positionn\u00e9e \u00e0 un tarif inf\u00e9rieur \u00e0 celui de la gamme E6x00 actuelle. Quatre processeurs seront disponibles dans cette s\u00e9rie, de 2,33 GHz \u00e0 3 GHz. Tous voient leur bus frontal (FSB) augmenter \u00e0 une cadence de 1333 MHz au lieu de 1066 MHz avant (cela permet, selon Intel, d\u2019am\u00e9liorer de mani\u00e8re significative les performances et d\u2019optimiser le d\u00e9marrage de l\u2019ordinateur) et une m\u00e9moire cache de second niveau int\u00e9gr\u00e9e de 4 Mo. Encore moins ch\u00e8re, mais aussi moins cap\u00e9e, la gamme Core 2 Duo E4000 recensera, elle, deux processeurs, cadenc\u00e9s \u00e0 2 GHz et 2,20 Ghz, dot\u00e9s tous deux d\u2019un bus frontal \u00e0 800 Mhz et d\u2019une m\u00e9moire cache secondaire de 2 Mo seulement. Enfin, la gamme Intel Pentium E2100 destin\u00e9e aux PC d\u2019entr\u00e9e de gamme fermera la marche avec deux processeurs \u00e0 simple c\u0153ur : le E2160 (1,8 Ghz, 1Mo L2 Cache, FSB 800 Mhz) et le E2140 (1,6Ghz, 1Mo L2 Cache, FSB 800MHz). Les performances augmentent et les prix baissent chez Intel\u2026 ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tIntel compte booster les ordinateurs de bureau avec trois nouvelles gammes de processeurs, dont deux labellis\u00e9es \u00ab Core 2 Duo \u00bb. Ces derniers gagnent non pas en fr\u00e9quence d\u2019horloge (la loi de...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "CeBIT 2007 : Intel fait d\u00e9j\u00e0 \u00e9voluer ses processeurs pour PC", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/cnet/i/edit/2007/03/cebit_intelCore2Duo_88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/cebit-2007-les-lecteurs-hd-dvd-envahissent-les-pc-portables-39367964.htm", "content": "\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tPr\u00e9sentation massive de PC portables \u00e9quip\u00e9s de lecteur HD-DVD lors du CeBIT. L'occasion pour le HD-DVD promotion group de marquer les esprits.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "CeBIT 2007 : les lecteurs HD-DVD envahissent les PC portables", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/04/cebit07-pc-hd-dvd-97x72.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/le-disque-dur-hybride-debarque-dans-les-pc-portables-39367988.htm", "content": "\r\nAnnonc\u00e9 depuis l\u2019an dernier, le premier disque dur hybride sera commercialis\u00e9 par Samsung d\u00e8s le mois d\u2019avril 2007. Destin\u00e9e \u00e0 \u00e9quiper les PC portables fonctionnant sous Windows Vista, la s\u00e9rie de disques durs MH80 (format 2,5 pouces) sera propos\u00e9e en trois capacit\u00e9s : 80, 120 et 160 Go. Elle int\u00e8gre en plus un module de 256 Mo de m\u00e9moire cache flash. C\u2019est une \u00e9volution technologique non n\u00e9gligeable dans le monde des PC portables car cette m\u00e9moire flash permet de pallier les petites faiblesses intrins\u00e8ques de ces indispensables composants que sont les disques durs. Associ\u00e9e au logiciel ReadyDrive de Microsoft, la m\u00e9moire flash permet d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer (de 50%, selon Samsung) le temps de d\u00e9marrage ou de reprise du syst\u00e8me d\u2019exploitation. Par ailleurs, moins sollicit\u00e9, le disque dur consomme 70 \u00e0 90% de puissance en moins qu\u2019un disque dur traditionnel. Un avantage de taille pour un PC portable qui allongerait du coup son autonomie d\u2019environ 30 minutes. Autre gain : la fiabilit\u00e9 du disque dur qui s\u2019am\u00e9liore, toujours parce que les plateaux m\u00e9caniques ne sont plus que tr\u00e8s rarement sollicit\u00e9s. Ces disques durs Samsung seront d\u2019abord commercialis\u00e9s uniquement \u00e0 l\u2019attention des constructeurs, mais ils devraient \u00eatre disponibles par la suite au d\u00e9tail dans le commerce, \u00e0 l\u2019attention des utilisateurs de PC portables Vista qui auraient la possibilit\u00e9 de changer de disque dur. Ce type de disque devrait \u00eatre 20 \u00e0 30% plus cher qu\u2019un disque dur traditionnel de capacit\u00e9 \u00e9quivalente\u2026Samsung ne sera pas le seul \u00e0 commercialiser de tels disques durs. Son concurrent Seagate ne devrait pas tarder \u00e0 annoncer \u00e0 son tour la commercialisation de son propre mod\u00e8le hybride, le Momentus 5400 PSD.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tSamsung commercialise le premier disque dur hybride interne. Optimis\u00e9 pour fonctionner dans des PC portables sous Windows Vista, il int\u00e8gre 256 Mo de m\u00e9moire Flash permettant de d\u00e9marrer plus r...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Le disque dur hybride d\u00e9barque dans les PC portables", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/cnet/i/edit/2007/03/samsung-disquedur-hybride-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/la-suite-bureautique-gratuite-openoffice-22-disponible-en-francais-39368391.htm", "content": "\r\n\u00a0\r\n\r\n\r\nLa suite bureautique gratuite et multi-plateforme Openoffice de Sun d\u00e9barque dans une nouvelle mouture 2.2 en fran\u00e7ais. On y retrouve son traitement de texte, son tableur, son gestionnaire de base de donn\u00e9es et son logiciel de pr\u00e9sentation.\u00a0 Parmi les quelques nouveaut\u00e9s figurant dans cette mise \u00e0 jour,\u00a0 le rendu des polices \u00e0 l\u2019\u00e9cran se trouve \u00e0 pr\u00e9sent am\u00e9lior\u00e9, la fonction idoine \u00e9tant activ\u00e9e par d\u00e9faut (cr\u00e9nage pour l\u2019ajustement des lettres). Et l\u2019on peut d\u00e9sormais ajouter des signets lors de la cr\u00e9ation de documents au format PDF. Openoffice garde cet avantage face \u00e0 Office 2007, la suite de Microsoft \u00e9tant d\u00e9pourvue de fonction d\u2019exportation de documents au format PDF. En revanche, d'apr\u00e8s les quelques essais effectu\u00e9s, Openoffice 2.2 ne semble pas reconna\u00eetre  les documents cr\u00e9\u00e9s avec la nouvelle version d\u2019Office. L\u2019interface de la suite de Sun pr\u00e9sente toujours ses menus d\u00e9roulants. Si elle n\u2019emprunte pas les rubans \u00e0 Office 2007, la version 2.2 profite en revanche de certains effets graphiques de Vista, une fois install\u00e9 sur ce syst\u00e8me d\u2019exploitation, notamment sa nouvelle bo\u00eete de dialogue.Compatible avec davantage d\u2019environnements que la version 2007 d\u2019Office, cette nouvelle mouture est d\u00e9clin\u00e9e en des versions por Windows (98 \u00e0 Vista), Mac OS X et Linux. ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa nouvelle mise \u00e0 jour de la suite bureautique gratuite de Sun est \u00e0 pr\u00e9sent disponible en fran\u00e7ais, mais elle pr\u00e9sente peu de nouveaut\u00e9s et ne semble pas reconna\u00eetre les documents cr\u00e9\u00e9s ...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "La suite bureautique gratuite Openoffice 2.2 disponible en fran\u00e7ais", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/04/news_openoffice22_thumb.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/alerte-securite-microsoft-publie-un-correctif-pour-une-faille-critique-des-versions-de-windows-2000-a-vista-39368426.htm", "content": "\r\nUne semaine avant\u00a0 la sortie de son bulletin de s\u00e9curit\u00e9 mensuel, Microsoft vient de publier pr\u00e9cipitamment un correctif pour une faille jug\u00e9e critique, son niveau le plus haut. Il concerne une vuln\u00e9rabilit\u00e9 d\u00e9couverte dans les versions 2000 \u00e0 Vista de Windows concernant la gestion des curseurs anim\u00e9s. Elle peut \u00eatre exploit\u00e9e par un intrus pour prendre le contr\u00f4le d\u2019un PC \u00e0 distance par le biais d\u2019une page web ou d\u2019un email pi\u00e9g\u00e9s. Un patch colmatant cette faille est disponible par le biais du service de mise \u00e0 jour automatique Windows Update et sur le site de Microsoft. Le bulletin MS07-17 fournit le lien de t\u00e9l\u00e9chargement du correctif pour chacune des versions de Windows concern\u00e9es.\u00a0 ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tMicrosoft vient de publier un correctif pour une faille jug\u00e9e critique. Cette vuln\u00e9rabilit\u00e9 permet de contr\u00f4ler un PC \u00e0 distance. \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Alerte s\u00e9curit\u00e9 : Microsoft publie un correctif pour une faille critique des versions de Windows 2000 \u00e0 Vista", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/04/news_windows_ms07017_thumb.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/avec-intel-surcouf-lance-les-pc-portables-a-la-carte-avec-son-offre-pc-by-surcouf-39368508.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\"Vous \u00eates le cr\u00e9ateur de votre ordinateur portable\u00a0!\u00a0On ne vous imposera rien\u00a0!\", promet Christophe Desmoires, le chef produit de PC by Surcouf, le nouveau service de montage d\u2019ordinateur portable \u00e0 la carte de l\u2019enseigne informatique. Depuis le 5 avril, explique-t-il, le client de Surcouf pourra choisir certains composants essentiels \u00e0 installer dans le portable qu\u2019il d\u00e9sire acheter\u00a0: la taille de l\u2019\u00e9cran, la puissance du processeur, la quantit\u00e9 de m\u00e9moire, la taille du disque dur, la capacit\u00e9 de la batterie, ou encore le type de clavier. \"Vous avez un ordinateur qui vous ressemble. Si vous voulez un ordinateur rapide, vous aurez un ordinateur rapide. Si vous ne voulez pas une grande capacit\u00e9 de disque dur, vous n\u2019aurez pas de grande capacit\u00e9.\u00a0\u00bb Idem, pour le syst\u00e8me d\u2019exploitation, vous pouvez pr\u00e9f\u00e9rer Windows XP \u00e0 Vista ou m\u00eame opter pour Linux.Comme le r\u00e9sume le PDG Alain Delgrande, la volont\u00e9 de PC by Surcouf est de \"rendre \u00e9volutif avec le temps\" sa machine. Une fois le ch\u00e2ssis choisi, pour l\u2019instant 12, 15 ou 17 pouces, les diff\u00e9rents composants doivent pouvoir \u00eatre interchangeables. Dans un march\u00e9 fran\u00e7ais o\u00f9 les ventes de portables sont maintenant sup\u00e9rieures \u00e0 celles des ordinateurs fixes, c\u2019est l\u2019enseigne la plus importante avec laquelle Intel d\u00e9marre son programme mondial \"Intel Interchangeability Initiative\". Ce programme du fondeur am\u00e9ricain con\u00e7oit des mod\u00e8les d\u2019ordinateurs dont diff\u00e9rents composants sont permutables entre eux. A terme, le but est de permettre m\u00eame de changer facilement les cartes m\u00e8res des portables.Un troisi\u00e8me acteur intervient dans le service PC by Surcouf\u00a0: c\u2019est Invasion, qui relooke les ordinateurs avec des habillages \"romantique\", \"urbain\" ou \"gamer\". Emmanuel Voisin, un des responsables d\u2019Invasion est venu du monde de la mode. Il veut suivre les tendances amen\u00e9es par \"la rue, qui donne le la\", et proposer des habillages en s\u00e9rie limit\u00e9e qui varient au rythme de la mode, pour qu\u2019il poss\u00e8de un portable diff\u00e9rent de son voisin ou de son coll\u00e8gue de travail.C\u00f4t\u00e9 prix, la configuration d\u2019un ordinateur \"\u00e9tudiant\" comprenant un Intel Core 2 Duo T 5500 Mobile, une m\u00e9moire de 512 Mo, un disque dur de 80 Go, Windows Vista Home Prenium reviendrait \u00e0 un total de 1072 euro, contre 1872 euro pour un mod\u00e8le avec processeur T7600, 2 Go de m\u00e9moire, un disque dur de 160 Go, et Windows XP Pro.\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLe sp\u00e9cialiste de la vente de mat\u00e9riel informatique Surcouf s\u2019associe \u00e0 Intel et aux graphistes d\u2019Invasion pour proposer aux clients des ordinateurs portables configurables selon leurs besoi...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Avec Intel, Surcouf lance les PC portables \u00e0 la carte avec son offre PC by Surcouf", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/04/surcouf-pc-portable-pc-by-surcouf-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/le-mac-pro-d-apple-passe-a-huit-c-urs-39368572.htm", "content": "\r\nJusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, la station de travail Mac Pro d\u2019Apple \u00e9tait disponible dans des configurations \u00e0 base de deux processeurs double c\u0153ur Xeon, ce qui n\u2019\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pas si mal ! Aujourd\u2019hui Apple rel\u00e8ve la barre encore plus haut. Le configurateur en ligne d\u2019Apple permet d\u00e9sormais de commander des configurations \u00e9quip\u00e9es de deux processeurs quadri-c\u0153urs Xeon \u00ab Clovertown \u00bb cadenc\u00e9s \u00e0 3 GHz, soit un potentiel de calcul de huit c\u0153urs ! Un exc\u00e9dent de puissance et de performances destin\u00e9 \u00e0 supporter toutes sortes de t\u00e2ches extr\u00eamement gourmandes en ressources de calcul, comme l\u2019animation ou la mod\u00e9lisation 3D, les applications scientifiques, etc. Apple est le premier constructeur \u00e0 proposer aussi bien aux particuliers qu\u2019aux professionnels de telles configurations. Le Mac pro est configurable \u00e0 volont\u00e9. Il peut \u00e9galement incorporer jusqu\u2019\u00e0 16 Go de m\u00e9moire vive, 4 cartes graphiques nVidia haut de gamme, et\u00a0 4 disques durs de 750 Go de capacit\u00e9 chacun\u2026 Pouvant faire passer \u00e0 la facture le seuil des 10 000 euros ! C\u00f4t\u00e9 moniteur, Apple propose ses 3 \u00e9crans panoramiques Cinema Display aux formats 20, 23 et 30 pouces \u00e0 des prix \u00e9chelonn\u00e9s entre 600 et 1800 euros.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tPour les ordinateurs, ce n\u2019est plus la course \u00e0 la fr\u00e9quence (la loi de Moore a v\u00e9cu), mais bien la course au nombre de c\u0153urs ! Pour ses ordinateurs ultra performants Mac Pro, Apple propose d...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Le Mac Pro d\u2019Apple passe \u00e0 huit c\u0153urs", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/cnet/i/edit/2007/04/apple-macpro-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/apple-repousse-la-sortie-du-nouveau-mac-os-leopard-39368667.htm", "content": "\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tApple repousse la sortie de la nouvelle mouture de Mac OS X \u00e0 octobre 2007. Raison invoqu\u00e9e : la priorit\u00e9 est donn\u00e9e \u00e0 l\u2019iPhone dont le lancement est programm\u00e9 en juin outre-Atlantique.\r\n\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Apple repousse la sortie du nouveau Mac OS Leopard", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/04/news_previsionsapple_thumb.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/disque-dur-externe-25-pouces-de-200-gb-chez-toshiba-39368760.htm", "content": "\r\n\r\nUn disque dur externe USB de 2,5 pouces de plus. Mais celui propos\u00e9 par Toshiba est l\u2019un des premiers mod\u00e8les de ce type \u00e0 disposer d\u2019une capacit\u00e9 de 200 GB. Celle des mod\u00e8les disponibles dans le commerce plafonne actuellement \u00e0 160 GB. Afin de d\u00e9passer cette capacit\u00e9 limite, Toshiba s\u2019est appuy\u00e9 sur la technologie d\u2019enregistrement perpendiculaire. Les donn\u00e9es ne sont pas dispos\u00e9es horizontalement sur les diff\u00e9rents plateaux composant son disque dur de 4 200 tours/mn, mais verticalement. Ce qui r\u00e9duit la surface n\u00e9cessaire pour stocker chaque \u00e9l\u00e9ment d\u2019information. Ce disque dur externe est autoaliment\u00e9 par le port USB et se dispense donc  de prise d\u2019alimentation encombrante. Ce mod\u00e8le de 200 GB sera disponible d\u00e8s mai 2007 pour un prix\u00a0 d'environ 160 euros.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tDisponible d\u00e8s mai 2007, ce disque dur externe USB de 2,5 pouces sign\u00e9 Toshiba affiche une capacit\u00e9 de 200 GB, soit 40 GB de plus que les meilleurs mod\u00e8les du march\u00e9.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Disque dur externe 2,5 pouces de 200 GB chez Toshiba", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/05/toshiba_200gb_thumb.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/securite-apple-corrige-25-failles-dans-mac-os-x-39368917.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nApple vient de mettre en ligne une mise \u00e0 jour corrigeant 25 failles de s\u00e9curit\u00e9 des versions 10.3.9 et 10.4.9 de Mac OS X. Ces failles concernent 20 composants de ce syst\u00e8me d'exploitation. Elles permettent, par exemple, l'ex\u00e9cution de code malveillant \u00e0 distance ou l\u2019obtention de privil\u00e8ges d\u2019administrateurs. Trois de ces failles concernent pr\u00e9cis\u00e9ment le protocole d\u2019identification r\u00e9seau Kerberos, lequel permet de chiffrer les \u00e9changes de donn\u00e9es durant les communications avec un serveur. Deux autres failles permettent de contourner la fen\u00eatre d\u2019authentification de l'utilisateur de Mac OS X. Cette mise \u00e0 jour peut \u00eatre obtenue depuis ce syst\u00e8me d\u2019exploitation (Menu Apple/Mise \u00e0 jour du logiciel) ou dans la section support du site d\u2019Apple (Security Update 2007-04). La firme \u00e0 la pomme avait d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 une mise \u00e0 jour de s\u00e9curit\u00e9 le mois dernier. Elle concernait 30 failles au total. D'autre part, la sortie du prochain Mac OS X, Leopard, a \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9e \u00e0 Octobre 2007, non pour des probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 selon Apple, mais afin de privil\u00e9gier la sortie de l'iPhone.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa firme \u00e0 la pomme vient de publier une mise \u00e0 jour de Mac OS 10.3.9 et 10.4.9 afin de colmater 25 failles de s\u00e9curit\u00e9 dans son syst\u00e8me d'exploitation. \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "S\u00e9curit\u00e9 : Apple corrige 25 failles dans Mac OS X", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/04/news_previsionsapple_thumb.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/19-failles-critiques-de-logiciels-microsoft-corrigees-39369324.htm", "content": "Microsoft a publi\u00e9 mardi 8 mai sa s\u00e9rie mensuelle de correctifs de s\u00e9curit\u00e9. Elle comble 19 failles critiques affectant divers produits dont Internet Explorer 7 et Office 2007. Ces produits pourtant cens\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficier d'un niveau de s\u00e9curit\u00e9 renforc\u00e9 par rapport \u00e0 leur version pr\u00e9c\u00e9dente.La plupart des failles corrig\u00e9es par Microsoft permettent \u00e0 une personne malintentionn\u00e9e de prendre le contr\u00f4le du syst\u00e8me \u00e0 distance. Du code malveillant est inocul\u00e9 sur le syst\u00e8me lorsque l'utilisateur visite un site web ou ouvre une pi\u00e8ce jointe d'un e-mail. La s\u00e9rie de correctifs est distribu\u00e9e via le service de mise \u00e0 jour automatique de Windows, et peut \u00e9galement \u00eatre t\u00e9l\u00e9charg\u00e9e sur le site de l'\u00e9diteur. ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tPas moins de 19 mises \u00e0 jour corrigeant des failles critiques au programme de ce bulletin de s\u00e9curit\u00e9 mensuel de Microsoft. \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "19 failles critiques de logiciels Microsoft corrig\u00e9es", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/04/news_windows_ms07017_thumb.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/le-service-de-mise-a-jour-windows-update-de-microsoft-detourne-par-des-pirates-39369414.htm", "content": "\r\n\r\nLe service de mise \u00e0 jour de Windows peut \u00eatre utilis\u00e9 \u00e0 mauvais escient, et t\u00e9l\u00e9charger en toute discr\u00e9tion du code malveillant sur votre ordinateur. C\u2019est ce qu\u2019a d\u00e9couvert un chercheur de Symantec, en analysant de r\u00e9cents chevaux de Troie se propageant par email en Allemagne durant la fin du mois de mars 2007.Ces programmes ont utilis\u00e9 un composant de Windows nomm\u00e9 BITS (Background Intelligent Transfer Service) pour t\u00e9l\u00e9charger du code malveillant. Le service de mise \u00e0 jour Windows Update et certaines applications font appel \u00e0 BITS pour transf\u00e9rer des donn\u00e9es en arri\u00e8re-plan. Ces t\u00e9l\u00e9chargements ne sont pas bloqu\u00e9s par les pare-feux car ces derniers consid\u00e8rent ce trafic g\u00e9n\u00e9r\u00e9 comme l\u00e9gitime. Le chercheur de Symantec ne voit aucune parade imm\u00e9diate pour contrer ce type de menace. A moins, probablement que\u00a0 \u00ab BITS ne soit accessible qu'avec un tr\u00e8s haut niveau de privil\u00e8ge et les t\u00e9l\u00e9chargements limit\u00e9s \u00e0 des sites de confiance \u00bb.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tDe r\u00e9cents chevaux de Troie d\u00e9tournent le service de mise \u00e0 jour Windows Update afin de t\u00e9l\u00e9charger du code malveillant sans \u00eatre d\u00e9tect\u00e9s par les pare-feux.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Le service de mise \u00e0 jour Windows Update de Microsoft d\u00e9tourn\u00e9 par des pirates", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/04/news_windows_ms07017_thumb.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/microsoft-et-sandisk-s-associent-pour-proposer-de-nouvelles-cles-usb-u3-39369420.htm", "content": "\r\n\r\nMicrosoft s\u2019attaque au march\u00e9 des cl\u00e9s USB. Sandisk commercialisera \u00e0 partir du second semestre 2008 des cl\u00e9s USB et des cartes m\u00e9moire Flash \u00e9quip\u00e9es d\u2019une nouvelle plateforme logicielle sign\u00e9e Microsoft, concurrente \u00e0 sa technologie U3. Cette derni\u00e8re permet d\u2019utiliser une cl\u00e9 USB comme un bureau de poche. Les cl\u00e9s USB estampill\u00e9es U3 embarquent en effet un espace de travail, compos\u00e9 d\u2019une interface graphique, mais aussi d\u2019applications et de leurs param\u00e8tres. Une fois branch\u00e9es au port USB d\u2019un PC sous Windows, ces cl\u00e9s permettent d\u2019ex\u00e9cuter les applications qu\u2019elles h\u00e9bergent sans laisser de trace sur cet ordinateur.Les cl\u00e9s USB et les cartes m\u00e9moire Flash embarquant ce nouvel environnement ne fonctionneront que sous Windows XP et Vista. Les applications actuellement d\u00e9clin\u00e9es dans une version U3, \u00e0 l\u2019instar de Firefox\r\net Skype, devront \u00eatre adapt\u00e9es pour fonctionner avec ce nouvel\r\nenvironnement, lequel est destin\u00e9 \u00e0 remplcaer la technologie existante U3. Il reste aussi \u00e0 pr\u00e9ciser quels seront les \u00e9ventuels atouts de la nouvelle plate-forme face \u00e0 l\u2019U3 et quels logiciels Microsoft d\u00e9clinera pour cet environnement. L\u2019\u00e9diteur n\u2019a, en tout cas, d\u00e9clin\u00e9 aucune de ses applications dans une version U3.\u00a0 Et selon Sandik, cette technologie n'en est qu'\u00e0 son premier stade de d\u00e9veloppement.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tSandisk proposera au second semestre 2008 des cl\u00e9s USB et des cartes m\u00e9moire Flash dot\u00e9es d\u2019une nouvelle plateforme logicielle d\u00e9velopp\u00e9e par Microsoft et concurrente \u00e0 sa propre technologi...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Microsoft et Sandisk s'associent pour proposer de nouvelles cl\u00e9s USB U3", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/pr/2007/05/news_sandisk_microsoft_thumb.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/porsche-choisit-la-voie-de-l-hybride-39367216.htm", "content": "\r\n\r\nUne Porsche hybride, qui l\u2019aurait imagin\u00e9 il y a seulement quelques ann\u00e9es ? C\u2019est pourtant ce qui se profile. Selon la marque allemande, les moteurs diesels \u00e9metteraient des particules et du dioxyde d\u2019azote les rendant aussi polluants que les moteurs \u00e0 essence... Pour arriver \u00e0 une r\u00e9duction des \u00e9mission polluantes, la voie du diesel est donc \u00e9cart\u00e9e au profit des syst\u00e8mes de propulsion hybrides. C'est la prochaine g\u00e9n\u00e9ration du Cayenne qui devrait mat\u00e9rialiser cette strat\u00e9gie, avec un mod\u00e8le hybride 15% plus efficace que la version essence, d'ici \u00e0 2010. Porsche d\u00e9veloppe son syst\u00e8me en collaboration avec le groupe Volkswagen, ce qui devrait \u00e9galement donner naissance \u00e0 des Touareg et Q7 hybrides. Au-del\u00e0 de l'argumentation moyennement convaincante contre le choix du diesel pour le Cayenne, c'est surtout une affaire d'image pour Porsche. L'identit\u00e9 du constructeur de sportives, qu'il doit en bonne partie \u00e0 ses moteurs, ne saurait \u00eatre associ\u00e9e au diesel, encore tabou pour les aficionados de la marque. Porsche garde ainsi les mains et les injecteurs propres avec un syst\u00e8me hybride dont Honda et Lexus ont montr\u00e9 qu'il pouvait, outre la r\u00e9duction des \u00e9missions, se conjuguer \u00e0 la performance. Une image qui semble plus convenir au constructeur de la 911. ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tPorsche fait partie des victimes d\u00e9sign\u00e9es des futures normes europ\u00e9ennes sur les \u00e9missions de CO2 et se doit de r\u00e9agir. Un responsable de la marque, cit\u00e9 par le site Just-Auto, \u00e9carte la so...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Porsche choisit la voie de l\u2019hybride", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/cnet/i/edit/2007/02/Porsche-Cayenne-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/salon-de-geneve-kia-presente-la-rio-la-premiere-citadine-hybride-39367406.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nR\u00e9serv\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 maintenant aux grandes et moyennes\r\nberlines, la technologie hybride arrive chez les citadines gr\u00e2ce \u00e0 la Kia Rio. Il s\u2019agit\r\nd\u2019une berline \u00e0 vocation urbaine, \u00e9quip\u00e9e d\u2019un moteur 1,4 l essence de 90 ch coupl\u00e9\r\n\u00e0 un moteur \u00e9lectrique de 12 kW. Elle succ\u00e8de l\u2019Accent Hybrid, un autre projet\r\nde petite hybride pr\u00e9sent\u00e9 en 2005 par Hyundai - soci\u00e9t\u00e9 jumelle de Kia. Un\r\nprojet dont la commercialisation \u00e9tait initialement pr\u00e9vue pour 2006 avant\r\nd\u2019\u00eatre repouss\u00e9e \u00e0 2009. Plus prudent, Kia n\u2019avance aujourd\u2019hui pas de date de\r\ncommercialisation ni de prix pour la Rio, mais l\u2019annonce d'un projet consistant\r\n\u00e0 tester 4000 voitures sur les routes cor\u00e9ennes laisse pr\u00e9sager que Kia est cette fois-ci pr\u00eat pour\r\nla production. \u00a0Jusqu'alors, le co\u00fbt de cette technologie hybride avait emp\u00each\u00e9 les\r\nconstructeurs de la proposer sur de petites citadines. Une situation\r\nparadoxale puisque c\u2019est en ville que l\u2019hybride est le plus efficace. Mais si\r\nHyundai et Kia ont r\u00e9ellement trouv\u00e9 une solution \u00e0 ce probl\u00e8me de co\u00fbt de\r\nrevient, une commercialisation rapide\r\npermettrait de r\u00e9aliser sans aucun doute un gros coup. Dans l\u2019imm\u00e9diat, la petite Rio pourrait\r\nbien s'inviter sur l'avant-sc\u00e8ne genevoise aux c\u00f4t\u00e9s des concepts hybrides de\r\nToyota et Honda.\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLe constructeur cor\u00e9en se lance dans la course \u00e0 l'hybride en empruntant une voie encore inexplor\u00e9e : le segment B, celui des compactes. La Kia Rio Hybrid sera pr\u00e9sent\u00e9e au Salon de Gen\u00e8ve qu...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Salon de Gen\u00e8ve : Kia pr\u00e9sente la Rio, la premi\u00e8re citadine hybride", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/02/Kia-Rio-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/avant-premiere-peugeot-4007-39367240.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nLa t\u00e2che ne sera pas facile pour ce Peugeot 4007. Pour se faire une place sur le segment des SUV, il lui faudra en effet se d\u00e9marquer des respectables Toyota Rav 4, BMW X3 et autres Honda CRV.Le 4007 a comme premier atout une vocation marqu\u00e9e de baroudeur gr\u00e2ce \u00e0 une transmission qui peut \u00eatre, au choix,\u00a0 permanente aux 4 roues ou ajust\u00e9e automatiquement en fonction de l\u2019adh\u00e9rence. Cette m\u00eame adh\u00e9rence est renforc\u00e9e avec l\u2019ASC (Active Stability Control), un dispositif disponible en s\u00e9rie qui assure la stabilit\u00e9 du v\u00e9hicule en pilotant le freinage et la motricit\u00e9 de chaque roue.C\u00f4t\u00e9 \u00e9quipement int\u00e9rieur, le 4007 reprendra le Navidrive RT4, le syst\u00e8me de navigation multim\u00e9dia r\u00e9cemment inaugur\u00e9 sur la Peugeot 407. Ce syst\u00e8me GPS a la particularit\u00e9 de proposer un disque dur d\u2019une capacit\u00e9 de 30 Go d\u00e9vou\u00e9 \u00e0 la cartographie et au stockage de morceaux de musique.Un dispositif hi-fi tr\u00e8s performant sera \u00e9galement disponible en option, baptis\u00e9 \u00abRockford Fosgate\u00bb, cet \u00e9quipement se compose de huit haut-parleurs compl\u00e9t\u00e9s par un caisson de basse situ\u00e9 dans le coffre. Le dispositif est associ\u00e9 \u00e0 des mat\u00e9riaux absorbants capables d\u2019att\u00e9nuer\u00a0 les vibrations.Les passagers arri\u00e8re pourront b\u00e9n\u00e9ficier de la vid\u00e9o gr\u00e2ce \u00e0 un \u00e9cran rabattable de 9 pouces situ\u00e9 sur le plafond de l\u2019habitacle. Ce plafonnier pourra \u00e9galement int\u00e9grer un lecteur de DVD.C\u00f4t\u00e9 motorisation, le 4007 sera dans un premier temps \u00e9quip\u00e9 du 2,2l HDI d\u00e9velopp\u00e9 avec Ford \u00e9quipant actuellement les Peugeot 407 et 607.La commercialisation est pr\u00e9vue pour juillet 2007 mais les tarifs n\u2019ont pas encore \u00e9t\u00e9 fix\u00e9s.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tPremier 4x4 de loisir fran\u00e7ais, le Peugeot 4007 sera l\u2019une des stars du salon de Gen\u00e8ve. Une arriv\u00e9e tardive dans ce segment mais qui s\u2019accompagne d\u2019une dotation compl\u00e8te en \u00e9quipements ...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Avant-premi\u00e8re : Peugeot 4007", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/images/info/no-image.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/avant-premiere-mazda-hakaze-39367278.htm", "content": "\r\n\r\nFun comme un roadster et fonctionnel comme un SUV, telle pourrait \u00eatre la devise du Hakaze,\u00a0 tellement sa polyvalence est mise en avant. Mais l\u2019int\u00e9r\u00eat de ce concept car ne se limite pas \u00e0 cette prouesse de modularit\u00e9, les technologies qu\u2019il embarque pr\u00e9figurent s\u00fbrement ce que seront\u00a0 les futurs \u00e9quipements automobile.Tout d\u2019abord, inutile de chercher les poign\u00e9es de porti\u00e8re, la voiture s\u2019ouvre automatiquement gr\u00e2ce \u00e0 une cl\u00e9 Bluetooth qui actionne les deux portes en \u00e9lytres. Cette m\u00eame cl\u00e9 sert aussi de badge interactif personnel qui m\u00e9morise r\u00e9glages et donn\u00e9es multim\u00e9dia (musique, films\u2026).Pas de r\u00e9troviseur non plus puisqu\u2019ils sont remplac\u00e9s des cam\u00e9ras ext\u00e9rieures. L'int\u00e9rieur est tout aussi futuriste, sur la console centrale, se situent des commandes coulissantes, plac\u00e9es sous trois lignes illumin\u00e9es. On ajuste via ces courbes le chauffage, le r\u00e9glage du si\u00e8ge et les syst\u00e8mes audio et multim\u00e9dia.Au-dessus, un \u00e9cran LCD centralise les diff\u00e9rentes informations sur la navigation. Dans la bo\u00eete \u00e0 gants, le Hakaze poss\u00e8de aussi une plate-forme de recharge sans fil permettant d\u2019alimenter les batteries d\u2019un t\u00e9l\u00e9phone portable, d\u2019un assistant personnel ou encore d\u2019un lecteur MP3 sans s\u2019encombrer d\u2019une multitude de c\u00e2bles dans l'habitacle.Sous le capot, c'est moins spectaculaire puisque le Hakaze re\u00e7oit une motorisation d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9e sur d'autres mod\u00e8les, le 2.3L DISI \u00e0 essence.\u00a0 La commercialisation de ce concept car n\u2019est bien s\u00fbre pas \u00e0 l\u2019ordre du jour mais il devrait fortement inspirer de futurs mod\u00e8les.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tUn concept car polyvalent qui regorge de technologie\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Avant-premi\u00e8re : Mazda Hakaze", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/images/info/no-image.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/salon-de-geneve-vadh-la-voiture-qui-se-conduit-avec-un-joystick-39367452.htm", "content": "\r\n\r\nLa Vadh\u00f2 est un coup\u00e9 deux places con\u00e7u \u00e0 partir d'un ch\u00e2ssis maison sur lequel les \u00e9l\u00e9ments habituels - groupe propulseur et habitacle - sont dispos\u00e9s d'une fa\u00e7on qui l'est nettement moins. Le passager prend en effet place derri\u00e8re le conducteur et le moteur se trouve \u00e0 droite de celui-ci. Les occupants se trouvent donc en tandem, comme dans un avion de chasse, impression renforc\u00e9e par la verri\u00e8re en goutte d'eau qui les couvre. Autre emprunt \u00e0 l'a\u00e9ronautique, les commandes \u00e9lectriques comprenant deux joysticks dispos\u00e9s de chaque c\u00f4te du si\u00e8ge conducteur qui remplacent volant et colonne de direction. Cette absence de liaison m\u00e9canique permet d'envisager de d\u00e9placer le cockpit \u00e0 droite ou m\u00eame au centre de l\u2019habitacle sans avoir \u00e0 modifier profond\u00e9ment la structure g\u00e9n\u00e9rale.Pour un tel concept, Giugiaro ne pouvait se contenter d'un moteur classique. Celui qui \u00e9quipe la Vadh\u00f2 utilise de l'hydrog\u00e8ne en guise de carburant, r\u00e9duisant \u00e0 z\u00e9ro les \u00e9missions.Apr\u00e8s le tr\u00e8s r\u00e9ussi concept Ford Mustang aper\u00e7u \u00e0 Los Angeles en d\u00e9cembre dernier et qui sera \u00e9galement \u00e0 Gen\u00e8ve, la grande maison italienne montre avec ce concept futuriste et propre qu'elle est d\u00e9cid\u00e9ment tr\u00e8s en forme.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tGiugaro choisit l'anticipation pour le Salon de Gen\u00e8ve. Le designer y pr\u00e9sentera un concept qui allie moteur propre, disposition originale pour les occupants et surtout conduite par joysticks. \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Salon de Gen\u00e8ve : Vadh\u00f2, la voiture qui se conduit avec un joystick", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/02/Guigaro-vadho-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/salon-de-geneve-edag-luv-un-pick-up-de-luxe-entierement-connecte-39367542.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nSon nom, l\u2019abr\u00e9viation\r\nLUV (V\u00e9hicule Utilitaire de Luxe) annonce l\u2019esprit g\u00e9n\u00e9ral de ce concept car.\r\nLe raffinement de ce pick-up se remarque d\u2019abord de l\u2019ext\u00e9rieur, avec une la\r\nplate-forme arri\u00e8re couverte de teck \u00e9voquant le pont d'un bateau. Sous le\r\ncapot, EDAG a fait appel \u00e0 Brabus pour la fourniture du V8 Mercedes de 462 ch. Quant\r\n\u00e0 l\u2019int\u00e9rieur, il est par\u00e9 de cuir blanc mais ce n\u2019est pas l\u00e0 la v\u00e9ritable\r\noriginalit\u00e9. Un PC Ultramobile, conforme \u00e0 la sp\u00e9cification d\u00e9finie par\r\nMicrosoft, est mont\u00e9 dans chacun des appuis-t\u00eate des si\u00e8ges avants, accompagn\u00e9\r\nd'un clavier sur une tablette repliable et une webcam pour la visioconf\u00e9rence. Ces\r\ndeux machines tournant bien s\u00fbr sous Windows peuvent se connecter \u00e0 l'Internet\r\nvia une liaison 3G ou un r\u00e9seau Wifi.\r\nMais l'int\u00e9gration au v\u00e9hicule ne s'arr\u00eate pas l\u00e0 puisque les ordinateurs sont\r\ndirectement connect\u00e9s au syst\u00e8me audio/vid\u00e9o de la voiture. EDAG\r\npr\u00e9voit m\u00eame, dans une phase ult\u00e9rieure du projet, une interaction compl\u00e8te\r\nentre PC et voiture. On pourra ainsi piloter l\u2019ordinateur gr\u00e2ce aux commandes\r\nau volant et \u00e0 l'inverse de visualiser les donn\u00e9es de fonctionnement de la\r\nvoiture sur l'\u00e9cran du PC. Cette future version du syst\u00e8me, d\u00e9velopp\u00e9 en\r\npartenariat avec Intel, sera pr\u00e9sent\u00e9 plus tard dans l'ann\u00e9e en vu d'\u00eatre\r\ncommercialis\u00e9 pour d'autres mod\u00e8les.Comme le partenariat\r\nentre Ford et Microsoft, ce nouveau concept car confirme bien l\u2019entr\u00e9e du PC\r\ndans la voiture.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tCon\u00e7u par EDAG, une soci\u00e9t\u00e9 allemande d'ing\u00e9nierie et de design, ce concept car associe puissance, luxe et surtout technologie avec deux PC embarqu\u00e9s. \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Salon de Gen\u00e8ve : EDAG LUV, un pick-up de luxe enti\u00e8rement connect\u00e9", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/cnet/i/edit/2007/03/EDAG-LUV-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/salon-de-geneve-la-nouvelle-renault-twingo-joue-les-branchees-39367596.htm", "content": "\r\n\r\nVoici enfin la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de Twingo qui aura la lourde t\u00e2che de perp\u00e9tuer le succ\u00e8s de la petite citadine diffus\u00e9e \u00e0 2,4 millions d'exemplaires depuis 1993. La nouvelle venue est tr\u00e8s proche du concept qui avait \u00e9t\u00e9 bien accueilli au dernier Mondial de l'Auto de Paris. Et si elle ne reprend pas la pl\u00e9thore de dispositifs audionum\u00e9riques de ce dernier, la version de s\u00e9rie ne d\u00e9m\u00e9rite pas pour autant avec des \u00e9quipements pr\u00e9sents habituellement sur des mod\u00e8les beaucoup plus haut de gamme.Son \"Audio Connexion Box\", plac\u00e9e dans la bo\u00eete \u00e0 gants permet de brancher un baladeur MP3, une cl\u00e9 USB ou un iPod via trois entr\u00e9es auxiliaires dont un port USB. Les commandes au volant permettent de naviguer entre les morceaux et d'ajuster le volume. Le lecteur de CD lit \u00e9galement les disques MP3 dont les informations (artiste, album et morceau) sont reconnues et pr\u00e9sent\u00e9es sur l'afficheur de l'autoradio.Un kit de t\u00e9l\u00e9phonie Bluetooth s'int\u00e8gre au syst\u00e8me audio et redirige les communications apr\u00e8s reconnaissance automatique du t\u00e9l\u00e9phone sur les hauts parleurs de la voiture, coupant la radio pendant la dur\u00e9e des appels.La disponibilit\u00e9 de ces technologies dans cette voiture abordable s\u00e9duira les f\u00e9rus de musique num\u00e9rique. La nouvelle Twingo est bien de son temps.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tInt\u00e9grant les technologies MP3 et Bluetooth, la nouvelle Twingo de Renault est pr\u00e9sent\u00e9e dans sa forme d\u00e9finitive \u00e0 Gen\u00e8ve. Elle consacre le r\u00e8gne des technologies num\u00e9riques et mobiles \u00e0 ...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Salon de Gen\u00e8ve : La nouvelle Renault Twingo joue les branch\u00e9es", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/twingo-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/salon-de-geneve-la-toyota-hybrid-x-leve-le-coin-du-voile-sur-la-prochaine-prius-39367604.htm", "content": "\r\nL'Hybrid X, produit du centre de design\r\neurop\u00e9en de Toyota situ\u00e9 \u00e0 Sophia Antipolis, reprend l'allure tr\u00e8s\r\nreconnaissable de la Prius actuelle, en la faisant \u00e9voluer vers une proposition\r\nbeaucoup plus radicale. Les feux avants sont int\u00e9gr\u00e9s au bloc de l'habitacle et\r\nsont constitu\u00e9s de diodes. Cette option technologique permet \u00e0 Toyota\r\nd'exp\u00e9rimenter un nouvel usage pour ces feux: en plus de l'\u00e9clairage, les\r\ndiodes permettent d'afficher diff\u00e9rents motifs et animations pour communiquer\r\ndes informations vers l'ext\u00e9rieur: freinage, acc\u00e9l\u00e9ration, distances de\r\ns\u00e9curit\u00e9. Les feux arri\u00e8res et l'habitacle b\u00e9n\u00e9ficient \u00e9galement d'\u00e9clairage\r\npar diodes, et le tableau de bord avec trois \u00e9crans tactiles et des commandes\r\n\u00e9lectriques, dont le volant, accentuent le c\u00f4t\u00e9 r\u00e9solument hi-tech de\r\nl'ensemble.\r\nEt le syst\u00e8me de propulsion ? Si Toyota est curieusement discret sur la\r\nnouvelle \u00e9volution du syst\u00e8me hybride Synergy Drive qui \u00e9quipe ce concept car,\r\ndes informations persistantes au Japon font \u00e9tat pour la prochaine Prius d'un\r\nobjectif de consommation de 2,5 litres aux 100 km. C'est en 2009, date estim\u00e9e\r\nde la sortie de cette nouvelle version, que l'on saura jusqu'\u00e0 quel point ce\r\ntr\u00e8s futuriste Hybrid x annonce la Prius, troisi\u00e8me du nom.Voir aussi : notre vid\u00e9o en direct du Salon de Gen\u00e8ve\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa Toyota Prius symbolise la r\u00e9volution hybride. La seconde g\u00e9n\u00e9ration, arriv\u00e9e au moment de la prise de conscience des probl\u00e8mes environnementaux li\u00e9s a l'automobile, a \u00e9t\u00e9 un succ\u00e8s auqu...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Salon de Gen\u00e8ve: La Toyota Hybrid X l\u00e8ve le coin du voile sur la prochaine Prius", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/toyota-hybrid-x-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/salon-de-geneve-small-hybrid-sport-de-honda-39367611.htm", "content": "\r\n\u00a0Le Small Hybrid Sports Concept avec ses deux places et son allure \u00e9lanc\u00e9e revisite une id\u00e9e d\u00e9j\u00e0 explor\u00e9e par Honda avec l'Insight, qui lan\u00e7ait l'aventure hybride du constructeur en 1999: allier respect de l'environnement et plaisir de la conduite. Ce nouveau prototype de 4 m\u00e8tres de long, issu du centre de recherche et d\u00e9veloppement allemand de Honda est dot\u00e9 d'un moteur essence 4 cylindres et du syst\u00e8me hybride IMA de Honda coupl\u00e9 \u00e0 une transmission \u00e0 variation continue CVT.Le Small Hybrid Sports Concept est \u00e9quip\u00e9 de diodes pour les optiques avants et arri\u00e8res, et fait appel \u00e0 des cam\u00e9ras \u00e0 la place des r\u00e9troviseurs dont la disparition contribue \u00e0 une a\u00e9rodynamique particuli\u00e8rement efficace.Comme dans le cas de Toyota et de la Hybrid X pr\u00e9sent\u00e9e \u00e9galement sur ce Salon, Honda reste tr\u00e8s discret sur les caract\u00e9ristiques de son nouveau syst\u00e8me de propulsion hybride. Est-il destin\u00e9 seulement \u00e0 ce s\u00e9duisant petit coup\u00e9? Ce serait bien \u00e9tonnant. L'exercice semble un support id\u00e9al pour accueillir l'unit\u00e9 de propulsion destin\u00e9e \u00e0 l'hybride compacte avec laquelle Honda pr\u00e9voit d'inonder les march\u00e9s mondiaux en 2009.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tHonda pr\u00e9sente \u00e0 Gen\u00e8ve le coup\u00e9 deux places Small Hybrid Sports Concept construit autour de son syst\u00e8me de propulsion hybride. C'est l'occasion pour le constructeur de faire d'une pierre deux...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Salon de Gen\u00e8ve : Small Hybrid Sport de Honda", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/Honda_SHSC-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/salon-de-geneve-fiat-bravo-blue-and-me-la-technologie-a-petit-prix-39367616.htm", "content": "\r\n\u00a0\r\nNe cherchez pas d\u2019\u00e9cran tactile ni de belle interface graphique dans cette Bravo, le strict minimum est pr\u00e9sent pour faire fonctionner un kit Bluetooth, une connexion USB et un syst\u00e8me de navigation. Un \u00e9quipement au rabais peut-\u00eatre, mais efficace et fonctionnel avec de surcro\u00eet un tarif plus qu\u2019attractif. Propos\u00e9 \u00e0 environ 500 euros (contre plus de 1500 euros chez les concurrents), ce trio d\u2019\u00e9quipements s\u2019av\u00e8re bien plus int\u00e9ressant que l\u2019achat d\u2019un navigateurs GPS portable.Comme sur la Fiat Punto Blue and Me, une prise USB permet de brancher un baladeur et de naviguer dans son r\u00e9pertoire avec des commandes au volant ou vocales. Mais ici l\u2019\u00e9cran d\u2019affichage des morceaux, situ\u00e9 derri\u00e8re le volant, est de meilleur r\u00e9solution et permet l\u2019affichage de pictogrammes de direction pour la navigation GPS. Autre nouveaut\u00e9, la cartographie n\u2019est pas stock\u00e9e sur un CD-ROM mais elle se trouve sur la cl\u00e9 USB ou le baladeur connect\u00e9, soit au final l\u2019\u00e9conomie d\u2019un lecteur CD-ROM suppl\u00e9mentaire.Mais de l\u2019aveu de Fiat, ces tarifs incroyablement bas se font \u00e0 perte et visent in fine \u00e0 renforcer l\u2019attractivit\u00e9 de la nouvelle Bravo. Esp\u00e9rons maintenant que cette strat\u00e9gie soit payante et qu\u2019elle s\u2019\u00e9tende \u00e0 l\u2019ensemble de la gamme.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa nouvelle Bravo, pr\u00e9sent\u00e9e en exclusivit\u00e9 au salon de Gen\u00e8ve est propos\u00e9e, comme la Punto, avec l\u2019option de connexion USB et Bluetooth  \u00ab Blue and Me \u00bb. La navigation par GPS vient s\u2019a...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Salon de Gen\u00e8ve : Fiat Bravo Blue and me, la technologie \u00e0 petit prix", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/fiat-bravo-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/salon-de-geneve-la-daihatsu-cuore-vise-le-prix-de-sobriete-39367652.htm", "content": "\r\n\r\nLa marque japonaise, qui f\u00eate cette ann\u00e9e son centi\u00e8me anniversaire, se consacre presque exclusivement au d\u00e9veloppement des toutes petites voitures de type Kei (Midget) qui connaissent un \u00e9norme succ\u00e8s au Japon. Sous couvert de simplicit\u00e9, ces petites machines sont en fait de conception tr\u00e8s \u00e9labor\u00e9e, et la Cuore 2007, d\u00e9j\u00e0 sortie depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e au Japon sous le nom de Mira, repr\u00e9sente l'\u00e9tat de l'art en la mati\u00e8re. Le moteur de 1 litre adopt\u00e9 pour la version europ\u00e9enne\u00a0 d\u00e9veloppe 70 ch, mais dans cette petite voiture de 3,46 m\u00e8tres il ne demande que 4,5 litres d'essence pour parcourir 100 km, ce qui correspond \u00e0 de modestes \u00e9missions de CO2 de 104 g/km.Mais la Cuore peut faire plus fort. Un mod\u00e8le Eco qui sera disponible au d\u00e9but 2008, \u00e9quip\u00e9 d'une bo\u00eete automatique et d'un syst\u00e8me de coupure moteur lors des arr\u00eats, similaire \u00e0 ceux qui \u00e9quipent les hybrides ou le Stop et Start de Citro\u00ebn, permet d'abaisser la consommation \u00e0 4,2 l/100km et faire passer les rejets de CO2 sous la barre symbolique des 100 g/km avec 99 g/km, ce qui repr\u00e9sente un nouveau record pour les voitures \u00e9quip\u00e9es de moteurs essence.Au titre des \u00e9quipements, la Cuore fait \u00e9galement mieux que son apparence basique ne le laisse supposer en proposant pas moins de sept airbags et un contr\u00f4le de stabilit\u00e9 VSC en option. Les innovations ne sont pas r\u00e9serv\u00e9es aux grandes...", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tElle est certainement plus discr\u00e8te que les extravagants concepts qu'elle c\u00f4toie dans les halls de Gen\u00e8ve, mais la nouvelle Cuore impressionne par sa sobri\u00e9t\u00e9 extr\u00eame, surtout dans sa version...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Salon de Gen\u00e8ve : la Daihatsu Cuore vise le prix de sobri\u00e9t\u00e9", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/daihatsu-cuore-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/salon-de-geneve-la-volkswagen-phaeton-mise-sur-la-technologie-39367656.htm", "content": "\r\n\r\nOutre l'arriv\u00e9e dans la gamme d'un nouveau V6 TDI de 233 ch qui clame sa conformit\u00e9 aux futures normes d'\u00e9mission Euro 5 de 2009, la Phaeton dispose dor\u00e9navant de capteurs radar utilis\u00e9s pour un r\u00e9gulateur de vitesse adaptatif et deux syst\u00e8mes d'assistance d\u00e9nomm\u00e9s Front Assist et Side Assist. Le premier utilise le radar pour d\u00e9tecter les risques de collision avec le v\u00e9hicule qui pr\u00e9c\u00e8de. Si une possibilit\u00e9 de collision est d\u00e9tect\u00e9e, le conducteur est averti et la voiture se pr\u00e9pare \u00e0 un freinage d'urgence, entamant m\u00eame, dans certaines conditions, le freinage. Le dispositif Side Assist balaye chacun des c\u00f4t\u00e9s du v\u00e9hicule sur une distance de 50 m\u00e8tres vers l'arri\u00e8re, pour d\u00e9tecter tout risque de collision lors des changements de file. Les optiques avant sont nouvelles, avec des feux bi-x\u00e9non et des diodes pour l'\u00e9clairage diurne qui sont allum\u00e9es automatiquement avec le contact.Le syst\u00e8me de navigation est \u00e9galement revu et voit l'arriv\u00e9e du support DVD. La disposition des commandes du syst\u00e8me audio-vid\u00e9o est revue pour am\u00e9liorer l'interface et un nouveau dispositif de t\u00e9l\u00e9phonie Bluetooth \u00e0 commande vocale est int\u00e9gr\u00e9, avec un r\u00e9pertoire de 1000 entr\u00e9es.Avec ces \u00e9quipements dignes des v\u00e9hicules de son segment, la Phaeton revient dans la course, et peut patiemment  continuer \u00e0 se faire une place au milieu de ses rivales allemandes.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa grande Volkswagen n'a jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent pas r\u00e9ussi  \u00e0 s'imposer sur le march\u00e9 des grandes berlines. Mais le constructeur de Wolfsbug s'accroche, et le restylage de la Phaeton pour 2007 s'acco...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Salon de Gen\u00e8ve: La Volkswagen Phaeton mise sur la technologie", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/wolswagen-phaeton-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/salon-de-geneve-lotus-met-de-l-hybride-chez-les-autres-39367657.htm", "content": "\r\nDifficile d\u2019imaginer la prestigieuse marque de coup\u00e9s\r\nsportifs se lancer dans la technologie hybride. Et pourtant, c\u2019est bien un\r\nmoteur de ce type que l\u2019on peut admirer sur le stand Lotus, mis en valeur \u00e0\r\ngrands renforts d\u2019affichage.Mais l\u2019exp\u00e9rience hybride de Lotus s\u2019arr\u00eate en r\u00e9alit\u00e9 au moteur, aucune Lotus ne devrait l\u2019adopter. Seule une Proton Gen.2 (la marque m\u00e8re) est \u00e9quip\u00e9e de ce moteur pour la d\u00e9monstration. Lotus entend en effet d\u00e9velopper cette motorisation propre dans le but de la vendre \u00e0 d\u2019autres marques automobiles.La technologie hybride de Lotus est sp\u00e9cialement con\u00e7ue pour ce genre d\u2019adaptation sur des moteurs de marques diff\u00e9rentes puisqu\u2019il s\u2019agit en quelques sortes d\u2019un kit d\u2019hybridation portable capable de transformer un v\u00e9hicule classique en hybride. Bien s\u00fbr, les choses ne sont pas si simples et de longs travaux d\u2019ing\u00e9nierie seront toujours n\u00e9cessaires.Mais l\u2019hybridation vue par Lotus pourrait bien acc\u00e9l\u00e9rer l\u2019apparition de ces voitures plus propres.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa technologie hybride n\u2019en finit pas de gagner du terrain. C\u2019est maintenant au tour de Lotus d\u2019investir ce cr\u00e9neau, avec originalit\u00e9, puisque que l\u2019hybridation Lotus sera pour toutes les...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Salon de Gen\u00e8ve : Lotus met de l\u2019hybride chez les autres", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/EVE_Hybrid-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/salon-de-geneve-bose-presente-son-media-system-sur-une-ferrari-612-scaglietti-39367730.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nQuand Bose se lance dans les stations multim\u00e9dia, il faut forc\u00e9ment\r\ns\u2019attendre \u00e0 quelque chose d\u2019exceptionnel. Hormis son support d\u2019exposition \u2013 la\r\nFerrari 612 Scaglietti \u2013 ce nouvel ensemble multim\u00e9dia de voiture a tout pour\r\nse distinguer. Ultra complet, c\u2019est \u00e0 la fois un autoradio, un GPS, un lecteur\r\nvid\u00e9o et un kit t\u00e9l\u00e9phone main libre Bluetooth. Il poss\u00e8de un disque dur de 30\r\nGo et des connexions Ipod et USB 2.0.La partie audio est en toute\r\nlogique la plus aboutie gr\u00e2ce \u00e0 une technologie maison appel\u00e9e uMusic. D\u00e9j\u00e0\r\npr\u00e9sent sur les cha\u00eenes hifi de la marque, ce syst\u00e8me permet \u00e0 l\u2019utilisateur de\r\nnoter chaque morceau de musique \u00e9cout\u00e9. Un algorithme analyse ensuite ces notes\r\net d\u00e9duit les go\u00fbts musicaux de l\u2019utilisateur pour lui faire ensuite des\r\ns\u00e9lections automatiques qui r\u00e9pondent \u00e0 ses go\u00fbts. Et pour une\r\nrestitution optimale, le Bose Media System est compatible avec le format 5.1.Les tarifs n\u2019ont pas encore \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9s, mais ils risquent d\u2019\u00eatre\r\nassez \u00e9lev\u00e9s\u2026comme pour une Ferrari.\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tBose ne pouvait pas esp\u00e9rer meilleur support pour promouvoir son nouveau syst\u00e8me multim\u00e9dia embarqu\u00e9. Le Bose M\u00e9dia System est en effet pr\u00e9sent\u00e9 en avant premi\u00e8re sur une Ferrari 612 Scagli...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Salon de Gen\u00e8ve : Bose pr\u00e9sente son M\u00e9dia System \u2026 sur une Ferrari 612 Scaglietti", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/Ferrari612scaglietti-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/salon-de-geneve-intel-et-parrot-connectent-la-voiture-au-pc-par-bluetooth-39367771.htm", "content": "\r\n\r\nApr\u00e8s le t\u00e9l\u00e9phone, c\u2019est au tour du PC d\u2019\u00eatre connect\u00e9 par Bluetooth dans une voiture !Et cela gr\u00e2ce \u00e0 un petit bo\u00eetier bleu, que pr\u00e9sentent Parrot et Intel. Cet accessoire vise \u00e0 rejoindre les tableaux de bord d\u00e8s leur construction et permet d\u2019utiliser depuis son volant, une multitude de fonctions d\u2019un UMPC pr\u00e9sent dans la voiture. Gr\u00e2ce \u00e0 une communication par Bluetooth, il permet, entre autres, de lire ses mails sur l\u2019\u00e9cran de navigation de la voiture, d\u2019acc\u00e9der \u00e0 son carnet d\u2019adresses ou encore d\u2019\u00e9couter de la musique stock\u00e9e sur son PC ou toute autre source Bluetooth st\u00e9r\u00e9o. Aucun constructeur automobile susceptible de reprendre cette technologie n\u2019a pour l\u2019instant \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 mais il para\u00eet \u00e9vident qu\u2019ils seront nombreux \u00e0 s\u2019y int\u00e9resser. Comme Ford par exemple qui proposera d\u2019ici peu, sur le march\u00e9 espagnol, un syst\u00e8me de streaming Audio (A2DP) install\u00e9 sur sa Fiesta.L\u2019arriv\u00e9e du PC dans les voitures semble donc de plus en plus certaine.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tA l\u2019occasion du salon de Gen\u00e8ve, Parrot, le Pionnier de la technologie Bluetooth, pr\u00e9sente en partenariat avec Intel, une plateforme de connexion entre voiture et UMPC (Ultra Mobile PC).\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Salon de Gen\u00e8ve : Intel et Parrot connectent la voiture au PC par Bluetooth", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/cnet/i/edit/2007/03/intel-parrot-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/bmw-connecte-son-systeme-gps-avec-google-maps-39367836.htm", "content": "\r\nLe syst\u00e8me s\u2019adresse aux heureux poss\u00e9sseurs de BMW utilisant la fonction t\u00e9l\u00e9matique\u00a0BMW Assist. Il leur permet de rechercher l\u2019adresse de destination de leur prochain voyage, tout en restant tranquillement install\u00e9 \u00e0 leur bureau. Grace \u00e0 la function \"Send To Car\" propos\u00e9e par Google Maps, il est ainsi possible d\u2019envoyer les coordonn\u00e9es d\u2019un lieu \u00e0 sa voiture pour ensuite l\u2019utiliser dans son syst\u00e8me GPS embarqu\u00e9. Avec ce syst\u00e8me, fini les deux ou trois minutes pass\u00e9es \u00e0 rechercher une adresse avant de d\u00e9marrer.Mais ce proc\u00e9d\u00e9 ne transforme pas le GPS BMW en syst\u00e8me de navigation dit \u201cOff Board\u201d o\u00f9 les cartes sont t\u00e9l\u00e9charg\u00e9es avant chaque voyage. Pas plus qu'il ne donne acc\u00e8s \u00e0 l'immense base d'informations toujours \u00e0 jour et ultra d\u00e9taill\u00e9es de Google. Cela n\u00e9cessiterait un flux de donn\u00e9es beaucoup plus important. Mais c'est un premier pas qui laisse entrevoir tout le potentiel d'une connexion Internet dans la voiture en dehors du classique exemple de la r\u00e9ception de mails. On peut donc s'attendre \u00e0 voir \u00e9clore ce type de service chez d'autres constructeurs et d'autres acteurs du Web, et se pr\u00e9parer \u00e0 oublier les migraines induites par les interfaces actuelles de recherch\u00e9 d\u2019adresses. On ne le regrettera pas.\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tM\u00eame si les syst\u00e8mes de navigation progressent rapidement, trouver et programmer une destination reste une op\u00e9ration fastidieuse compar\u00e9e aux solutions de recherche d'adresses pr\u00e9sentes sur In...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "BMW connecte son syst\u00e8me GPS avec Google Maps", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/BMW_Googlemaps-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/cebit-2007-magellan-devoile-les-maestro-trois-nouveaux-gps-bluetooth-39367881.htm", "content": "\r\n\r\nPlus minces et plus larges, ces nouveaux Maestro suivent la tendance observ\u00e9e depuis quelques mois dans le monde des GPS autonomes en optant pour un \u00e9cran large de 4,3 pouces. Ils adoptent \u00e9galement une interface simplifi\u00e9e en comparaison avec les actuels RoadMate. Les images du produit permettent d\u2019ailleurs de s\u2019en convaincre tr\u00e8s rapidement au regard du faible nombre de pictogrammes pr\u00e9sents sur le menu de d\u00e9marrage.Tr\u00e8s bien \u00e9quip\u00e9s, les trois Maestro (4010, 4040 et 4050) poss\u00e8dent une connexion Bluetooth pour une utilisation du GPS en kit mains libres.Comme les derniers GPS Magellan, ils sont \u00e9galement compatibles avec le kit \u00ab Crossover \u00bb qui permet de transformer l\u2019appareil en GPS de randonn\u00e9e comme le fait l\u2019IGN Evad\u00e9o. Ces nouveaux mod\u00e8les remplaceront une partie de la gamme RoadMate avec une baisse significative des tarifs.Le Maestro 4050 appara\u00eet d\u00e9j\u00e0 comme mod\u00e8le le plus int\u00e9ressant de la s\u00e9rie en proposant la synth\u00e8se texte-parole, l\u2019information trafic et une cartographie europ\u00e9enne pour seulement 449 euros.Commercialisation pr\u00e9vue en mai 2007.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLe constructeur de syst\u00e8mes de navigation Magellan pr\u00e9sente une nouvelle gamme de trois GPS baptis\u00e9e Maestro. Ces trois mod\u00e8les remplacent les actuels RoadMate et revoient leurs tarifs \u00e0 la ba...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "CeBIT 2007 : Magellan d\u00e9voile les Maestro, trois nouveaux GPS Bluetooth", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/Magellan-Maestro-4000-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/cebit-2007-mio-presente-cinq-nouveaux-gps-39367901.htm", "content": "\r\nPremier nouveau mod\u00e8le, le C220. Avec une cartographie fran\u00e7aise et un \u00e9cran 3,5 pouces, ce GPS d\u2019entr\u00e9e de gamme est destin\u00e9 \u00e0 remplacer l\u2019actuel C210.Mais les quatre autres mod\u00e8les (C320, C320t, C520 et 520t) pr\u00e9sentent d\u2019avantage de nouveaut\u00e9s. Plus sophistiqu\u00e9s, ils optent pour un \u00e9cran large de 4,3 pouces permettant un affichage divis\u00e9, avec la cartographie sur une moiti\u00e9 de l\u2019\u00e9cran et le plan de route sur l\u2019autre moiti\u00e9.Autre nouveaut\u00e9 sur les mod\u00e8les dot\u00e9s de l\u2019option information trafic (C320t et C520t), leur support de fixation poss\u00e8de une antenne TMC. Fini donc l\u2019antenne FM qui tra\u00eene sur le tableau de bord pour capter les informations trafic.Le logiciel de navigation reste inchang\u00e9, il s\u2019agit toujours du MioMap V3. Mio pr\u00e9f\u00e8re apparemment renouveler tous les ans ses mod\u00e8les m\u00eame si peu d\u2019am\u00e9liorations logicielles sont au programme.Le C320 sera vendu 199 euros et les tarifs des C320, C320t, C520 et 520t s\u2019\u00e9tendent de 349 \u00e0 499 euros. Ils seront disponibles d\u00e8s avril 2007.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa gamme C-serie de Mio subit un petit lifting. Cinq nouveaux mod\u00e8les font leur apparitions, plus fins et plus \u00e9pur\u00e9s que leurs pr\u00e9d\u00e9cesseurs.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "CeBIT 2007 : Mio pr\u00e9sente cinq nouveaux GPS", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/Mio-C520-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/cebit-2007-avec-le-x-970t-viamichelin-democratise-le-bluetooth-et-l-information-trafic-39367935.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nAvec ces deux nouveaux mod\u00e8les, ViaMichelin s\u2019offre d\u2019abord un renouveau esth\u00e9tique bienvenu, inspir\u00e9 de l\u2019actuel mod\u00e8le haut de gamme de la marque.Le X-960 est un mod\u00e8le simple et fonctionnel tandis que le X-970T, plus complet, poss\u00e8de une connexion Bluetooth et l\u2019information trafic premium. Ce dernier confirme par ailleurs la d\u00e9mocratisation de ces deux fonctionnalit\u00e9s qui ne sont plus r\u00e9serv\u00e9es aux seuls mod\u00e8les haut de gamme. Lors de ce CeBIT, de nombreux autres fabricants tels que Magellan et Mio ont eux aussi pr\u00e9sent\u00e9 de nouveaux GPS pourvus de ces fonctions tout en se cantonnant \u00e0 des prix abordables.Comme Mappy avec son GPS autonome Mappy iti, ces deux nouveaux ViaMichelin proposent \u00e9galement de synchroniser l\u2019appareil avec le site web du constructeur afin d\u2019\u00e9changer des adresses m\u00e9moris\u00e9es dans l\u2019espace personnel du site appel\u00e9 \u00ab Mon ViaMichelin \u00bb. Egalement pr\u00e9sents, les Guide Vert et Guide Michelin offrent une valeur ajout\u00e9e non n\u00e9gligeable \u00e0 ces deux compagnons de route.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tA l\u2019occasion du CeBIT, ViaMichelin pr\u00e9sente deux nouveaux syst\u00e8mes de navigation autonomes, les X-960 et X-970T, plus beaux et mieux \u00e9quip\u00e9s !\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "CeBIT 2007 : Avec le X-970T, ViaMichelin d\u00e9mocratise le Bluetooth et l\u2019information trafic", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/ViaMichelin-X960T-88x66.JPG"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/saturn-aura-green-line-hybrid-premiere-berline-hybride-americaine-39368109.htm", "content": "Ford avait ouvert la voie d\u00e8s 2004 avec les Ford Escape et Mercury Mariner, deux petits SUV hybrides, mais l'Aura est la premi\u00e8re berline am\u00e9ricaine \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier d'un syst\u00e8me de propulsion hybride \u00e9lectrique, d\u00e9nomm\u00e9 BAS (Belt Alternator Starter) chez General Motors. Sur le m\u00eame principe que le syst\u00e8me Honda, le moteur 2,4l Ecotec VVT est coupl\u00e9 \u00e0 un moteur \u00e9lectrique l\u2019assistant pendant les phases d'acc\u00e9l\u00e9ration, la combustion du moteur essence est coup\u00e9e lors de la d\u00e9c\u00e9leration et des arr\u00eats, et les batteries NiMH sont recharg\u00e9es lors des freinages. La combinaison des deux moteurs, essence et \u00e9lectrique, produit un total de 164 ch pour un couple de 215 Nm. General Motors pr\u00e9voit par ailleurs de d\u00e9cliner son syst\u00e8me dans trois autres mod\u00e8les sous le label Green Line d'ici fin 2007.Ainsi \u00e9quip\u00e9e, la Saturn Aura Green Line offre une consommation jusqu'\u00e0 30% moins \u00e9lev\u00e9e que le mod\u00e8le \u00e9quivalent \u00e9quip\u00e9 d'un V6 essence, et, avantage non n\u00e9gligeable, elle permet de b\u00e9n\u00e9ficier du cr\u00e9dit d'imp\u00f4t de 1300 dollars r\u00e9serv\u00e9 aux v\u00e9hicules \"verts\".Si cette Am\u00e9ricaine n'atteint pas les sommets d'efficacit\u00e9 de la Prius, elle constitue cependant un signe important de la conversion des constructeurs am\u00e9ricains \u00e0 la technologie hybride. Sachant que Saturn partage plate-formes et composants avec Opel, \u00e0 quand une hybride chez le constructeur allemand?", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tGeneral Motors vient d'annoncer la sortie aux Etats-Unis de sa premi\u00e8re berline hybride. L'Aura Green Line viendra se mesurer aux Japonaises r\u00e8gnant sur le segment : Honda Civic Hybrid, Toyota Ca...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Saturn Aura Green Line hybrid, premi\u00e8re berline hybride am\u00e9ricaine", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/saturn-aura-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/les-audi-freinent-maintenant-automatiquement-39368179.htm", "content": "\r\n\r\nL\u2019ACC n\u2019est pas une nouveaut\u00e9 chez Audi mais l\u2019\u00e9quipement est aujourd\u2019hui substantiellement am\u00e9lior\u00e9. Il conserve le m\u00eame principe de fonctionnement mais les capteurs sont plus pr\u00e9cis, avec un champ de d\u00e9tection augment\u00e9. Ainsi, la profondeur de la zone balay\u00e9e par le radar passe de 150 \u00e0 180 m\u00e8tres et l\u2019angle de perception est doubl\u00e9.Autre am\u00e9lioration, le r\u00e9gulateur est op\u00e9rationnel d\u00e8s 0 km/h, au lieu de 30 km/h auparavant. Cons\u00e9quence : l'ACC peut d\u00e9sormais arr\u00eater totalement la voiture, \u00e0 un feu rouge ou lors d'embouteillages, comme le fait d\u00e9j\u00e0 le syst\u00e8me City Safety de Volvo. Le ralentissement se fait en douceur, pour un meilleur agr\u00e9ment, mais une fois le v\u00e9hicule immobilis\u00e9 le conducteur doit tout de m\u00eame appuyer sur le frein. Pr\u00e9cisons que le dispositif ne remplace aucunement un freinage d'urgence, plus brutale mais plus rapide. L'ACC d'Audi se dote aussi d'un avertisseur de collision. Ce dernier est capable de surveiller la zone avant sur trois voies de circulation, de jour comme de nuit. Il per\u00e7oit les voitures venant \u00e0 contre-sens, celles gar\u00e9es, ou d\u2019autres obstacles jug\u00e9s dangereux. Un signal visuel et sonore est g\u00e9n\u00e9r\u00e9 d\u00e8s la d\u00e9tection du danger et si le conducteur ne r\u00e9agit pas, le syst\u00e8me produit une br\u00e8ve impulsion de frein pour l\u2019inciter \u00e0 agir.Cette nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u2019adaptateur de vitesse est d\u00e9sormais disponible en option sur les Audi Q7, A8 et Allroad Quattro. Une option qui pourrait \u00eatre tr\u00e8s rentable car en plus d\u2019am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9, elle permettra d'\u00e9viter les petites r\u00e9parations - si co\u00fbteuses - dues aux accrochages quotidiens.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tAudi remanie son r\u00e9gulateur de vitesse adaptatif (ACC), le dispositif sera maintenant capable d\u2019arr\u00eater la voiture en cas de collision imminente, m\u00eame \u00e0 vitesse r\u00e9duite.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Les Audi freinent maintenant automatiquement", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/Audi-A8-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/avec-mobile-navigator-6-navigon-lance-le-gps-gratuit-39368169.htm", "content": "\r\n\r\nLors du 3GSM, Navigon avait d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent\u00e9\u00a0 Mobile navigator 6 mais aucune information n\u2019avait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e sur son prix. Surprise depuis quelques jours sur le site de l\u2019\u00e9diteur,\u00a0 l\u2019application est disponible gratuitement dans sa version Java !Navigon n\u2019est peut-\u00eatre pas le premier \u00e0 proposer un logiciel de navigation gratuit, mais c\u2019est assur\u00e9ment le plus s\u00e9rieux en la mati\u00e8re. NAV4ALL avait d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9 cette formule il y a quelques mois mais l\u2019application n\u2019\u00e9tait pas aboutie et encore moins stable.Mobile Navigator 6 reprend les principales fonctionnalit\u00e9s des GPS autonomes de la marque tout en proposant une cartographie europ\u00e9enne. Aucun probl\u00e8me de stockage pour toutes ces cartes puisqu\u2019elles sont t\u00e9l\u00e9charg\u00e9es avant chaque itin\u00e9raires \u2013 principe de la navigation off board. Le seul co\u00fbt pour se faire guider sera donc le t\u00e9l\u00e9chargement de cartes et \u00e9ventuellement l\u2019achat du r\u00e9cepteur GPS.L\u2019application est compatible avec de nombreux terminaux Nokia et Sony-Ericson.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tSe faire guider \u00e0 l\u2019\u0153il, c\u2019est maintenant possible avec Navigon. L\u2019\u00e9diteur de logiciels de navigation lance Mobile navigator 6 Java, une application destin\u00e9e aux Smartphones utilisant la ...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Avec Mobile navigator 6, Navigon lance le GPS gratuit", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/cnet/i/edit/2007/03/Mobile-Navigator-6-88x66.JPG"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/sony-presente-le-nav-u92t-un-gps-avec-un-ecran-xxl-39368223.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nCette fois c\u2019est s\u00fbr, le NAV-U92T sortira bien. Apr\u00e8s l\u2019annulation du lancement du U81, Sony confirme le lancement de son nouveau GPS haut de gamme.Le constructeur japonais a vu grand pour l\u2019occasion. D\u2019abord avec un \u00e9cran dont la taille est sans pr\u00e9c\u00e9dent pour un GPS, celui-ci affiche 12,1 cm de diagonale (4,8 pouces) contre 4,5 pouces pour les plus grands mod\u00e8les du march\u00e9. La liste des \u00e9quipements est ensuite pl\u00e9thorique avec l\u2019information trafic premium encore une m\u00e9moire interne de 2 Go.Le NAV-U92T sera \u00e9galement dot\u00e9 du syst\u00e8me de \u00ab commande gestuelle \u00bb permettant un acces rapide aux fonctions de bases. L\u2019utilisateur peut ainsi se contenter de dessiner un triangle sur l\u2019\u00e9cran pour \u00eatre instantan\u00e9ment guid\u00e9 vers son domicile.Le GPS embarque aussi un syst\u00e8me de simulation de position semblable \u00e0 celui du Navigon TS 7000T, permettant de continuer \u00e0 \u00eatre guid\u00e9 dans les tunnels.C\u00f4t\u00e9 logiciel, il s\u2019agit de Mobile Navigator 6 de Navigon mais on est surpris de constater que Sony n\u2019a pas inclus certaines fonctions pourtant offertes par le logiciel comme l\u2019indicateur de voies et le signalement des vitesses autoris\u00e9es.Le NAV-U92T sera d\u00e9clin\u00e9 dans une version plus compacte et moins bien \u00e9quip\u00e9e, appel\u00e9e NAV-U82.Les deux mod\u00e8les seront disponibles en juin 2007.Voir aussi : La Vid\u00e9o : Sony Nav-U92T", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLe NAV-U92T de Sony est le nouveau GPS haut de gamme du constructeur japonais. Vendu 499 euros, il s\u2019annonce particuli\u00e8rement complet.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Sony pr\u00e9sente le NAV-U92T, un GPS avec un \u00e9cran XXL", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/Sony-U92T-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/la-securite-routiere-bientot-renforcee-par-la-communication-entre-vehicules-39368287.htm", "content": "\r\n\r\nPour r\u00e9duire les accidents, il y a bien s\u00fbr la pr\u00e9vention, mais aussi la s\u00e9curit\u00e9 des voitures. C\u2019est sur ce dernier point que Bruxelles travaille pour parvenir \u00e0 ses objectifs : diviser par deux le nombre de morts sur les routes d'ici \u00e0 2010. L\u2019id\u00e9e est de syst\u00e9matiser l'utilisation des technologies de l'information et des communications afin de concevoir des v\u00e9hicules plus s\u00fbrs et plus intelligents.Un th\u00e8me abord\u00e9 lors du s\u00e9minaire du programme europ\u00e9en Car2Car, organis\u00e9 le 29 mars \u00e0 Braunschweig dans le nord de l'Allemagne. L'objectif principal de ce consortium d'industriels automobiles est de normaliser et d'harmoniser les syst\u00e8mes et les applications de communication entre les v\u00e9hicules. En s'\u00e9changeant des donn\u00e9es en temps r\u00e9el, les voitures pourront r\u00e9agir imm\u00e9diatement et ainsi allumer les feux de d\u00e9tresse ou ralentir. Surtout, la r\u00e9action sera beaucoup plus rapide, \u00ab les conducteurs mettent environ une seconde avant de freiner. Or, en cas d'impact certain, un tiers ne freine pas du tout, un autre tiers ne freine pas assez et enfin le reste appuie \u00e0 fond sur la p\u00e9dale de frein \u00bb, rappelle le scientifique. Reste \u00e0 d\u00e9terminer le type de connexion. Il pourrait s'agir d'un r\u00e9seau maill\u00e9 o\u00f9 chaque voiture pourrait \u00e9changer des donn\u00e9es avec n'importe quelle autre. \u00ab Mais il est encore lourd \u00e0 mettre en place et il n'est pas adapt\u00e9 \u00e0 la mobilit\u00e9 \u00bb, explique Arnaud de La Fortelle. L'autre solution envisag\u00e9e est le routage g\u00e9olocalis\u00e9 : le v\u00e9hicule envoie un message \u00e0 tous ceux situ\u00e9s aux alentours, via une liaison Wi-Fi.De son c\u00f4t\u00e9, le projet allemand SmartWeb mise sur les r\u00e9seaux peer-to-peer. Tr\u00e8s ambitieux, il vise aussi \u00e0 enrichir les interfaces de navigation GPS d'un module de reconnaissance vocale et faciale pour pouvoir interroger son navigateur en conduisant. \u00ab Mais ces solutions n'arriveront pas avant cinq ans car il faut que tout soit certifi\u00e9 et s\u00e9curis\u00e9\u00bb, estime Arnaud de La Fortelle. Les connexions sans fil sont en effet connues pour \u00eatre facilement piratables... Imaginez une personne mal intentionn\u00e9e, install\u00e9e sur le bord de la route, envoyant un message indiquant un carambolage fictif. La suite rel\u00e8verait du cauchemar. Tous les v\u00e9hicules se mettraient \u00e0 freiner ! Pour que ce sc\u00e9nario ne se produise pas les communications devront \u00eatre crypt\u00e9es. ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tAfin d'am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re, l\u2019Union Europ\u00e9enne pr\u00e9pare les futures technologies d\u2019\u00e9changes d\u2019informations entre v\u00e9hicules. Avec pour objectif en cas de danger, de permettre...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "La s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re bient\u00f4t renforc\u00e9e par la communication entre v\u00e9hicules ", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/03/transport-p2p-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/une-vue-aerienne-pour-les-voitures-infiniti-de-nissan-39368340.htm", "content": "\r\nLe syst\u00e8me repose cette fois sur quatre cam\u00e9ras \u00e0 objectif grand angle point\u00e9es vers les environs du v\u00e9hicule. L\u2019une est escamotable et situ\u00e9e dans la calandre, deux autres se trouvent sous chacun des r\u00e9troviseurs ext\u00e9rieurs et la derni\u00e8re est l'habituelle cam\u00e9ra arri\u00e8re. Les images film\u00e9es par ces objectifs sont recompos\u00e9es en temps r\u00e9el via un processeur d\u00e9di\u00e9 et affich\u00e9es sur le moniteur du tableau de bord sous une forme composite incluant la silhouette du v\u00e9hicule. Comme si une cam\u00e9ra situ\u00e9e \u00e0 plusieurs m\u00e8tres au-dessus de la voiture la filmait en \"vue a\u00e9rienne\". Le conducteur peut ainsi juger pr\u00e9cis\u00e9ment de la proximit\u00e9 des obstacles qui l'entourent et ne plus s'inqui\u00e9ter des angles morts, qui sont d'autant plus probl\u00e9matiques que la taille du v\u00e9hicule est importante. Il faut maintenant esp\u00e9rer que cette technologie se r\u00e9pande rapidement, ce qui est fortement probable puisque les composants employ\u00e9s sont d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s r\u00e9pandus. Un nouvel \u00e9quipement de s\u00e9curit\u00e9 qui ravira s\u00fbrement les assureurs! L'\u00e9l\u00e9gant Infiniti EX n'est encore qu'un concept, mais devrait arriver sans modification majeure sur le march\u00e9 nord am\u00e9ricain d'ici la fin de l'ann\u00e9e. Il pourrait \u00e9galement \u00eatre la premi\u00e8re Infiniti \u00e0 d\u00e9barquer en Europe.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tTout le monde conna\u00eet maintenant la cam\u00e9ra de recul, ce pr\u00e9cieux \u00e9quipement qui permet de voir ce qui se passe \u00e0 l\u2019arri\u00e8re de la voiture pendant une marche arri\u00e8re. Infiniti, la marque hau...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Une vue a\u00e9rienne pour les voitures Infiniti de Nissan", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/04/infiniti-ex-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/toyota-boude-microsoft-et-developpe-son-propre-systeme-d-exploitation-pour-automobile-39368353.htm", "content": "\r\nDans les futures voitures, on voyait d\u00e9j\u00e0 Microsoft r\u00e9gner une nouvelle fois en ma\u00eetre, seul contre quelques syst\u00e8mes d\u2019exploitation alternatifs. Les partenariats de Fiat et Ford avec l\u2019\u00e9diteur am\u00e9ricain avaient commenc\u00e9 \u00e0 donner corps \u00e0 ces pr\u00e9visions. Mais depuis quelques jours, le paysage a quelque peu chang\u00e9.Toyota, en passe d\u2019\u00eatre le premier constructeur mondial, vient en effet d\u2019annoncer sa volont\u00e9 de faire sans Windows et de d\u00e9velopper son propre syst\u00e8me. A l\u2019horizon 2015, les syst\u00e8mes embarqu\u00e9s de la marque japonaise seront donc r\u00e9gis par un PC dont le syst\u00e8me d\u2019exploitation a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9 en interne. Avec une pr\u00e9vision de 9,5 millions de v\u00e9hicules vendus en 2007, on comprend vite l\u2019enjeu de cette annonce.Pour Toyota, cette solution pr\u00e9sente le triple avantage de pr\u00e9server son ind\u00e9pendance par rapport au num\u00e9ro 1 mondial du logiciel, de r\u00e9duire les co\u00fbts de d\u00e9veloppement et d\u2019autoriser une int\u00e9gration plus pouss\u00e9e des \u00e9quipements \u00e0 l\u2019ordinateur central. Avec cet investissement, Toyota d\u00e9montre \u00e9galement s\u2019il en \u00e9tait besoin que les \u00e9quipements high-tech seront l\u2019un des principaux attraits de la voiture de demain.\r\n\u00a0\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tEn d\u00e9veloppant son syst\u00e8me d\u2019exploitation pour ses futures voitures, le constructeur japonais Toyota, futur n\u00b01 mondial de l\u2019automobile, fait un pied de nez \u00e0 Microsoft et prend le contre-p...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Toyota boude Microsoft et d\u00e9veloppe son propre syst\u00e8me d\u2019exploitation pour automobile.", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/04/toyota-prius-int-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/salon-ever-venturi-presente-l-eclectic-une-voiture-electrique-autonome-39368366.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nVous connaissiez s\u00fbrement Venturi pour ses voitures de sport, mais le constructeur mon\u00e9gasque explore aujourd\u2019hui une autre voie. D\u00e9cal\u00e9e, minimaliste et urbaine, voici la Venturi Eclectic. Cet \u00e9lectron libre de la production automobile est non seulement propre, mais il est aussi capable de produire seul son \u00e9lectricit\u00e9. Pour cela, le toit int\u00e8gre 2,5 m2 de cellules photovolta\u00efques qui permettent de gagner 7 km d\u2019autonomie en une journ\u00e9e, auxquels s\u2019ajoutent 15 km apport\u00e9s par l\u2019\u00e9olienne int\u00e9gr\u00e9e. Evidemment, l\u2019Eclectic se recharge aussi sur le secteur, 5 heures permettent de r\u00e9cup\u00e9rer la charge totale (et une autonomie de 50 km). Gr\u00e2ce \u00e0 ses dimensions inf\u00e9rieures \u00e0 celles d\u2019une Twingo, l\u2019Eclectic se conduit comme un kart et se faufile partout. Mais pas de risque d\u2019exc\u00e8s de vitesse, la voiture est brid\u00e9e \u00e9lectroniquement \u00e0 50 km/h. A bord la technologie est limit\u00e9e au minimum : un volant, un bouton \u00ab marche avant \u00bb, un autre \u00ab marche arri\u00e8re \u00bb, un autoradio \u00e9tanche et un kit Wi-Fi pour la maintenance. L\u2019Eclectic est d\u00e9nu\u00e9e de la moindre assistance et affichant un poids plume de 350 kg gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019utilisation de mat\u00e9riaux composites et d\u2019aluminium.Une version limit\u00e9e de 200 exemplaires sera commercialis\u00e9e en juin pour moins de 29 000 \u20ac et le tarif devrait baisser \u00e0 l\u2019horizon 2009 \u00e0 environ 18 000 \u20ac. Avec une garantie de 2 ans et un recyclage des batteries pris en charge par Venturi, l\u2019Eclectic est n\u00e9e sous une bonne\u2026\u00e9tincelle.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tEn premi\u00e8re mondiale au salon des v\u00e9hicules \u00e9cologiques de Monaco, Venturi propose la premi\u00e8re voiture \u00e9lectrique autonome. La sympathique Eclectic embarque pour cela des panneaux solaires et ...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Salon EVER : Venturi pr\u00e9sente l\u2019 Eclectic, une voiture \u00e9lectrique autonome", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/04/Venturi-Eclectic-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/cartech/salon-ever-tender-scarlette-un-vehicule-de-loisir-propre-et-techno-39368376.htm", "content": "\r\n\r\nA premi\u00e8re vue, la Tender Scarlette du constructeur for\u00e9zien SCVE pourrait passer pour un bricolage artisanal sans grand int\u00e9r\u00eat. Pourtant, cette auto est r\u00e9volutionnaire. M\u00e9hari des temps modernes, elle s\u2019adapte aux envies de son propri\u00e9taire.Elle embarque deux moteurs afin de faire profiter de deux ou quatre roues motrices. Un commutateur permet de passer indiff\u00e9remment de deux \u00e0 quatre roues motrices, et en optant pour deux roues motrices, vous avez le choix entre traction ou propulsion !En fonction de l\u2019utilisation que vous en ferez, le moteur sera programm\u00e9 pour privil\u00e9gier l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration, la vitesse de pointe (70 km/h maxi) ou l\u2019autonomie (50 \u00e0 70 km)\u2026 Pour modifier ces param\u00e8tres, la Tender dispose de deux types de connexion (GPRS et Wi-Fi) qui permettent d\u2019effectuer ces modifications \u00e0 distance. Les services propos\u00e9s vont de la t\u00e9l\u00e9surveillance par GPRS au tracking GPS, en passant par la gestion de flotte. La consommation est r\u00e9duite \u00e0 peau de chagrin (0,47 euros/100 km) et les \u00e9missions polluantes sont nulles. Avec seulement 400 kg sur la balance, ce 4x4 offre des acc\u00e9l\u00e9rations \u00e9tonnantes. Bien s\u00fbr, la conduite n\u2019a rien \u00e0 voir de pr\u00e8s ou de loin avec une automobile moderne. Ici, pas d\u2019assistance, la direction est directe, le freinage n\u2019est pas un foudre de guerre, mais on s\u2019amuse franchement. De quoi r\u00e9concilier les 4x4 avec leur milieu naturel. Tarif de 11 000 \u00e0 15 000 euros.\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tPr\u00e9sent\u00e9e lors du salon des voitures propres de Monaco (EVER), cette r\u00e9plique de la Jeep Willis version fran\u00e7aise cache bien son jeu\u2026 et sa technologie ! Mue par un ou deux moteurs \u00e9lectriqu...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Salon EVER : Tender Scarlette, un v\u00e9hicule de loisir propre et techno", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2007/04/Scarlette-88x66.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/firefox-5-ans-et-toutes-ses-dents-39710957.htm", "content": "La soir\u00e9e d\u2019anniversaire de Firefox s\u2019est tenue le 9 novembre dernier. Elle \u00e9tait accessible \u00e0 tous. Le 9 novembre c\u2019\u00e9tait \u00e9galement l\u2019anniversaire de la chute du mur de Berlin, aux salons de la r\u00e9gion Ile de France on c\u00e9l\u00e9brait ce soir l\u00e0, la chute d\u2019un tout autre mur : celui de la navigation web.\r\n\r\nUne soir\u00e9e sous le signe de l\u2019Open o\u00f9 pouvait se c\u00f4toyer une foule de personnes d\u2019horizons diff\u00e9rents : \u00e9vang\u00e9listes du logiciel libre, politiques, star du net, entrepreneurs, geeks, nerds, orques barbus tout droit sortis de je ne sais quelle caverne, publicitaires, squatters de buffet et de goodies, pandas roux...\r\n\r\nLes stars de la soir\u00e9e : Jean Paul Huchon (pr\u00e9sident de la r\u00e9gion IDF), Tristan Nitot Directeur de Mozilla Europe, John Lilly CEO Mozilla World, le Geant Firefox.\r\n- Ce f\u00fbt l\u2019occasion de revenir sur 5 ans de navigation Internet. On ne se rend pas toujours compte mais 5 ans \u00e7a passe vite. Souvenez-vous, il y a 5 ans la navigation internet \u00e9tait remplie de pop-up, d\u2019erreurs, il fallait taper l\u2019url de son site au / pr\u00e8s, bref Firefox a r\u00e9volutionn\u00e9 pas mal de choses et a donn\u00e9 quelques bonnes id\u00e9es au autres navigateurs.\r\n- Ce f\u00fbt \u00e9galement l\u2019occasion de pr\u00e9senter en avant premi\u00e8re une version b\u00e9ta de la b\u00e9ta de la version 3.7.\r\n\r\nLa d\u00e9mo c\u2019est Paul Rouget, Technology Evangelist chez Mozilla, qui la pr\u00e9sente.\r\n\u00abPaul est un gar\u00e7on tr\u00e8s bien mais il ne sait pas utiliser un mac\u00bb dixit Tristan alors que Paul est en train d\u2019afficher toute l\u2019intimit\u00e9 de Tristan devant plus de 700 personnes. Et Paul de r\u00e9torquer : \u00abNAN Monsieur, moi j\u2019utilise Linux !!!\u00bb\r\n\r\nPaul poursuit sa pr\u00e9sentation sur l\u2019acclamation d\u2019une foule conquise.\r\n\r\nAvec Firefox 3.7 la vid\u00e9o devient native du web, la possibilit\u00e9 de modifier la vid\u00e9o en live sur le net, de la retourner (dans la perspective de tablettes tactiles) fin de la demo sur un petit plantage d\u2019acc\u00e9l\u00e9rom\u00e8tre, plantage pardonn\u00e9.\r\n\r\nTristan conclut sur une citation de Alan Key : \u00abLa meilleure fa\u00e7on de pr\u00e9dire le futur c\u2019est de l\u2019inventer\u00bb avec vous et c\u2019est ce que propose Mozilla.\r\n\r\nLe bar est Open, Firefox souffle ces 5 bougies sous les applaudissements et les f\u00e9licitations.\r\n\r\n\r\nBilan de la soir\u00e9e :\r\n\r\nOpen:\r\n- L\u2019open Source \u00e7a marche et c\u2019est people\r\n- Les Panda Roux sont des bestiaux plut\u00f4t sympas\r\n- Le pot de l\u2019amiti\u00e9 ouvert \u00e0 tous\r\n\r\nPas Open :\r\n-Seul b\u00e9mol de la soir\u00e9e : la pr\u00e9sence au bar de boisson gazeuse dont le code source reste confidentiel.Cr\u00e9dit photos : merci \u00e0 Richard Ying pour ces jolies prises", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa soir\u00e9e du 9 novembre : r\u00e9cit (tardif) d\u2019un go\u00fbter d\u2019anniversaire pas comme les autres...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Firefox 5 ans et toutes ses dents !", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/u/026/212/227c93e4506d922736x36.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/noel-10-scenarios-catastrophes-39711070.htm", "content": "No\u00ebl c\u2019est magique, No\u00ebl c\u2019est f\u00e9erique, les r\u00eaves deviennent r\u00e9alit\u00e9, je ne vais pas \u00e9piloguer sur la question, d\u2019autres le font mieux que moi. Vous pourrez lire ici et l\u00e0 des articles sur les plus beaux cadeaux high-tech \u00e0 ajouter sur nos listes au P\u00e8re No\u00ebl ou sur nos whish list Amazon pour ceux d'entre nous qui auraient perdu la foi.Imaginez que le P\u00e8re Noel ne lise pas Cnet... Je me contenterai donc, dans ce post, de vous pr\u00e9parer aux sc\u00e9narios catastrophes afin d\u2019\u00e9viter les mauvaises surprises le jour N.1- Une souris USB clignotant avec une LED, vous allez \u00e9pater tout le monde au bureau...2- Ils se sont servis d\u2019un carton de la XBox ou de la PS3 de vos r\u00eaves (qu\u2019ils ont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s chez des voisins) pour emballer un superbe ensemble de pyjamas.3- Vous aimez votre console de jeux, vous \u00eates une fille, pour peu que vous ayez fait une soir\u00e9e costum\u00e9e en PomPom Girl ou un peu d\u2019\u00e9quitation une fois dans votre vie ... alors pr\u00e9parez vous \u00e0 recevoir les jeux vid\u00e9o qui vont bien. De l\u2019\u00e9levage de poney, Chor\u00e9 de PomPom girl devant son \u00e9cran au Babysitting virtuel, en passant par le jardinage... votre passion a maintenant son jeu video !(h\u00e9las)4- Vous aimez la technologie alors pourquoi pas une brosse \u00e0 dent \u00e9lectrique, c\u2019est pratique et c\u2019est techno ?5- Papy et Mammie se lancent dans la photo num\u00e9rique, ils en profitent pour vous offrir un superbe tapis de souris avec une photo de vous lors du dernier repas de famille. Pratique et dr\u00f4le!\u00a06- Ils pensent que si vous \u00eates une geekette, il faut sortir de l\u2019ordinaire pour vous \u00e9pater :Ils vous offrent naturellement ce superbe soutient gorge dot\u00e9 d\u2019un GPS, Girly et High Tech. Quelle frustration de ne pas avoir re\u00e7u ni les sous-v\u00eatements, ni le GPS \u00a0de vos r\u00eaves!7- Les id\u00e9es divergent, ils tombent sur le cadeau consensuel : l\u2019int\u00e9grale d\u2019une s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9 en DVD. Seul probl\u00e8me vous l\u2019avez d\u00e9j\u00e0 vue depuis 2 ans.8- Ils vous offrent une BD, c\u2019est vrai que vous \u00eates un grand fan et collectionneur. La BD : des blagues (connues) sur les geeks et les informaticiens, fa\u00e7on blagues de blondes...9- Ils se d\u00e9m\u00e8nent pour vous trouver un v\u00e9ritable tee-shirt de Geek sur des boutiques en ligne r\u00e9put\u00e9es. Ils tombent d\u2019accord sur un tee-shirt au motif standard, sans phrase choc. C\u2019est vrai que c\u2019est plus facile \u00e0 porter au travail, mais c\u2019est quand m\u00eame dommage d\u2019\u00eatre pass\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de celui avec la t\u00eate de Chewbacca et son nom \u00e9crit en Binaire.10- Ils vous offrent un beau stylo plume (il doit valoir facilement le prix de la cam\u00e9ra HD que vous esp\u00e9riez secr\u00e8tement)... alors que vous ne savez plus \u00e9crire sans clavier.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tImaginez que le P\u00e8re No\u00ebl ne lise pas Cnet cette ann\u00e9e, que vos r\u00eaves high-tech ne soient pas exauc\u00e9s, ...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "No\u00ebl  : 10 sc\u00e9narios catastrophes", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/u/026/212/227c93e4506d922736x36.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/nouvelle-wave-premiers-pas-sur-google-wave-39711236.htm", "content": "Google Wave c'est nouveau depuis quelques temps d\u00e9j\u00e0. Le web n'en fini pas de louanges sur ce dernier avatar de la saga Google, mais est-ce vraiment aussi g\u00e9nial?Pour Google Wave deux approches :1er effet Google Wave :C'est In de faire partie des \" testeurs\", le marketing de Google fonctionne bien dans le sens o\u00f9 on a l'impression d'\u00eatre l'\u00c9lu, le N\u00e9o du quotidien choisi par Google himself. Sur Gmail par exemple (en beta depuis 5 ans) on peut toujours inviter des gens (sauf que tout le monde ou presque a d\u00e9j\u00e0 un compte gmail, quand on y pense).Bref sur Wave on est fier d'\u00eatre l'\u00c9lu de cette aventure.Wave ce sont donc des \u00e9lus qui friment devant d'autres qui r\u00eavent d'invitations et rampent \u00e0 leurs pieds pour en avoir une...2nd effet Google Wave : Une fois invit\u00e9 ce que l\u2019on trouve :Les tutos vid\u00e9o fa\u00e7on Dharma Initiative pour calmer notre impatience, un mode recherche pour trouver les amis parmi ses contacts qui seraient \u00e9galement \u00e9lus, un\u00a0 kit de plugins \u00e0 installer.Par contacts, au d\u00e9part, ce sont g\u00e9n\u00e9ralement 2 ou 3 types, dont celui qui vous a invit\u00e9, une star du net \u00e0 qui vous avez envoy\u00e9 un cv une fois dans votre vie (pas trop le genre de personne avec qui partager des LOLcats ou des vid\u00e9os bizarres si vous voulez mon avis) et d\u2019autres contacts secondaires de votre r\u00e9pertoire. Du coup vos premiers pas sont assez r\u00e9serv\u00e9s, et prudents.Au commencement, Wave, c'est un peu la soir\u00e9e en boite de nuit kitch que l'on passe avec un seul pote, alors que c'est \u00e0 partir d'une dizaine d'amis que l'on commence \u00e0 s'amuser.C'est un peu de solitude : \"Houhou, ya quelqu\u2019un pour jouer avec moi?!\", un peu d'acharnement (les vid\u00e9os mode d'emploi en anglais) et beaucoup de frustration : \u00ab \u00e0 quoi sert l\u2019\u00e9criture instantan\u00e9e si jamais personne n\u2019est connect\u00e9 ? \u00bb\u00a03eme effet Google Wave : La d\u00e9mocratisation en marche ...\u00c0 l'heure ou je vous parle mon compte, vieux de quelques mois, regroupe tout plein de contacts, tout plein de geeks ou de \"bobo du web\" \u00e0 la recherche de sensations fortes.Il ne manque plus que les derniers contacts, ceux l\u00e0 m\u00eame qui n'ont pas encore de compte Google, et d\u00e9butent tout juste sur Facebook, ils ne sont pas toujours joignables pourtant ils sont attendu \u00e0 la f\u00eate!Quand tout le monde sera l\u00e0, il y a fort \u00e0 parier que Google Wave sera un fabuleux outil. La promesse est l\u00e0, de construire quelque chose tous ensemble le temps d\u2019une vague. Et m\u00eame si cela se r\u00e9sume \u00e0 l\u2019\u00e9change de vid\u00e9o de chatons, le web vient de passer en mode coop.Alors Google Wave c'est useless ? Yes-No-Maybe", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tGoogle Wave : la r\u00e9volution n\u2019a pas (encore) eu lieu. \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Nouvelle wave : premiers pas sur Google Wave", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/u/026/212/227c93e4506d922736x36.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/le-tour-du-monde-en-images-par-google-39711456.htm", "content": "Vous avez sans doute d\u00e9j\u00e0 remarqu\u00e9 qu'en tapant quelques mots dans Google, ce dernier vous suggerait quelques images et quelques vid\u00e9os rattach\u00e9es \u00e0 votre mot clef. C'est la magie de Google que de nous le sugg\u00e9rer!\u00a0Aussi je propose ce petit tour du monde en images propos\u00e9es par Google...\u00a0D\u00e9part : la France (autant faire les choses dans l'ordre).\u00a0Des cartes, des cartes... Agricultures, soci\u00e9t\u00e9, ressources, sismograhie, population...Un pays tr\u00e8s scolaire!\u00c9tape 1 : l'Europe\u00a0:\u00a0Des cartes : l'UE c'est complexe mine de rien. Des drapeaux :\u00a0 importants pour comprendre les cartes, l'Europe c'est avant tout un ensemble de pays.\u00a0\u00c9tape 2 : la Russie :\u00a0L\u00e0 \u00e7a se corse : on tape Russia et on obtient des choses un peu plus \u00e9trange. La place rouge, un mec bizarre avec un masque \u00e0 gaz, une jolie carte.\u00a0\u00c9tape 3 le Japon : Japan dans la langue de google, il faut chercher tout en bas de pages un nouveau ramassi de st\u00e9r\u00e9otypes picturaux.\u00c9tape 4 la Chine : China : un Iphone avec le drapeau chinois, une autoroute, le drapeau chinois, une \u00e9quipe de Miss.Etape 5 Africa ; des cartes, dont une avec des z\u00e8bres dessus, l'affiche du film Africa Paradis.\u00c9tape 6 le Br\u00e9sil en deux temps. En Fran\u00e7ais : que des cartes, en anglais que des photos \u00e9tranges, des br\u00e9siliennes en maillots, une vague vue a\u00e9rienne de Rio, des br\u00e9siliennes encore, une br\u00e9silienne et des supporters de foot. Google image nous brosse l\u00e0 le portrait d'un pays chaleureux !\u00c9tape 7 les USA :Le pays qui ne se r\u00e9sume pas seulement \u00e0 un drapeau ou une carte, ni m\u00eame \u00e0 des entreprises comme Google ou Cnet, non ! Il se r\u00e9sume a une paire de miches, et notre pauvre Joconde avant et apr\u00e8s son voyage aux States.\u00a0Notons la pr\u00e9sence d'une charismatique starlette en maillot. C'est beau!\u00a0Bref pour conclure cet article de mani\u00e8re un peu facile : s'il y a vraiment un soucis sur Google c'est sans doute dans l'indexation des images qu'il faut le chercher!Bonne recherche \u00e0 tous!", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tO\u00f9 l'on ne parle pas de Google Earth ou de Street View\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Le tour du monde en images par Google", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/u/026/212/227c93e4506d922736x36.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/une-nouvelle-annee-inoubliable-39711584.htm", "content": "", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tQuelques r\u00e9ponses \u00e0 vos questions, quelques id\u00e9es pour \u00e9viter les traditionnelles cartes de v\u0153ux...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Une nouvelle ann\u00e9e inoubliable", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/u/026/212/227c93e4506d922736x36.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/philco-le-pc-retro-chic-39711849.htm", "content": "\u00a0\u00a0 Qui ne r\u00eave pas de faire tr\u00f4ner le \u00ab\u00a0Philco PC\u00a0\u00bbsur son bureau, hein\u00a0? Un engin au look r\u00e9tro certes mais qui tourne d\u00e9j\u00e0 sous Windows 7.\u00a0 \u00a0 Pour la petite histoire le nom et le design son emprunt\u00e9 \u00e0 un t\u00e9l\u00e9viseur d\u2019apr\u00e8s guerre le Philco Predicta sorti en 1954 (voir derni\u00e8re photo). D\u2019autres \u00e9l\u00e9ments du pass\u00e9 viennent \u00e9galement compl\u00e9ter l\u2019esprit de l\u2019ordinateur, \u00e0 d\u00e9couvrir dans la vid\u00e9o ci-dessous.Philco PC from Dave Schultze on Vimeo.Un beau clin d\u2019\u0153il qui est l\u2019\u0153uvre de SchultzeWORKS un studio de design Californien que j\u2019appr\u00e9cie tout particuli\u00e8rement . Esp\u00e9rons que le design du Philco donne des id\u00e9es aux grand constructeurs\u00a0: un bel objet n\u2019a jamais fait de mal \u00e0 personne.\u00a0\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tVoil\u00e0 un objet qui a retenu toute mon attention, retour vers le pass\u00e9 avec cet ordinateur r\u00e9tro chic de tr\u00e8s bon go\u00fbt. Ils sont fort ces designer.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Philco, le pc r\u00e9tro chic", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/u/026/212/227c93e4506d922736x36.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/windows-7-sur-iphone-39711876.htm", "content": "En cette fin d'ann\u00e9e froide et humide un petit peu d'humour ne fera de mal \u00e0\u00a0 personne. D\u00e9couvrons ensemble la boutade de l'ann\u00e9e : Windows 7 sur iPhone !\u00a0\r\n\r\n\r\nYann Lavoix, l'auteur de ce lapsus extraordinaire doit toujours s'en mordre les doigts. Personnellement je ne m'en lasse pas.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLe prix de la bourde de l'ann\u00e9e 2009 est attribu\u00e9 \u00e0...(roulement de tambour)... T\u00e9l\u00e9 Matin, explications.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Windows 7 sur iPhone ?", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/u/026/212/227c93e4506d922736x36.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/les-10-fails-marquants-de-l-annee-2009-39711877.htm", "content": "Voici une petite liste (non exhaustive) des faits marquants de l'ann\u00e9e. Parce qu'il n'y a pas que la t\u00e9l\u00e9vision et Cyril Hanouna qui ont le droit de faire des b\u00eatisiers de fin d'ann\u00e9e.- La nouvelle version de Facebook: Lanc\u00e9e en mars 2009, elle suscite de nombreux groupes de protestation sur Facebook, quelques p\u00e9titions, une manifestation \u00e0 la D\u00e9fense a m\u00eame \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e.- Micka\u00ebl Jackson est partout sur le net, en fant\u00f4me, en chanson, en clips, mais personne ne sait s'il est vraiment 6 pieds sous terre. L'enterrement de MJ, le fail de l'ann\u00e9e ?- Jacques S\u00e9g\u00e9la et internet : Chez Ruquier, il d\u00e9clare : \" Internet est la plus grande saloperie qui n'ai jamais \u00e9t\u00e9 invent\u00e9e par les hommes\".- Fr\u00e9d\u00e9ric Lefebvre sur Twitter- Le marketing culinaire de Microsoft pour accompagner les lancements d'IE8 et de Windows 7: De la Speed Rabbit Pizza IE8 en passant par le Whopper Windows7 de Burger King au Japon, Microsoft nous apporte la techno jusque dans nos assiettes et nos estomacs.\r\n- Le nouveau D\u00e9sirs D'Avenir, site de S\u00e9gol\u00e8ne Royal au design innovant.- La chanson de Darby dans un \u00e9pisode de Winnie L'Ourson : l'\u00e9pisode que l'on d\u00e9conseille fortement \u00a0\u00e0 nos enfants.- L'Iphone 3GS : Une boussole, une fonction vid\u00e9o, voil\u00e0 de quoi donner envie de changer son bon vieux 3G pour un 3GS.- L'Iphone qui explose dans le sud de la France. Des ondes telluriques, une temp\u00eate solaire, une mal\u00e9diction? L'Iphone n'explose que dans le sud, l'\u00e9t\u00e9 et fait un buzz de tous les diables.- Les nombreux fails de Google qui font twitter autour d'eux et nous plongent dans la peur d'un Black-out de l'internet. Premi\u00e8re panne de l'ann\u00e9e le 31 janvier 2009 pendant pr\u00e8s de 55 minutes. Un mois plus tard Gmail est de nouveau down. Le g\u00e9ant Google serait-il devenu faillible ?", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tPetit b\u00eatisier du net en cette fin d'ann\u00e9e 2009\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Les 10 fails marquants de l'ann\u00e9e 2009", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/u/026/212/227c93e4506d922736x36.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/tablette-apple-la-confirmation-39712107.htm", "content": "La tablette internet d\u2019Apple \u00e0 toute les chance d\u2019\u00eatre annonc\u00e9e le 27 janvier prochain. Une information presque confirm\u00e9e ce matin dans l\u2019\u00e9mission de Jean-Pierre Elkabbach :\r\n\r\n\u00abDans quelques jours, votre partenaire Apple va lancer une tablette, dot\u00e9e d'une webcam. Est-ce que les usagers d'Orange en b\u00e9n\u00e9ficieront aussi ?\", \u00e0 demander JPE, \u00e9voquant une information du Point.\"Oui. Bien s\u00fbr, ils en b\u00e9n\u00e9ficieront d'autant plus facilement qu'avec la webcam, on pourra en effet se transmettre de l'image en temps r\u00e9el. On va moderniser en quelque sorte ce visiophone qu'on a connu il y a quelques ann\u00e9es. L\u00e0 aussi, la taille et la qualit\u00e9 du r\u00e9seau que nous avons mis en place au service des Fran\u00e7ais permettra \u00e0 ces nouveaux usages de se d\u00e9vleopper partout\", a r\u00e9pondu le PDG de France T\u00e9l\u00e9com.\r\nUne information qui vient confimer ce que toute la plan\u00e8te IT subodore depuis plusieurs mois . Il ne nous reste plus qu\u2019a attendre sagement ce qui semble \u00eatre l\u2019in\u00e9vitable. Enjoy et rendez-vous au prochain Key Note de la firme \u00e0 la pomme qui risque d'\u00eatre fort en rebondissement.Question ouverte : Et que pensez-vous de la possible annonce d'un nouvel iPhone ?Voir aussi : Tablette Apple : l'iSlate disponible \u00e0 la fin janvier et distribu\u00e9e par Orange ?", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tCe matin St\u00e9phane Richard PDG de France T\u00e9l\u00e9com s\u2019est permis une petite boulette sur l\u2019antenne d\u2019Europe 1. Un lapsus qui vient confirmer officieusement la sortie de la tablette d\u2019Apple, ...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Tablette Apple la confirmation", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/u/026/212/227c93e4506d922736x36.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/asus-se-montre-a-las-vegas-39712208.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n     Normal   0         21         false   false   false      FR   X-NONE   X-NONE                                                     MicrosoftInternetExplorer4                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        /* Style Definitions */  table.MsoNormalTable \t{mso-style-name:\"Tableau Normal\"; \tmso-tstyle-rowband-size:0; \tmso-tstyle-colband-size:0; \tmso-style-noshow:yes; \tmso-style-priority:99; \tmso-style-qformat:yes; \tmso-style-parent:\"\"; \tmso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; \tmso-para-margin-top:0cm; \tmso-para-margin-right:0cm; \tmso-para-margin-bottom:10.0pt; \tmso-para-margin-left:0cm; \tline-height:115%; \tmso-pagination:widow-orphan; \tfont-size:11.0pt; \tfont-family:\"Calibri\",\"sans-serif\"; \tmso-ascii-font-family:Calibri; \tmso-ascii-theme-font:minor-latin; \tmso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; \tmso-fareast-theme-font:minor-fareast; \tmso-hansi-font-family:Calibri; \tmso-hansi-theme-font:minor-latin;}  L\u2019innovation en mati\u00e8re de t\u00e9l\u00e9phone doit sans cesse se renouveler, d\u2019o\u00f9 mon addiction pour les \u00ab\u00a0\u00a0concept phones \u00bb, le dernier en date le tr\u00e8s joli Window Phone.Aujourd\u2019hui, j\u2019ai jet\u00e9 mon d\u00e9volu sur l\u2019Asus Waveface Ultra, une montre t\u00e9l\u00e9phone au design int\u00e9ressant. \u00a0Jugez plut\u00f4t\u00a0:Design certes, mais c\u00f4t\u00e9 technique Asus imagine \u00e9galement des caract\u00e9ristiques techniques plus qu\u2019all\u00e9chantes. Elle serait dot\u00e9e d\u2019un affichage tactile sur \u00e9cran souple, qu\u2019il serait possible de mettre \u00e0 plat pour un affichage total. Une fonction qui rappelle \u00e9trangement le projet Morph de\u00a0Nokia. Mais la v\u00e9ritable nouveaut\u00e9 serait la possibilit\u00e9 d\u2019acc\u00e9der \u00e0 ses documents via un serveur distant. Et en tant que constructeur PC,\u00a0 Asus connait bien les enjeux du cloud sur mobile. Les d\u00e9tails dans la vid\u00e9o ci-dessous :La WaveFace Ultra restera probablement \u00e0 l\u2019\u00e9tat de projet mais il est int\u00e9ressant de voir \u00e0 quoi ressemblera le t\u00e9l\u00e9phone de demain.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLe CES de Las Vegas c\u2019est aussi le lieu o\u00f9 tous les constructeurs de la plan\u00e8te exhibent leurs derni\u00e8res lubies en mati\u00e8re d\u2019innovation. Focus sur une montre t\u00e9l\u00e9phone du Ta\u00efwanais Asus. \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Asus se montre \u00e0 Las Vegas", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/u/026/212/227c93e4506d922736x36.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/niaiseries-du-net-qui-m-ont-fait-rever-cette-semaine-39712444.htm", "content": "- La sortie de Firefox 3.6 et surtout de son option \"custom\" : les Personas.\r\nL'option permet de changer l'apparence du navigateur et introduire une petite touche d'originalit\u00e9. J'ai particuli\u00e8rement \u00e9t\u00e9 \u00e9mue (sur le net, il suffit parfois de peu), par les personas Foxkeh (la nouvelle mascotte de Firefox). J'ai, alors, remis\u00e9 Google Chrome, et change tous les jours mon persona Foxkeh. Cette semaine Firefox sera pour moi, le plus Kawa\u00ef de tous les navigateurs!\r\n\u00a0- L'impression d'un mail professionnel qui se voulant \u00e9colo, me demande, en anglais (la soci\u00e9t\u00e9 est multinationale) puis en fran\u00e7ais, de ne pas l'imprimer. Le truc c'est que le mail ne faisant que quelques lignes et en ayant un grand besoin, je l'ai imprim\u00e9. R\u00e9sultat : l'avertissement pour l'\u00e9cologie a imprim\u00e9 ironiquement une deuxi\u00e8me copie blanche. Sans ces avertissements qui encombrent les signatures de ce mail, j'aurais certainement sauv\u00e9 une feuille de papier A4! Le genre de niaiserie qui laisse songeur...\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tIl faut parfois avouer que les choses du quotidien qui nous \u00e9merveillent le plus sont des belles niaiseries.\r\n\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Niaiseries du net qui m'ont fait r\u00eaver cette semaine..", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/u/026/212/227c93e4506d922736x36.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/jour-j-h-1-39712559.htm", "content": "Nous y somme enfin, c'est l'heure du d\u00e9voilement de l'iPad (mon pr\u00e9f\u00e9r\u00e9), l'iSlate, l'iGuide ? L'occasion de revenir sur la prouesse r\u00e9ussit par la marque \u00e0 la pomme avec un buzz comme on en n'a rarement observ\u00e9. Ces quelques mois on \u00e9tait incroyable en termes de rumeurs de photos bidons, fausses annonces, vrai d\u00e9claration (Orange sur Europe 1) du presque jamais vu de m\u00e9moire de blogueur (Remember l'iphone V1). La communaut\u00e9 hi-tech de part le monde attend avec impatience la venu du messie qui devrait \"sauver la presse magazine\" et bien d'autres encore.\u00a0 Un buzz\u00a0 qui aurait d\u00e9j\u00e0 g\u00e9n\u00e9r\u00e9 plus de 600 millions de $ de publicit\u00e9 gratuite, un record.\u00c9galement un passionn\u00e9 du monde de la communication je m'incline une fois encore devant l'efficacit\u00e9 d'Apple \u00e0 distill\u00e9 des informations au compte goutte. Une technique d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9 et qui \u00e0 m\u00eame des incidences dans les march\u00e9s financier le NASDAQ c'est envol\u00e9 hier soir avec une action Apple \u00e0 203 dollars USD. INCROYABLE non ? incroyable de faire autant parler d'un simple objet hi-tech.C'est pourquoi je propose \u00e0 tout le monde d'aborder ce Keynote avec le plus de recul possible. C'est un secret pour personne mai tout est pens\u00e9 pour provoquer le d\u00e9sir et nous faire courir dans les magasin (moi le premier) d\u00e8s la mise \u00e0 disposition du produit. Je sais c'est difficile tant le niveau de stress est en train de monter...(humour, ou pas ?).\r\nJe vous laisse, car comme vous je vais aller suivre la conf\u00e9rence en direct. Rendez-vous \u00e0 19 heures fran\u00e7aise pour suivre le Keynote gr\u00e2ce\u00a0 \u00e0 CnetFrance ici. Et rendez-vous tr\u00e8s vite pour un d\u00e9briefing complet des annonces d'aujourd'hui que l'on esp\u00e8re tous exceptionnels, \u00e0 suivre...", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tNous sommes \u00e0 moins d'une heure du d\u00e9nouement du feuilleton le plus suivi du d\u00e9but de l'ann\u00e9e. L'occasion pour moi de me laisser aller \u00e0 une petite digression sur un sujet qui m'inspire partic...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Jour J, H-1", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/u/026/212/227c93e4506d922736x36.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/tedx-paris-39712630.htm", "content": "L'\u00e9v\u00e9nement de ce week-end c'\u00e9tait TEDx pour la premi\u00e8re fois en France.\r\nPetit rappel : TED c'est une initiative am\u00e9ricaine qui a vu le jour il y a quelques ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0. TED pour Technology, Entertainement and Design. Le principe : 20 minutes pour des micro-conf\u00e9rences sur des sujets vari\u00e9s, anecdotes, exp\u00e9riences, projets humanitaires, d\u00e9couvertes scientifiques, musique, po\u00e8me...par des personnalit\u00e9s du monde entier. Les podcasts sont gratuits sur le net : un format enthousiasmant pour cultiver sa curiosit\u00e9 et \u00e9pancher sa soif de savoir. TEDx Paris : c'est l'\u00e9v\u00e9nement organis\u00e9 en direct \u00e0 l'espace Cardin le 30 janvier dernier, sur le net (France 24 et Lib\u00e9 ont pu diffuser en direct la conf\u00e9rence en streaming), en France et en Fran\u00e7ais pour la 1ere fois.\r\n Les intervenants : de Christine Ockrent, au blogueur Vinvin, en passant par Jo\u00ebl de Rosnay, Oxmo Puccino, Christophe Galfar \u00e9l\u00e9ve de Stephen Hawkings, Miguel Benasayag psychiatre et ancien gu\u00e9rillero guevariste, ...Bref, une apr\u00e8s-midi de conf\u00e9rences, de rire, d'\u00e9motions et de d\u00e9couvertes \u00e0 vous en faire oublier la (mauvaise) Keynote Apple de mercredi dernier. L'exp\u00e9rience prometteuse sera renouvel\u00e9e l'an prochain. Les participants : pr\u00e8s de 200 000 internautes devant le stream, dans la salle c'est pr\u00e8s de la quasi totalit\u00e9 de la blogosph\u00e8re parisienne. D\u00e8s l'entr\u00e9e, on est au parfum, un rapide coup d'oeil sur twitter #TEDx Paris nous le confirme. En affichant les photos de la salle, on pouvait localiser les diff\u00e9rents Twitterers, certains allant jusqu'\u00e0 proposer \"que tout ceux qui sont dans la salle et me lisent l\u00e8vent la main...\" En une apr\u00e8s-midi, #TEDx Paris devient le sujet de conversation. La lumi\u00e8re des Iphones dans l'obscurit\u00e9 transforme la salle en champ de lucioles, la sc\u00e8ne semble tout droit sortie de Wall-E... c'est surnaturel \u00e0 l'image de ce riche \u00e9change.Un souhait pour la prochaine \u00e9dition : partager cela avec avec encore plus d'internautes et pas uniquement avec la blogosph\u00e8re parisienne.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tRapide retour sur l'\u00e9v\u00e9nement internet de ce week-end.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "TEDx Paris", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/u/026/212/227c93e4506d922736x36.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/ipad-et-ses-quelques-faiblesses-39712729.htm", "content": "Depuis une semaine vous pensez\u00a0 tout savoir de l'iPad sur le plan technique, ses qualit\u00e9s, ses faiblesses ? Il est temps de faire le point sur les petits d\u00e9fauts auxquels personne n'a encore pens\u00e9.Si on devait r\u00e9sumer l'iPad pour madame Michu (et oui, 61% des fran\u00e7ais seraient pr\u00eats \u00e0 en faire l'acquisition, d'apr\u00e8s une r\u00e9cente \u00e9tude GFK) :\r\nL'iPad c'est la mobilit\u00e9 incarn\u00e9e, un appareil pour tout faire, visionner ces vid\u00e9os, lire ses journaux et magazines pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s, surfer sur le net diff\u00e9remment. Il y a de grandes chances que cela r\u00e9volutionne notre quotidien.Pourtant :\r\nMOBILITE : Jean-Philippe l'affirme \" facile \u00e0 emmener en vacances, au boulot, dans les toilettes (important, \u00e7a, mine de rien).\"\r\nPourtant avez-vous l'intention d'amener votre iPad (qui vous a cout\u00e9 un bras) en bord de mer cet \u00e9t\u00e9 , afin de lire le dernier closer num\u00e9rique en sortant l'eau et vous allongeant sur le sable chaud ? Non ? Pareil au bord de votre piscine, ou m\u00eame dans votre bain. Il faut se faire au fait : l'iPad craint l'eau, le sable (doit se rayer tr\u00e8s vite), et surtout quid de la luminosit\u00e9 de l'\u00e9cran en \"ext\u00e9rieur jour\" ?\r\nPersonne n'y a vraiment pens\u00e9 : cet \u00e9t\u00e9 sur la plage, malgr\u00e9 la promesse all\u00e9chante de l'iPad de pouvoir lire closer, Newlook, ou le Monde Diplo en toute discr\u00e9tion, il faudra tout de m\u00eame se taper la honte de les acheter au tabac de la plage, car L'iPad \u00e0 la plage c'est mission suicide.\r\nEn termes de mobilit\u00e9, il est en effet pratique \u00e0 emporter au travail et dans les transports en commun.\r\nPourtant avez-vous pens\u00e9 \u00e0 votre barda de travailleur ? Un laptop (parce que l'iPad ne s'imposera pas encore comme un v\u00e9ritable outil de travail) (2,5 Kilos si vous avez la chance d'avoir un macbook, certains PC vont jusqu'\u00e0 4Kilos !), un iphone + un blackberry (c'est fou le nombre de personnes qui utilisent un Iphone et un autre t\u00e9l\u00e9phone) (2X 150= 300G), un Ipad (700G), une console de jeux portative (400G), votre go\u00fbter (125g), les chargeurs des diff\u00e9rents appareils (+ ou - 700g).On gagne peut-\u00eatre le poid d'un journal ou d'un livre, mais on se retrouve avec un barda de 5 kilos minimum de mat\u00e9riel techno.\r\nLE BRANDING : iPad = Institut de pr\u00e9vention des accidents domestiques en France, de la part de Apple on a connu plus glamour.\r\n\r\nCONCLUSION:\r\niPad vs Journal d'information : Comme le journal l'iPad informe, distrait, cultive, permet l'\u00e9change, v\u00e9hicule les id\u00e9es d\u00e9mocratiques, mais n'allume pas le barbecue, n'emballe pas les objets fragiles, ne permet pas de faire un cornet de frites, n'isole pas du froid,...En voyant cela, on ne peut que souhaiter la sortie d'une nouvelle version plus compl\u00e8te et \u00e9tanche de ce bel objet.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tUne semaine apr\u00e8s le lancement de l'iPad, retour sur les points n\u00e9gatifs que personne n'a encore \u00e9voqu\u00e9\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "iPad et ses quelques faiblesses", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/u/026/212/227c93e4506d922736x36.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/victorinox-planche-sur-une-montre-connectee-39817702.htm", "content": "\r\nL\u2019inventeur du c\u00e9l\u00e8bre couteau-suisse, Victorinox compte lui aussi lancer sa propre smartwatch. C\u2019est Carl Elsener, l\u2019arri\u00e8re-petit-fils du fondateur de la marque qui a lev\u00e9 le voile sur cette intention lors d\u2019une interview publi\u00e9e dans l\u2019Aergauer Zeitung. Ses propos ont \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9s par la suite \u00e0 Reuters. En plus de ses couteaux multifonctions, le fabricant propose depuis plusieurs ann\u00e9es des bagages, des v\u00eatements et m\u00eame des montres arborant la petite croix blanche sur fond rouge. Dans l\u2019article du journal suisse, Carl Elsener explique que cette montre connect\u00e9e devra n\u00e9cessairement disposer d\u2019une autonomie bien plus importante que les mod\u00e8les propos\u00e9s actuellement. Il faut dire que la plupart des smartwatches d\u00e9passe rarement les 24 heures d\u2019autonomie. Les rares mod\u00e8les qui vont au-del\u00e0 sont des montres \u00e0 quartz classiques connect\u00e9es capables d\u2019afficher quelques notifications. C\u2019est notamment le cas de la Cogito Classic et ce sera, sans doute, celui de cette future montre sign\u00e9e Victorinox.\u00a0A lire aussi :\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tVictorinox, le fabricant du fameux couteau-suisse, souhaite commercialiser sa propre smartwatch. Il s\u2019agirait d\u2019un mod\u00e8le dot\u00e9 d\u2019une autonomie cons\u00e9quente.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Victorinox planche sur une montre connect\u00e9e", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/04/montre-connectee-victorinox-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/jawbone-et-american-express-s-associent-sur-le-paiement-sans-contact-39817992.htm", "content": "\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tAmis sportifs vous aurez bient\u00f4t la possibilit\u00e9 de faire des emplettes directement depuis votre bracelet connect\u00e9. Les soci\u00e9t\u00e9s Jawbone et American Express font \u00e9quipent pour d\u00e9velopper brac...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Jawbone et American Express s'associent sur le paiement sans contact ", "preview_image": "http://www.zdnet.fr/i/edit/39788444/220x165/jawboneup1.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/pas-d-apple-watch-en-magasin-avant-le-mois-de-juin-39818084.htm", "content": "\r\nDepuis le 10 avril, Apple a ouvert les pr\u00e9commandes en ligne de sa montre connect\u00e9e Apple Watch, ce qui lui a valu d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 un \u00e9norme succ\u00e8s. D\u2019apr\u00e8s un analyste renomm\u00e9, 2,3 millions d\u2019exemplaires de la tocante \u00e0 la pomme auraient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 command\u00e9s. Et tout cela uniquement en ligne puisque pour le moment dans les boutiques physiques d\u2019Apple, on peut la tester \u2013pas plus de 15 minute par personne\u2013 mais pas l\u2019acheter.Une situation qui devrait perdurer quelques semaines encore puisque d\u2019apr\u00e8s un m\u00e9mo interne d\u2019Apple publi\u00e9 par The Telegraph, aucune Apple Watch ne sera disponible \u00e0 l\u2019achat dans les Apple Store durant tout le mois de mai. Il faudra attendre le mois de juin, au mieux. La marque \u00e0 la pomme justifie cette d\u00e9marche, entre autre, par le besoin d\u2019apprendre \u00e0 bien cerner les attentes de la client\u00e8le autour d\u2019un nouveau produit comme cette montre avant de la vendre au milieu des autres produits plus traditionnels de la marque.La date de mise en vente officielle de l\u2019Apple Watch avait \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e au 24 avril, mais elle correspond en fait maintenant uniquement \u00e0 la date \u00e0 laquelle les premiers \u00e0 avoir r\u00e9serv\u00e9 l\u2019Apple Watch en ligne recevront leur colis. Et cela reste une date th\u00e9orique puisque la forte demande enregistr\u00e9e ne permettra pas \u00e0 Apple de tenir tous ses d\u00e9lais. (EP)\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tDans un m\u00e9mo interne, Apple reconna\u00eet que sa nouvelle Apple Watch ne serait pas physiquement disponible \u00e0 l\u2019achat dans ses boutiques \u00e0 partir du 24 avril comme initialement pr\u00e9vu. Une situat...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Pas d\u2019Apple Watch en magasin avant le mois de juin ?", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/04/heure-apple-watch-270.png"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/jawbone-up2-et-up4-une-amex-dans-les-futurs-bracelets-jawbone-39818110.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tJawbone proposera une nouvelle gamme de bracelets connect\u00e9s cet \u00e9t\u00e9. Les deux mod\u00e8les seront dot\u00e9s de puces NFC pour permettre de r\u00e9aliser des paiements sans contact via American Express.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Jawbone UP2 et UP4 : une Amex dans les futurs bracelets Jawbone", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/04/jawbone-up-4-up-2-paiement-270.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/apple-watch-les-precommandes-sont-ouvertes-39817748.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nAvant sa commercialisation le 24 avril, c\u2019est aujourd\u2019hui, 10 avril que d\u00e9butent les pr\u00e9commandes de l\u2019Apple Watch. C\u2019est \u00e9galement aujourd\u2019hui que les premiers exemplaires de la montre connect\u00e9e s\u2019exposeront et pourront \u00eatre essay\u00e9es dans les Apple Store et dans certaines grandes boutiques, comme les Galeries Lafayette \u00e0 Paris. Pour l\u2019occasion, Apple communique \u00e9norm\u00e9ment sur l\u2019int\u00e9r\u00eat de passer commande en ligne. Il s\u2019agit \u00e0 la fois d\u2019\u00e9viter les d\u00e9sormais traditionnelles files d\u2019attentes vues devant les Apple Store \u00e0 chaque sortie d\u2019un nouvel iPhone ou iPad, et \u00e9galement de souligner que les stocks seront insuffisants pour satisfaire cette demande. Angela Ahrendts, Senior Vice President of Retail and Online Stores d\u2019Apple, pr\u00e9cise d\u2019ailleurs que les boutiques \u00ab n\u2019accepterons exclusivement que les commandes pass\u00e9es en ligne pendant la p\u00e9riode de lancement \u00bb. A lire aussi\u00a0 ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tC\u2019est aujourd\u2019hui que les pr\u00e9commandes en ligne de la smartwatch d\u2019Apple d\u00e9butent. La montre intelligente d\u2019Apple sera \u00e9galement pr\u00e9sente dans les Apple Store pour \u00eatre essay\u00e9e.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Apple Watch : Les pr\u00e9commandes sont ouvertes", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/04/apple-watch-precommande-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/bon-plan/bon-plan-le-samsung-gear-fit-a-92-39818186.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tHabituellement disponible \u00e0 un tarif avoisinant les 130\u20ac, Pixmania propose le Samsung Gear Fit au prix avantageux de 92\u20ac frais de port inclus\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Bon plan : le Samsung Gear Fit \u00e0 92\u20ac", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2014/11/gear-fit-small.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/l-apple-watch-n-aime-pas-les-tatouages-39818842.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\nL\u2019Apple Watch ne fait pas bon m\u00e9nage avec les tatouages port\u00e9s au poignet. Apr\u00e8s de multiples retours d\u2019utilisateurs \u00e9voquant des dysfonctionnements du capteur de rythme cardiaque de la montre, Apple a fini par confirmer le probl\u00e8me. Sur une page web expliquant comment fonctionne ledit capteur optique, la marque pr\u00e9cise que \u00ables modifications permanentes ou temporaires de la peau, comme les tatouages, peuvent avoir un impact sur les performances du capteur de rythme cardiaque\u00bb, ajoutant que \u00ab l\u2019encre, le motif et la saturation de certains tatouages peuvent bloquer la lumi\u00e8re du capteur et rendre difficile l\u2019obtention de donn\u00e9es fiables \u00bb. Le probl\u00e8me n\u2019est d\u2019ailleurs pas limit\u00e9 \u00e0 l\u2019Apple Watch car d\u2019autres montres et bracelets utilisent ce type de technologie bas\u00e9e sur des Led et des photodiodes qui peuvent \u00eatre perturb\u00e9es par les tatouages. En ce qui concerne la Watch, Apple pr\u00e9cise qu\u2019il est possible de l\u2019associer par liaison Bluetooth avec un accessoire type ceinture dorsale pour d\u00e9tecter le rythme cardiaque. Les personnes concern\u00e9es auront surtout int\u00e9r\u00eat \u00e0 se rendre dans une boutique de la marque afin d\u2019essayer la montre et son capteur avant de l\u2019acheter.A lire aussi :\u00a0\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tApple a confirm\u00e9 que le  bon fonctionnement du capteur optique de rythme cardiaque de sa montr\u00e9 connect\u00e9e peut \u00eatre perturb\u00e9 par certains tatouages situ\u00e9s au niveau du poignet.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "L\u2019Apple Watch n\u2019aime pas les tatouages", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/05/apple-watch-tatouages-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/led-light-bulb-speaker-sony-melange-ampoule-connectee-et-enceinte-bluetooth-39819314.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tEclairer et sonoriser une pi\u00e8ce en m\u00eame temps : c\u2019est possible avec la LED Light Bulb Speaker de Sony, une ampoule connect\u00e9e qui int\u00e8gre une enceinte Bluetooth. Son prix est assez \u00e9lev\u00e9 : l...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "LED Light Bulb Speaker : Sony m\u00e9lange ampoule connect\u00e9e et enceinte Bluetooth", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/05/sony-led-bulb-speaker-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/android-wear-51-apporte-la-connexion-wi-fi-aux-smartwatches-39819648.htm", "content": "\r\n\r\nUn mois apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e, une mise \u00e0 jour importante est d\u00e9sormais d\u00e9ploy\u00e9e sur Android Wear. Le syst\u00e8me d\u2019exploitation pour objets et v\u00eatements connect\u00e9s de Google passe en version 5.1, comme annonc\u00e9 sur les forums officiels qui lui sont d\u00e9di\u00e9s, afin d\u2019apporter \u00e0 certains mod\u00e8les de smartwatches une nouvelle fonction importante.Ainsi, la LG G Watch Urbane, la Motorola Moto 360, la Sony Smartwatch 3 et la Samsung Gear Live vont d\u00e9sormais pouvoir utiliser le Wi-Fi, par exemple via un hotspot, pour recevoir des notifications, et non plus le seul Bluetooth. A condition toutefois que le smartphone associ\u00e9 \u00e0 la montre soit connect\u00e9 \u00e0 Internet.Par ailleurs, cette mise \u00e0 jour d\u2019Android Wear apporte la fonction \u00ab always-on \u00bb, ce que l\u2019on peut traduire par \u00ab toujours actif \u00bb. Une application affich\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9cran ne dispara\u00eet pas lorsque la montre n\u2019est plus regard\u00e9e, elle passe en noir et blanc mais reste toujours visible. Un nouveau lanceur d\u2019application et de nouveaux gestes pour la navigation font \u00e9galement leur apparition, en compagnie d\u2019\u00e9motic\u00f4nes que l\u2019on peut dessiner sur l\u2019\u00e9cran.Les prochaines \u00e9volutions du syst\u00e8me Android Wear devraient \u00eatre d\u00e9voil\u00e9es \u00e0 l\u2019occasion de la conf\u00e9rence Google I/O qui se tiendra \u00e0 partir du 28 mai \u00e0 San Francisco. A lire aussi :\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa LG Watch Urbane, la Motorola Moto 360, la Sony Smartwatch 3 et la Samsung Gear Live sont les premi\u00e8res montres connect\u00e9es \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier de la nouvelle fonction de connexion Wi-Fi apport\u00e9e p...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Android Wear 5.1 apporte la connexion Wi-Fi aux smartwatches", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/05/android-wear-5-1-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/brillo-google-prepare-lui-aussi-un-systeme-dedie-a-l-internet-des-objets-39819692.htm", "content": "\r\nGoogle I/O, la conf\u00e9rence annuelle de Google qui se d\u00e9roulera en fin de semaine prochaine, sera peut-\u00eatre l\u2019occasion de d\u00e9couvrir un nouveau syst\u00e8me d\u2019exploitation. Il ne s\u2019agit pas du futur Android M, mais d\u2019une nouvelle plateforme d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019Internet des objets. D\u2019apr\u00e8s The Information, il est question d\u2019une adaptation d\u2019Android all\u00e9g\u00e9e pour fonctionner avec un minimum de 32 Mo de m\u00e9moire vive. Le projet qui porte le nom de code \u00ab Brillo \u00bb serait pens\u00e9 pour permettre aux objets connect\u00e9s de communiquer entre eux quelle que soit leur marque. De quoi faciliter le d\u00e9veloppement du march\u00e9, en particulier pour tous les \u00e9quipements \u00e9lectroniques domestiques (\u00e9lectrom\u00e9nager, capteurs, vid\u00e9o surveillance, ampoules connect\u00e9es, etc.) qui sont aujourd\u2019hui majoritairement cloisonn\u00e9s par des standards propri\u00e9taires. Mais Google n'est pas le seul \u00e0 vouloir imposer un syst\u00e8me f\u00e9d\u00e9rateur. Huawei vient lui aussi d'annoncer un projet similaire. Baptis\u00e9 LiteOS, il s'agit d\u2019un syst\u00e8me d\u2019exploitation poids plume qui ne p\u00e8se que 10 Ko capable de g\u00e9rer automatiquement la d\u00e9tection et la connexion r\u00e9seau des appareils connect\u00e9s.A lire aussi :\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tGoogle pourrait profiter de sa conf\u00e9rence annuelle I/O qui se tient le semaine prochaine pour d\u00e9voiler un nouveau syst\u00e8me d\u2019exploitation d\u00e9riv\u00e9 d\u2019Android. Surnomm\u00e9 \u00ab Brillo \u00bb, il s\u2019ag...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Brillo: Google pr\u00e9pare lui aussi un syst\u00e8me d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019Internet des objets", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/05/google-io-brillo-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/fetes-des-meres-nos-idees-cadeaux-pour-une-maman-branchee-39819520.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nDistraite, Maman oublie toujours ses cl\u00e9s au bureau ou chez ses copines. Offrez-lui un porte-cl\u00e9s connect\u00e9. Equip\u00e9 d'un GPS, il \r\ns\u2019accroche sur le trousseau et pourra ensuite \u00eatre localis\u00e9 depuis son \r\nsmartphone. Maman est forc\u00e9ment accro \u00e0 la d\u00e9co, elle pourra ambiancer son salon avec le PlayBulb Candle, un photophore LED connect\u00e9 au smartphone via Bluetooth qui permet d'harmoniser les couleurs avec le papier peint. Votre maman est scotch\u00e9e \u00e0 son smartphone ? Prot\u00e9gez-la des ondes en lui\r\n offrant le combin\u00e9 t\u00e9l\u00e9phonique r\u00e9tro Native Union Pop Phone. Il se \r\nbranche simplement \u00e0 la prise jack de son t\u00e9l\u00e9phone. Un\r\n look d\u00e9cal\u00e9 pour un cadeau empoisonn\u00e9 qui faudra assumer au bureau.\u00a0Votre maman est exceptionnelle, mais elle n'a pas vraiment la main verte et \u00e7a l'affecte. Le Flower Power indique si la plante a besoin d\u2019eau, de soleil, d\u2019engrais ou encore de chaleur. Gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019application, elle sera inform\u00e9e en temps r\u00e9el des soins \u00e0 lui apporter. Maman n'aura plus aucune excuse pour laisser d\u00e9p\u00e9rir les plantes. Les mamans geek vont adorer le design de ces haut-parleurs USB \u00e0 fontaine d'eau, ils lui permettront d'associer le son de ses musiques pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es \u00e0 des effets de couleurs dispens\u00e9s par les Led. Pour rester dans le th\u00e8me, votre maman pourra aussi se relaxer en rythme dans son bain, gr\u00e2ce \u00e0 cette enceinte portable et \u00e9tanche Bluetooth \u00e9quip\u00e9e d\u2019une ventouse. Vous cherchiez un bon moyen pour souffler tranquillement \u00e0 la maison ? \r\nPourquoi ne pas motiver votre maman \u00e0 faire un peu de sport, le Jawbone \r\nUP 24 appara\u00eet comme le cadeau parfait. Il calculera ses pas, mais aussi\r\n la qualit\u00e9 de son sommeil. Ludique et facile d'utilisation. Si votre maman suit un r\u00e9gime, cette balance de cuisine connect\u00e9e sera son nouvel alli\u00e9. Elle pourra r\u00e9aliser l'analyse nutritionnelle compl\u00e8te d'un millier d'aliments simplement d\u00e9pos\u00e9s sur son plateau !Pour sa f\u00eate, quoi de mieux que de souhaiter les plus beaux r\u00eaves \u00e0 votre maman ? Cet oreiller musical l\u2019accompagnera agr\u00e9ablement dans les bras de Morph\u00e9e. Et c'est sans risque de d\u00e9ranger papa \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s, car le haut-parleur int\u00e9gr\u00e9 dans le coussin n'est audible que pour la personne qui pose sa t\u00eate dessus !", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa f\u00eate des m\u00e8res, c'est demain ! Le moment est peut \u00eatre venu de penser au cadeau que vous allez lui offrir et si vous manquez d'inspiration voici notre s\u00e9lection de cadeaux \u00e0 moins de 20, 50...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "F\u00eates des m\u00e8res : notre s\u00e9lection de cadeaux pour une maman connect\u00e9e", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/05/idee-cadeau-fete-des-meres-203.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/apple-watch-le-bug-du-cardiofrequencemetre-n-en-n-est-pas-un-39820054.htm", "content": "\r\nLa premi\u00e8re mise \u00e0 jour du firmware de l\u2019Apple Watch est arriv\u00e9e cette semaine. Si elle a permis d\u2019am\u00e9liorer la r\u00e9activit\u00e9 de la montre, elle a cependant engendr\u00e9 un dysfonctionnement au niveau du relev\u00e9 de donn\u00e9es de la fr\u00e9quence cardiaque. Plusieurs sites, dont 9to5Mac ont en effet rapport\u00e9 ce souci. A l\u2019origine, avant l\u2019arriv\u00e9e de cette version 1.0.1 de Watch OS, le syst\u00e8me de la montre, le relev\u00e9 de la fr\u00e9quence cardiaque \u00e9tait \u00e9tabli toutes les 10 minutes. Depuis la mise \u00e0 jour, ce n\u2019est plus du tout le cas. Certains utilisateurs pr\u00e9tendent m\u00eame que le d\u00e9lai d\u2019affichage de cette fr\u00e9quence cardiaque est parfois de plus de trois heures. Pourtant, lors des activit\u00e9s physiques et avec les applications pr\u00e9vues pour cela, le capteur fonctionne tout \u00e0 fait normalement. Apple vient de clarifier cette histoire en expliquant qu\u2019il s\u2019agit en r\u00e9alit\u00e9 d\u2019une modification intentionnelle. Ainsi, lorsque le porteur de la montre bouge le bras o\u00f9 est attach\u00e9e la montre, celle-ci ne prend pas soin de relever la fr\u00e9quence cardiaque syst\u00e9matiquement. Cette derni\u00e8re reste toutefois mesur\u00e9e en condition de repos toutes les dix minutes. De m\u00eame Apple pr\u00e9cise qu\u2019il reste possible de r\u00e9aliser un relev\u00e9 de fa\u00e7on manuelle. Toutefois, cette modification laisse supposer qu\u2019Apple a souhait\u00e9 augmenter l\u2019autonomie de la montre de cette fa\u00e7on.A lire aussi :\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa mise \u00e0 jour de l\u2019Apple Watch ne permet plus de relever la fr\u00e9quence cardiaque aussi r\u00e9guli\u00e8rement. Apple explique que cette modification est intentionnelle.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Apple Watch : le bug du cardiofr\u00e9quencem\u00e8tre n\u2019en n\u2019est pas un", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/06/apple-watch-bug-cardio-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/la-smartwatch-de-swatch-debarquera-en-aout-39820074.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nPresqu\u2019un an apr\u00e8s les premi\u00e8res rumeurs, l\u2019horloger Swatch vient de confirmer officiellement la sortie en ao\u00fbt prochain de sa premi\u00e8re smartwatch. Esth\u00e9tiquement, elle devrait ressembler \u00e0 la Swatch Touch, une montre \u00e0 \u00e9cran tactile d\u00e9j\u00e0 commercialis\u00e9e par la marque. Pour son lancement, le patron de Sawatch a annonc\u00e9 que la montre connect\u00e9e devrait arriver dans un premier temps en Suisse et dans un autre grand pays, sans toutefois pr\u00e9ciser lequel. Il pourrait n\u00e9anmoins s\u2019agir de la Chine selon les informations du Wall Street Journal.Il y a quelques mois, Swatch avec expliqu\u00e9 que la smartwatch enfermera une puce NFC afin de r\u00e9aliser des paiements sans contact. La montre serait \u00e9galement tr\u00e8s \u00e9conome en \u00e9nergie. Enfin, ce mod\u00e8le serait compatible avec les mobiles anim\u00e9s par Android ou Windows Phone, mais pas avec iOS. (EP)\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tSwatch confirme le lancement en ao\u00fbt 2015 de sa premi\u00e8re montre connect\u00e9e, en Suisse et dans un autre \u00ab grand pays \u00bb sans pr\u00e9ciser lequel. La montre sera dot\u00e9e du NFC et sera tr\u00e8s \u00e9conome ...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "La smartwatch de Swatch d\u00e9barquera en ao\u00fbt", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/06/smartwatch-swatch-sortie-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/la-pebble-time-a-droit-a-sa-version-acier-39815836.htm", "content": "\r\n\r\nIl y a \u00e0 peine plus d'une semaine Pebble Inc. d\u00e9voilait sa derni\u00e8re montre baptis\u00e9e Time. Sept jours plus tard et apr\u00e8s une quinzaine de millions de dollars r\u00e9colt\u00e9s sur Kickstarter, la voil\u00e0 d\u00e9clin\u00e9e en version \"Steel\", c'est \u00e0 dire en acier inoxydable, exactement comme cela avait \u00e9t\u00e9 le cas avec la premi\u00e8re smartwatch de la start-up am\u00e9ricaine.\u00a0Sch\u00e9ma identique, pas d'\u00e9volution techniques mais seulement esth\u00e9tiques. Le m\u00e9tal n'est plus pr\u00e9sent que sur la \"lunette\" de la montre, mais compose d\u00e9sormais l'ensemble du ch\u00e2ssis. Elle sera ainsi un peu plus lourde au poignet, venant renforcer l'impression d'avoir un peu plus qu'un gadget au poignet. Elle est \u00e9galement l\u00e9g\u00e8rement plus \u00e9paisse. Les bracelets restent interchangeables et par d\u00e9faut elle sera accompagn\u00e9 par un bracelet en acier et un autre en cuir. Trois coloris sont pr\u00e9vus : Acier, noir ou or, ce dernier aura droit \u00e0 un bracelet rouge. La smartwatch est disponible via la m\u00eame campagne Kickstarter que la premi\u00e8re version, histoire de faire gonfler encore un peu le compteur. Comptez 250 dollars a minima sur la plateforme, puis 299 une fois commercialis\u00e9. Disponibilit\u00e9 annonc\u00e9e pour juillet 2015.\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa Pebble premi\u00e8re du nom \u00e0 eu droit \u00e0 sa version en acier, il n'y a pas de raison de la Pebble Time ne le soit pas \u00e9galement. La derni\u00e8re smartwatch aura bien droit \u00e0 des finitions plus prem...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "La Pebble Time a droit \u00e0 sa version acier", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/03/pebble-time-steel-rouge.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/automobile-l-application-blue-link-d-hyundai-compatible-android-wear-39815896.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nCertains clients Hyundai poss\u00e9dant une montre connect\u00e9e Android Wear, comme une Moto 360 ou LG Watch R vont pouvoir s\u2019amuser \u00e0 contr\u00f4ler \u00e0 distance certaines fonctions de leur voiture. Le constructeur a annonc\u00e9 la disponibilit\u00e9 sur Google Play de l\u2019application Blue Link pour Android Wear. Gr\u00e2ce \u00e0 elle, les automobilistes pourront utiliser des commandes vocales pour d\u00e9marrer le v\u00e9hicule, verrouiller/d\u00e9verrouiller les porti\u00e8res ou encore le localiser. Pour fonctionner, l\u2019application n\u00e9cessite que la montre soit associ\u00e9e \u00e0 un smartphone Android en Bluetooth. Elle est disponible aux \u00c9tats-Unis sur les mod\u00e8les de la marque compatibles Blue Link : Sonata (\u00e0 partir de 2012), Genesis et Azera (2015). (EP)\r\n\r\n\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLe constructeur automobile Hyundai vient d\u2019annoncer que son application de contr\u00f4le \u00e0 distance Blue Link \u00e9tait d\u00e9sormais disponible pour les montres connect\u00e9es sous Android Wear.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Automobile : l\u2019application Blue Link d\u2019Hyundai compatible Android Wear", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/03/hyundai-blue-link-android-wear-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/google-souhaite-s-investir-avec-android-sur-la-realite-virtuelle-39816002.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\nApr\u00e8s les casques d\u2019Oculus Rift accompagn\u00e9 par Facebook, de Sony, de Samsung avec son Gear VR, de HTC qui a annonc\u00e9 son Re Vive \u00e0 Barcelone ou encore chez Mozilla, de la d\u00e9clinaison VR de Firefox, Google s\u2019int\u00e9resse \u00e0 son tour \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle. Pour ne pas manquer le coche, selon les informations du Wall Street Journal, le g\u00e9ant d\u2019Internet aurait d\u00e9di\u00e9 une \u00e9quipe d\u2019une dizaine de personne \u00e0 l\u2019adaptation d\u2019Android en version r\u00e9alit\u00e9 virtuelle. Comme \u00e0 son habitude, Google distribuera gratuitement cette \u00e9dition aux d\u00e9veloppeurs et aux diff\u00e9rents constructeurs de tablettes, smartphones et objets connect\u00e9s. Le quotidien ajoute que les responsables de cette \u00e9quipe seraient Jeremy Doig et Clay Bavor. Chez Google, ce dernier a d\u00e9j\u00e0 pilot\u00e9 la r\u00e9alisation du Cardboard, un casque de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle constitu\u00e9 de carton. (EP)\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tPour ne pas passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la mont\u00e9e de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, Google aurait d\u00e9di\u00e9 une \u00e9quipe de dix ing\u00e9nieurs pour cr\u00e9er une version sp\u00e9ciale d\u2019Android adapt\u00e9e \u00e0 cette technologi...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Google souhaite s\u2019investir avec Android sur la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/03/realite-virtuelle-android-202x270.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/il-pourrait-etre-possible-de-graver-son-nom-sur-l-apple-watch-39815950.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\nFaire graver son Apple Watch d\u2019un nom ou d\u2019un message personnalis\u00e9, tels une bague ou un bijou sera possible selon un informateur interrog\u00e9 par le site iPhonote. Comme c\u2019est d\u00e9j\u00e0 le cas pour l\u2019iPad et l\u2019iPod touch, c\u2019est lors de la commande de la montre connect\u00e9e sur l\u2019Apple Store qu\u2019il sera possible de faire cette demande. Le message devra tenir sur deux lignes. Selon le site, la gravure pourrait \u00eatre appliqu\u00e9e \u00ab [\u2026] sur le haut, la gauche ou en bas de l\u2019Apple Watch [\u2026]\u00bb. L\u2019informateur a \u00e9galement \u00e9voqu\u00e9 la possibilit\u00e9 d\u2019ajouter ce message sur le dos de la montre. Il faudra certainement attendre quelques temps apr\u00e8s l\u2019arriv\u00e9e de cette Apple Watch en avril avant de voir cette \u00e9ventuelle option arriver. (EP)\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tApple consid\u00e8re son Apple Watch comme un bijou et la firme pourrait proposer \u00e0 son client de faire graver un texte personnel sur le boitier de la montre, comme c\u2019est le cas pour l\u2019iPad ou l\ufffd\ufffd...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Il pourrait \u00eatre possible de graver son nom sur l\u2019Apple Watch", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/03/apple-watch-gravure-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/apple-watch-apple-elimine-tous-les-bracelets-et-montres-connectes-de-ses-stores-39816300.htm", "content": "\r\n\r\nApr\u00e8s avoir ajout\u00e9 une application d\u00e9di\u00e9e \u00e0 sa montre connect\u00e9e sur iOS 8.2, Apple pr\u00e9pare le terrain de son Apple Watch avant sa commercialisation le 10 avril. Ainsi, au niveau des boutiques de la marque, le site Re/code a pu remarquer que l\u2019ensemble des produits qui sont positionn\u00e9s de pr\u00e8s ou de loin sur le m\u00eame terrain que la smartwatch sont retir\u00e9s des rayons des Apple Store. C\u2019est notamment le cas des capteurs de fitness UP Move de Jawbone, mais aussi du partenaire historique d\u2019Apple en mati\u00e8re de monitoring sportif, \u00e0 savoir Nike et son Fuelband. Nuance pour ce dernier, il avait de toute fa\u00e7on d\u00e9cid\u00e9 de jeter l\u2019\u00e9ponge sur le d\u00e9veloppement de ses capteurs d\u2019activit\u00e9 au profit de sa plateforme logicielle Nike+. Enfin, pour confirmer cette d\u00e9cision, interrog\u00e9e par Re/code, la marque Mio a \u00e9galement expliqu\u00e9 qu\u2019Apple lui avait d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 que ses capteurs de fr\u00e9quence cardiaque seraient retir\u00e9s de la vente dans les Apple Store afin de mettre en avant ses propres produits, sans pour autant pr\u00e9ciser qu\u2019il s\u2019agirait de l\u2019Apple Watch. ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tPour faire de la place \u00e0 sa montre connect\u00e9e, Apple fait le m\u00e9nage par le vide dans ses boutiques en retirant de la vente tous les capteurs d\u2019activit\u00e9 de ses concurrents et partenaires.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Apple Watch : Apple \u00e9limine tous les bracelets et montres connect\u00e9s de ses stores", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/03/apple-watch-apple-store-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/samsung-une-smartwatch-ronde-dotee-d-une-puce-exynos-39816482.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\nLa rumeur d\u2019une montre Samsung \u00e0 cadran de forme ronde fait son retour. Attendue pour le MWC 2015, cette smartwatch ne s\u2019est toutefois pas montr\u00e9e et le Cor\u00e9en avait m\u00eame signifi\u00e9 son intention de marquer une pause dans la sortie d\u2019une nouvelle montre connect\u00e9e. Et pourtant, selon les informations de SamMobile, le constructeur travaille bien sur un mod\u00e8le \u00e0 \u00e9cran rond \u00e9quip\u00e9 d\u2019un remontoir permettant de naviguer parmi les fonctions de la montre. D\u2019autres nouveaux d\u00e9tails lui conf\u00e8rent \u00e9galement des capacit\u00e9s de reconnaissance des objets et des images, ainsi que la possibilit\u00e9 de l\u2019utiliser pour r\u00e9aliser des paiements sans contacts avec le syst\u00e8me Samsung Pay. SamMobile relate \u00e9galement les informations provenant d\u2019un site cor\u00e9en. Celui-ci croit savoir que cette montre, connue sous le nom de code Orbis, sera dot\u00e9e d\u2019une puce Exynos 7420. C\u2019est exactement ce processeur que l\u2019on trouve dans les deux smartphones Galaxy S6 et S6 Edge. Il faut dire que ce SoC est relativement \u00e9conome en \u00e9nergie avec sa gravure en 14 nanom\u00e8tres. Il permettrait alors de maintenir la montre du constructeur dans la moyenne haute des montres connect\u00e9es en terme d\u2019autonomie, la puissance en plus. \u00a0A lire aussi :\u00a0 ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa montre \u00e0 cadran de forme ronde de Samsung refait parler d\u2019elle. Elle serait dot\u00e9e de la m\u00eame puce Exynos que celle qui \u00e9quipe les Galaxy S6.\r\n\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Samsung : une smartwatch ronde dot\u00e9e d\u2019une puce Exynos ?", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/03/samsung-montre-orbis-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/carbon-3d-cette-imprimante-3d-terminator-est-jolie-a-voir-mais-n-a-presque-rien-de-nouveau-39816552.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nUne bonne accroche peut vous valoir bonne presse, m\u00eame quand il n'y a pas grand-chose de r\u00e9volutionnaire. Cela fait quelques jours que l'imprimante 3D de Carbon 3D fait le tour du web avec cette r\u00e9f\u00e9rence au film Terminator 2 dans \u00e0 peu pr\u00e8s tous les titres. C'est \u00e0 la start-up que l'on doit la r\u00e9f\u00e9rence puisqu'elle assure que le film de James Cameron l'a inspir\u00e9e. Une tr\u00e8s bonne formule marketing, reprise ensuite par la presse, qui a en plus le m\u00e9rite d'\u00eatre assez r\u00e9aliste.Difficile en effet devant la vid\u00e9o (ci-dessous) de d\u00e9monstration de ne pas penser au fameux T-1000 de Terminator 2 avec cet objet qui sort litt\u00e9ralement d'un bain de liquide. La firme assure avoir invent\u00e9 un nouveau proc\u00e9d\u00e9 d'impression 3D qu'elle a baptis\u00e9 \"CLIP\" pour Continuous Liquid Interface Production. En clair, cela veut dire que l'impression se fait \"en continu\" et non couche par couche, comme c'est le cas habituellement.\u00a0\u00a0Ce qui ne dit pas la firme, c'est que le proc\u00e9d\u00e9 n'a en fait - presque - rien de nouveau. C'est m\u00eame ainsi que l'impression 3D est n\u00e9e comme en t\u00e9moigne le brevet d\u00e9pos\u00e9 par Charles W. Hull, le cofondateur de 3D Systems, en... 1984. Car dans la pratique, Carbon 3D ne fait rien d'autre que de la photo-polym\u00e9risation : il s'agit de durcir un liquide gr\u00e2ce \u00e0 de la lumi\u00e8re, g\u00e9n\u00e9ralement des ultraviolets.\u00a0Le CLIP n'est qu'une variante du proc\u00e9d\u00e9 d\u00e9crit ci-dessus, remis au go\u00fbt du jour. En r\u00e9alit\u00e9, la seule innovation de Carbon 3D r\u00e9side dans le fait que l'impression soit continue, gr\u00e2ce \u00e0 une couche de r\u00e9sine perm\u00e9able \u00e0 l'oxyg\u00e8ne qui emp\u00eache la solidification du mat\u00e9riau. Du coup, la mati\u00e8re n'est pas durcie couche apr\u00e8s couche, mais \"d'une traite\". \u00a0\u00c0 la clef : un gain de temps - entre 25 et 100 fois plus rapide selon la firme - et de qualit\u00e9 puisque l'effet de \"strates\" dispara\u00eet. \u00a0C'est certes une nette am\u00e9lioration pour l'impression 3D et certainement un pas de plus vers de la d\u00e9mocratisation de la technique, mais loin d'\u00eatre la r\u00e9volution pr\u00e9sent\u00e9e. Rappelons \u00e9galement que nous sommes encore devant un prototype qui ne sera commercialis\u00e9 que l'ann\u00e9e prochaine dans le meilleur de cas, et qu'il n'est pas encore question de parler de prix.\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tCoqueluche d'internet depuis quelques jours, la Carbon 3D, une imprimante 3D, inspir\u00e9e de Terminator, est certes tr\u00e8s jolie \u00e0 voir fonctionner mais ne r\u00e9volutionne pas grand-chose. \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Carbon 3D : cette imprimante 3D \"Terminator\" est jolie \u00e0 voir, mais n'a - presque - rien de nouveau", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/03/3d-carbon.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/tag-heuer-va-decliner-sa-carrera-en-smartwatch-39816614.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nMAJ 14h40: Tag Heuer a d\u00e9voil\u00e9 ses projets de montre connect\u00e9e, sans toutefois pr\u00e9senter de pi\u00e8ce m\u00e9canique. Et de m\u00e9canique, il n'en sera pas question pour la premi\u00e8re smartwatch de Tag Heuer qui sera anim\u00e9e par une puce Intel et un c\u0153ur Android Wear qui structure l'essentiel des montres du march\u00e9.Pas de pr\u00e9cision sur la grille tarifaire, la sortie ou m\u00eame l'appellation de cette montre qui pourrait s'int\u00e9grer dans la gamme chrono Carrera. Pas de \"Swiss Made\" non plus mais un \"assembl\u00e9 en suisse\" pour cette montre qui entendrait logiquement se placer sur le haut de gamme de la smartwatch. Il nous faudra attendre la fin d'ann\u00e9e pour en savoir plus sur cette tocante connect\u00e9e.Face \u00e0 la multiplication des smartwatches, les horlogers suisses restent placides et prudents. Ainsi, Breitling avec sa B55 Connected, propose une montre analogique classique dont les r\u00e9glages peuvent \u00eatre pilot\u00e9s \u00e0 partir d\u2019un smartphone. C\u2019est du c\u00f4t\u00e9 de Tag Heuer que la montre connect\u00e9e pourrait bien faire sa r\u00e9volution chez les marques suisses. Ainsi, selon les informations de Reuters, la filiale de LVMH compte d\u00e9voiler une v\u00e9ritable smartwatch de luxe lors de la foire de B\u00e2le de 2015 qui ouvre ses portes Suisse aujourd\u2019hui. C\u2019est d\u2019ailleurs sur ce salon mondial de l\u2019horlogerie que Jean-Claude Biver, le patron de Tag Heuer a soulign\u00e9 \u00e0 Reuters que cette smartwatch donnera \u00e0 son utilisateur la sensation de porter une montre classique. Il faut dire que sur la forme, elle reposera int\u00e9gralement sur la Carrera, l\u2019un des mod\u00e8les phares de la marque. Pour son c\u00f4t\u00e9 connect\u00e9, la montre enfermera une puce Intel, un GPS, des capteurs de pression (altitude), de nombre de pas et de calories. Elle devrait \u00eatre anim\u00e9e par Android Wear. (EP)\u00a0A lire aussi ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tMAJ. Tag Heuer lancera en fin d'ann\u00e9e sa premi\u00e8re v\u00e9ritable smartwatch. Sur la forme, elle reposera sur la Carrera. A l\u2019int\u00e9rieur se trouveront une puce Intel, des capteurs et un c\u0153ur Androi...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Une montre connect\u00e9e de luxe chez Tag Heuer en partenariat avec Google et Intel", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/03/tag-heuer-carrera-smartwatch-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/apple-store-la-manipulation-de-l-apple-watch-possible-seulement-15-minutes-39816666.htm", "content": "\r\nAvant l\u2019arriv\u00e9e le 24 avril de l\u2019Apple Watch dans les boutiques de la marque, la firme \u00e0 la pomme pr\u00e9pare le terrain en y exposant la montre une quinzaine de jours avant, \u00e0 partir du 10 avril. Mais ce n\u2019est pas tout, pour attirer encore plus le chaland, selon les informations de 9to5Mac, Apple joue la carte de la s\u00e9duction en proposant m\u00eame de l\u2019essayer. Mais attention ! Ce test \u00ab montre en main \u00bb ne pourra durer que quinze minutes. Le temps de faire le tour des options de la smartwatch, de pouvoir appr\u00e9cier la qualit\u00e9 de sa fabrication, de la texture des mat\u00e9riaux, etc. En tout chaque Apple Store b\u00e9n\u00e9ficiera de dix postes d\u2019essayage, et de \u00ab Genius \u00bb enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9s \u00e0 cette montre. Pour les mod\u00e8les de prestige, Apple sortira ses meilleurs vendeurs afin de prendre soin d\u2019une client\u00e8le \u00e0 m\u00eame de d\u00e9penser plusieurs dizaines de centaines d\u2019euros dans une Apple Watch luxueuse. Par ailleurs, pour mieux s\u00e9duire de potentiels clients susceptibles d\u2019\u00eatre int\u00e9ress\u00e9s par la montre, mais d\u00e9j\u00e0 \u00e9quip\u00e9s d\u2019un smartphone Android, la marque propose de reprendre leur mobile en \u00e9change de l\u2019achat d\u2019un iPhone. A lire aussi :\u00a0 \u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tL\u2019Apple Watch sera pr\u00e9sent\u00e9es dans les Apple Store \u00e0 partir du 10 avril. Il sera m\u00eame possible de la tester, mais uniquement durant quinze minutes.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Apple Store : la manipulation de l\u2019Apple Watch possible seulement 15 minutes", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/03/apple-watch-15-minutes-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/casque-de-realite-virtuelle-le-vive-htc-devrait-couter-aussi-cher-que-l-oculus-rift-39816686.htm", "content": "\r\nD\u00e9voil\u00e9 en d\u00e9but de mois lors du WMC 2015, le casque de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle (VR) Vive de HTC et du studio de jeux vid\u00e9o Valve (Half-Life, Counter Strike), se pose en concurrent direct de l\u2019Oculus Rift, ou encore de son ersatz Gear VR, de Samsung. Derni\u00e8rement, une interview du responsable marketing des produits connect\u00e9s de HTC vient de r\u00e9v\u00e9ler qu\u2019en termes de tarifs, le Vive sera plac\u00e9 dans la fourchette haute, si l\u2019on prend comme r\u00e9f\u00e9rence le dernier mod\u00e8le de test du casque Oculus Rift qui devrait \u00eatre vendu entre 200 et 400 dollars. Si l\u2019on reste sur cette fourchette de prix, le Vive dispose toutefois d\u2019un atout suppl\u00e9mentaire. Pour un tarif \u00e9quivalent, il int\u00e9grera deux contr\u00f4leurs sp\u00e9cialement adapt\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle afin de manipuler des objets ou utiliser des armes virtuelle. Pour le reste, depuis sa pr\u00e9sentation, peu d\u2019\u00e9l\u00e9ments ont filtr\u00e9s sur les caract\u00e9ristiques de ce casque de VR. On sait qu\u2019il sera capable de d\u00e9livrer une d\u00e9finition de 1200 x 1800 pixels, avec un taux de rafra\u00eechissement de 90 Hz et une vue \u00e0 360\u00b0. Le casque a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u pour \u00eatre suffisamment l\u00e9ger afin d\u2019\u00eatre port\u00e9 sans contraintes sur le visage. Son lancement est pr\u00e9vu pour la fin d'ann\u00e9e 2015, avec une livraison aupr\u00e8s des d\u00e9veloppeurs durant ce printemps. (EP)A lire aussi ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLe casque de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle Vive con\u00e7u par HTC en partenariat avec le studio Valve devrait co\u00fbter relativement cher en se positionnant dans la fourchette haute du tarif suppos\u00e9 de l\u2019Oculu...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Casque de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle : le Vive HTC devrait co\u00fbter aussi cher que l\u2019Oculus Rift", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/03/htc-vive-prix-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/bouygues-telecom-lance-un-reseau-adapte-aux-objets-connectes-39817056.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\nBouygues Telecom lorgne du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019internet des objets. L\u2019op\u00e9rateur vient d\u2019annoncer qu\u2019il compte lancer un r\u00e9seau adapt\u00e9 aux objets connect\u00e9s pour collecter les donn\u00e9es \u00e9manant des compteurs d\u2019eau, d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, ou pour r\u00e9aliser des op\u00e9rations de paiement sans contact via NFC et m\u00eame de la g\u00e9olocalisation. Ce r\u00e9seau va se greffer \u00e0 une partie des 15 000 antennes r\u00e9parties sur l\u2019ensemble du territoire, et sera pourvu d\u2019une technologie LoRa (long Range) reposant sur le bas d\u00e9bit et une faible consommation d\u2019\u00e9nergie, avec des \u00e9changes limit\u00e9s \u00e0 50 octets sur la bande de fr\u00e9quence de 867 \u00e0 870 MHz. Autre avantage : gr\u00e2ce \u00e0 ses capacit\u00e9s bidirectionnelles, il peut fonctionner \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des b\u00e2timents. Cr\u00e9\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise Cycleo, la technologie a \u00e9t\u00e9 depuis reprise par un consortium dont Bouygues Telecom est l\u2019un des acteurs. L\u2019objectif de ce regroupement d\u2019industriels est de parvenir \u00e0 mettre au point un standard de connectivit\u00e9 pour l\u2019ensemble des objets connect\u00e9s. Avant la fin de l\u2019ann\u00e9e 2015, 500 villes devraient ainsi b\u00e9n\u00e9ficier de ce r\u00e9seau sp\u00e9cifique. Avec son r\u00e9seau, Bouygues Telecom vient concurrencer le fran\u00e7ais Sigfox qui est pour le moment un acteur majeur dans le domaine. (EP)\u00a0A lire aussi ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tPour devenir un op\u00e9rateur incontournable des objets connect\u00e9s, Bouygues Telecom va d\u00e9ployer un r\u00e9seau bas d\u00e9bit et de faible consommation adapt\u00e9, sur ses propres antennes de t\u00e9l\u00e9phonie.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Bouygues Telecom lance un r\u00e9seau adapt\u00e9 aux objets connect\u00e9s", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/03/internet-objets-bouygues-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/apple-pourrait-vendre-1-million-d-apple-watch-le-week-end-de-sa-sortie-39817358.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nL\u2019Apple Watch conna\u00eetra-t-elle autant de succ\u00e8s qu\u2019Apple le souhaite? Oui, selon les estimations du cabinet d\u2019analyses Piper Jaffray. Malgr\u00e9 un billet d\u2019entr\u00e9e fix\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s de 400 euros, la marque \u00e0 la pomme pourrait vendre jusqu\u2019\u00e0 1 million de montres connect\u00e9es d\u00e8s le premier week-end de sa sortie (24 avril). Pour \u00e9tablir ce pronostic, l\u2019analyste Gene Munster a consid\u00e9r\u00e9 qu\u2019un pourcent des utilisateurs de l\u2019iPhone devraient craquer pour l\u2019Apple Watch. Il estime que dans un premier temps 300 000 exemplaires de la montre devraient partir \u00e0 l\u2019issue de la premi\u00e8re journ\u00e9e. Ce chiffre correspondrait aux utilisateurs les plus fid\u00e8les et ceux qui ont opt\u00e9 pour les pr\u00e9commandes \u00e0 partir du 10 avril. Par la suite, la pr\u00e9vision des ventes jusqu\u2019\u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e pourrait culminer \u00e0 8 millions d\u2019unit\u00e9s. Toujours selon les estimations de l\u2019analyste, Apple pourrait vendre entre 40 et 50 millions d\u2019exemplaires de sa montre \u00e0 l\u2019horizon 2017, soit 10% des revenus d\u2019Apple pr\u00e9vus pour l\u2019ann\u00e9e en question. A lire aussi :\u00a0\u00a0 ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tSelon un cabinet d\u2019analyse, 1 million d\u2019Apple Watch devraient \u00eatre vendues d\u00e8s le premier week-end de sa commercialisation. En 2015, au total, 8 millions d\u2019unit\u00e9s de la montre connect\u00e9e p...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Apple pourrait vendre 1 million d\u2019Apple Watch le week-end de sa sortie", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/03/apple-watch-ventes-sorties-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/apple-watch-apple-souhaite-eliminer-les-files-d-attentes-devant-ses-boutiques-39817592.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\nC\u2019est un grand classique. A chaque sortie majeure d\u2019un nouvel appareil, les plus grands fans de la marque \u00e0 la pomme sont capables de s\u2019agglutiner durant des heures, quitte \u00e0 camper la veille, devant les Apple Store. L\u2019id\u00e9e de ce rituel : faire partie des tous premiers \u00e0 pouvoir poss\u00e9der le nouvel iPhone, ou iPad apr\u00e8s s\u2019\u00eatre fait d\u00e9lester, non sans consentement, de plusieurs centaines d\u2019euros au passage. Les images de ces sc\u00e8nes peuvent laisser bouche b\u00e9e, mais elles restent syst\u00e9matiques jusqu\u2019\u00e0 maintenant.Question d\u2019image sans doute, avant l\u2019arriv\u00e9e de l\u2019Apple Watch, Apple vient de prendre des mesures afin de limiter le ph\u00e9nom\u00e8ne. Business Insider r\u00e9v\u00e8le en effet que la patronne des ventes vient de communiquer aux boutiques de la marque des instructions pour que les vendeurs dissuadent les clients de faire la queue. La technique : leur montrer qu\u2019il est pr\u00e9f\u00e9rable de passer commande en ligne lors de la sortie d\u2019un nouvel appareil, comme ce sera le cas pour l\u2019Apple Watch. Le choix de produits est plus cons\u00e9quent et surtout les stocks des Apple Store peuvent se maintenir quelques jours apr\u00e8s la rafle du premier jour. (EP)A lire aussi :\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tAvant l\u2019arriv\u00e9e de sa smartwatch, Apple vient de donner des instructions \u00e0 ses Apple Store afin d\u2019\u00e9viter les longues files d\u2019attentes et l\u2019hyst\u00e9rie collective qui sont devenus symptomat...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Apple Watch : Apple souhaite \u00e9liminer les files d\u2019attente devant ses boutiques", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/04/apple-store-file-attente-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/les-google-glass-reviendront-un-jour-en-version-grand-public-39816840.htm", "content": "Apr\u00e8s une fin d\u2019ann\u00e9e sous le signe du d\u00e9clin, puis un retrait de la vente des versions de test en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, les Google Glass font \u00e0 nouveau parler d\u2019elles. Finalement, le projet ne serait pas aussi moribond que suppos\u00e9, puisque lors d\u2019une interview au Wall Street Journal, Eric Schmidt, le patron du g\u00e9ant d\u2019internet vient d\u2019affirmer que les lunettes connect\u00e9es restent un enjeu essentiel pour Google. Il souligne que, comme la voiture autonome, le d\u00e9veloppement des Google Glass prendra des ann\u00e9es pour aboutir \u00e0 un produit vraiment commercialisable, et donc grand public.Il faut dire que Google, n\u2019a jamais vraiment confirm\u00e9 l\u2019arr\u00eat de son projet. Ainsi, lors d\u2019arr\u00eat de la vente des prototypes du programme Glass Explorer en janvier, le projet avait simplement quitt\u00e9 le giron des laboratoires Google X pour \u00eatre pris en charge directement par Tony Fadell, qui a cr\u00e9\u00e9 le thermostat Nest et surtout particip\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9laboration du premier iPod. D\u00e9sormais, son objectif va consister \u00e0 faire de ces lunettes connect\u00e9es un produit vraiment fini pour l\u2019utilisateur final. (EP)A lire aussi ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tNon ! Les Google Glass n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9es. Pour Eric Schmidt, le patron de Google, le projet aboutira vers un produit commercial, mais cela pourrait prendre des ann\u00e9es.\r\n\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Les Google Glass reviendront un jour en version grand public", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/03/google-glass-retout-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/selon-tim-cook-l-apple-watch-est-bonne-pour-la-sante-39814588.htm", "content": "\r\nIntervenant lors de la conf\u00e9rence Goldman Sachs Technology and Internet qui se tenait mardi soir \u00e0 San Francisco (USA), Tim Cook, le patron d\u2019Apple s\u2019est longuement exprim\u00e9 au sujet de l\u2019Apple Watch. Pr\u00e9vue pour \u00eatre commercialis\u00e9e \u00e0 partir du mois d\u2019avril, selon lui, la smartwatch devrait bousculer l\u2019univers des montres connect\u00e9es, comme ce fut le cas pour les baladeurs MP3 avec l\u2019arriv\u00e9e de l\u2019iPod et celui des smartphones avec l\u2019iPhone.\u00a0En faisant le tour des fonctions de cette montre, il s\u2019est \u00e9tendu sur celles qui concernent le capteur d\u2019activit\u00e9 physique. Ainsi, le patron d\u2019Apple a expliqu\u00e9 que si les cadres de la firme se mettent tous \u00e0 sauter en l\u2019air en m\u00eame temps lors des meetings, c\u2019est parce qu\u2019ils portent l\u2019Apple Watch et qu\u2019elle les incite \u00e0 se lever.En expliquant que \u00ab beaucoup de m\u00e9decins consid\u00e8rent que le fait de rester assis est le nouveau cancer \u00bb, le patron d\u2019Apple a insist\u00e9 sur le fait que l\u2019Apple Watch incite \u00e0 faire plus d\u2019activit\u00e9 physique et \u00e0 \u00eatre en meilleure forme. Ainsi, comme exemple pratique, la montre peut pr\u00e9venir son porteur en vibrant si elle d\u00e9tecte qu\u2019il est assis depuis plus de 50 minutes, afin de le pousser \u00e0 se lever et bouger. (EP)\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tTim Cook vantait les m\u00e9rites de l\u2019Apple Watch sur l\u2019activit\u00e9 physique lors d\u2019une conf\u00e9rence organis\u00e9e par Goldman Sachs. Il a longuement insist\u00e9 sur sa capacit\u00e9 \u00e0 inciter son porteur \ufffd...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Selon Tim Cook, l\u2019Apple Watch est bonne pour la sant\u00e9", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/02/apple-watch-exercice-physique-270.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/lg-watch-urbane-une-g-watch-r-le-raffinement-en-plus-39814752.htm", "content": "\r\n\r\nLG vient de d\u00e9voiler sa LG Watch Urbane. Reprenant les attributs de la G Watch R avec son cadran P-OLED rond d\u00e9livrant une densit\u00e9 d\u2019affichage de 245 points par pouce, la montre connect\u00e9e enferme \u00e9galement la m\u00eame puce Qualcomm Snapdragon S400 et ses 512 Mo de m\u00e9moire vive. L\u2019ensemble est anim\u00e9 par Android Wear.La grande diff\u00e9rence, c\u2019est que le bo\u00eetier de la Watch Urbane est totalement constitu\u00e9 de m\u00e9tal pour lui conf\u00e9rer un c\u00f4t\u00e9 luxueux. Elle se d\u00e9cline en deux teintes, gris argent et dor\u00e9 et dispose d\u2019un bracelet en cuir. Enfin, tout comme la G Watch R, cette d\u00e9clinaison raffin\u00e9e est r\u00e9sistante \u00e0 l\u2019eau. Pour le moment le constructeur n\u2019a pas indiqu\u00e9 la date de commercialisation, ni le prix de sa montre connect\u00e9e. On devrait toutefois en savoir plus lors du Mobile World Congress au d\u00e9but du mois prochain. (EP)A lire aussi : ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa montre G Watch R de LG revient avec une version de luxe baptis\u00e9e Watch Urbane, disposant d\u2019un boitier enti\u00e8rement constitu\u00e9 de m\u00e9tal et d\u2019un bracelet de cuir. En revanche la montre n\u2019\ufffd...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "LG Watch Urbane : une G Watch R, le raffinement en plus", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/02/lg-g-watch-urbane-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/les-sony-smarteyeglass-disponibles-a-la-pre-comande-39814852.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nAlors que Google a enterr\u00e9 ses Google Glass dans la forme que l'on conna\u00eet, Sony a investi le secteur des lunettes connect\u00e9es \u00e0 r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec ses SmartEyeglass. Un concept dont le constructeur japonais a d\u00e9voil\u00e9 une d\u00e9clinaison peu avant le CES 2015 et pr\u00e9sent\u00e9 lors du salon. Cette d\u00e9clinaison nomm\u00e9e Attach transforme les SmartEyeglass en module adaptable a toute sorte de lunettes \"classiques\". En attendant l'arriv\u00e9e de cette version, Sony annonce le lancement des SmartEyeglass sous la forme d'une \u00e9dition pour d\u00e9veloppeur : la SmartEyeglass Developper Edition.Une commercialisation pr\u00e9vue pour le 10 mars 2015 au Japon aux Etats-Unis, au Royaume-Uni et en Allemagne. Dans ces deux derniers pays, les SamrtEyeglass Developper Edition sont d\u00e9j\u00e0 disponibles \u00e0 la pr\u00e9commande. Sony pr\u00e9cise que ses lunettes connect\u00e9es seront aussi accessibles aux professionnels en France, Italie, Espagne, Belgique, Pays-Bas et Su\u00e8de \u00e0 la m\u00eame date. Pour la vente, Sony met en place une page Web d\u00e9di\u00e9e de son site \"Sony Developper World\".Pour un prix de 100 000 yens, 840 dollars, 520 livres ou 670 euros, le pack des SmartEyeglass comprend la paire de lunettes avec ses capteurs et un contr\u00f4leur filaire d\u00e9port\u00e9.La mise \u00e0 disposition des SamrtEyeglass Developper Edition s'accompagne du lancement officiel d'un kit de d\u00e9veloppement SDK (Software Development Kit), version finalis\u00e9e de la preview lanc\u00e9e en septembre 2014.L'objectif affich\u00e9 par Sony : acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9veloppement de ses lunettes et des applications afin de parvenir \u00e0 une commercialisation globale pour le grand public et les professionnels \u00e0 l'horizon 2016.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLes lunettes connect\u00e9es Sony SmartEyeglass arriveront dans une Developper Edition le 10 mars. Elle sont d'ores et d\u00e9j\u00e0 en pr\u00e9commande dans certains pays \u00e0 travers le monde.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Les Sony SmartEyeglass disponibles en pr\u00e9commande", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/02/sony-smarteyeglass-270x203.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/asus-planche-sur-une-smartwatch-sans-android-wear-pour-prolonger-son-autonomie-39814874.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nApr\u00e8s avoir commercialis\u00e9 sa ZenWatch \u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, Asus vient de confirmer qu\u2019il planche sur un nouveau mod\u00e8le de montre connect\u00e9e. Le constructeur a l\u2019ambition de cr\u00e9er une smartwatch dont l\u2019autonomie s\u2019\u00e9l\u00e8verait \u00e0 sept jours, contrairement aux mod\u00e8les actuels dont l\u2019endurance est limit\u00e9e \u00e0 seulement une journ\u00e9e d\u2019utilisation. Pour y parvenir, Jerry Shen , le patron d\u2019Asus a expliqu\u00e9 que cette montre serait d\u00e9nu\u00e9e d\u2019Android Wear et qu\u2019elle serait anim\u00e9e par une nouvelle puce MediaTek en cours de d\u00e9veloppement. Il ne devrait donc pas s\u2019agir de ces montres \u00e0 quartz offrant une autonomie \u00e9tendue avec un syst\u00e8me d\u2019affichage de notification rudimentaire, comme la Cogito Classic, ou la MB Chronowing de HP. Asus n\u2019abandonnera pas pour autant Android Wear, puisqu\u2019il a \u00e9galement annonc\u00e9 l\u2019arriv\u00e9e d\u2019un autre mod\u00e8le pour remplacer la ZenWatch. Dans tous les cas, ces nouvelles montres connect\u00e9es devraient arriver sur le march\u00e9 lors du troisi\u00e8me trimestre de cette ann\u00e9e. (EP)A lire aussi :\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tAsus vient d\u2019annoncer qu\u2019il compte lancer une nouvelle montre connect\u00e9e d\u00e9nu\u00e9e d\u2019Android Wear et dot\u00e9e d\u2019un nouveau type de processeur. Elle est pr\u00e9vue pour disposer d\u2019une autonomie ...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Asus planche sur une smartwatch sans Android Wear pour prolonger son autonomie", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/02/asus-montre-connectee-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/apple-watch-5-a-6-millions-d-unites-pour-la-sortie-de-la-premiere-version-avec-quelques-fonctions-de-sante-en-moins-39814924.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nSelon les sources du Wall Street Journal, Apple aurait pass\u00e9 une commande pour une production de 5 \u00e0 6 millions d\u2019unit\u00e9s pour ses trois mod\u00e8les d\u2019Apple Watch. Celle-ci a d\u00e9but\u00e9e d\u00e8s janvier pour que la livraison soit op\u00e9rationnelle pour la commercialisation de la montre connect\u00e9e durant le mois d\u2019avril. La moiti\u00e9 de la production concerne le mod\u00e8le d\u00e9di\u00e9 aux activit\u00e9s sportives qui sera vendu 349 dollars. La version en acier inoxydable occuperait, quant \u00e0 elle, le tiers du volume de production total et le reste serait consacr\u00e9 au mod\u00e8le de luxe en or de la smartwatch. Le tarif de cette derni\u00e8re devrait d\u00e9passer le prix du plus cher des Mac Pro. Autrement dit, au-del\u00e0 des 4 000 dollars !Au cours du d\u00e9veloppement de l'Apple Watch, la soci\u00e9t\u00e9 a \u00e9tudi\u00e9 un large \u00e9ventail de fonctionnalit\u00e9s avanc\u00e9es autour de la sant\u00e9 avant de revoir ses ambitions \u00e0 la baisse. Les capteurs pour mesurer la pression sanguine ou le taux de glucose ont notamment \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9s par Apple, pour des raisons de fiabilit\u00e9. De fait, lors de l'annonce de l'Apple Watch, Apple n'a communiqu\u00e9 que sur la pr\u00e9sence d'un cardiofrequencemetre et d'un acc\u00e9l\u00e9rom\u00e8tre.(EP)A lire aussi : \r\n\r\n\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tL\u2019Apple Watch sera produite entre 5 et 6 millions d\u2019unit\u00e9s pour sa sortie en avril. Le mod\u00e8le d\u00e9di\u00e9 aux activit\u00e9s sportives sera largement repr\u00e9sent\u00e9. Au cours du d\u00e9veloppement la montr...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Apple Watch : 5 \u00e0 6 millions d\u2019unit\u00e9s pour la sortie de la premi\u00e8re version avec quelques fonctions de sant\u00e9 en moins", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/02/apple-watch-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/bientot-des-lunettes-de-realite-virtuelle-basees-sur-l-iphone-signees-apple-39814940.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nApple pourrait-il cr\u00e9er son propre casque de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e ? Si ce n\u2019est pas le cas, il y a fortement pens\u00e9. En effet, le site Patently Apple nous apprend que la marque est arm\u00e9e de plusieurs brevets li\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle (VR). L\u2019un d\u2019eux, accord\u00e9 derni\u00e8rement, est m\u00eame tr\u00e8s proche des casques ou lunettes de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e ou virtuelle propos\u00e9s par Google ou Samsung.D\u00e9pos\u00e9 d\u00e8s 2008,\u00a0 il d\u00e9crit un casque associ\u00e9 \u00e0 un iPhone ou un iPod en guise d\u2019afficheur pour d\u00e9livrer des contenus vid\u00e9o ou audio en immersion. L\u2019accessoire ressemble \u00e0 s\u2019y m\u00e9prendre au Samsung Gear VR qui est associ\u00e9 au Galaxy Note 4 en guise d\u2019\u00e9cran.\u00a0 Le brevet d\u2019Apple va un peu plus loin en permettant \u00e0 l\u2019utilisateur de conserver les pieds sur terre, puisqu\u2019il ajoute un module gr\u00e2ce auquel il est possible de garder un \u0153il dans le monde r\u00e9el. A lire aussi :\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tApple dispose d\u2019un brevet d\u00e9crivant un appareil faisant fortement penser au casque de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e que Samsung a mis au point avec Oculus VR.\r\n\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Bient\u00f4t des lunettes de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle bas\u00e9es sur l\u2019iPhone sign\u00e9es Apple ?", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/02/apple-lunettes-connectees-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/la-montre-pebble-permet-desormais-de-repondre-aux-sms-39814964.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nEn mati\u00e8re de montres connect\u00e9es, les annonces, informations et rumeurs d\u00e9ferlent avant l\u2019ouverture le mois prochain, du Mobile World Congress \u00e0 Barcelone (Espagne). Aujourd\u2019hui, c\u2019est Pebble, l\u2019un des pr\u00e9curseurs du march\u00e9, qui d\u00e9ploie une mise \u00e0 jour (2.9) pour sa smartwatch \u00e0 \u00e9cran e-ink, ainsi que pour son application (3.0). Disponible depuis d\u00e9cembre en version b\u00eata pour quelques utilisateurs, elle ajoute \u00e0 la montre connect\u00e9e le support des notifications d'Android que l'on ne trouvait autrefois que sur les produits Android Wear, Sans r\u00e9cup\u00e9rer toutes les fonctions du syst\u00e8me de Google, notamment Google Now, elle va tout de m\u00eame pouvoir s'aligner en partie sur ce que proposent des smartwatch comme la G Watch ou la Moto 360.\u00a0L'int\u00e9r\u00eat principal de cette mise \u00e0 jour est la possibilit\u00e9 de r\u00e9pondre aux SMS directement depuis la montre. Pas de question de taper du texte, mais le constructeur a int\u00e9gr\u00e9 la possibilit\u00e9 de d\u00e9finir des phrases cl\u00e9 en main, pr\u00eates \u00e0 l\u2019usage qu'il suffira de s\u00e9lectionner pour envoyer la r\u00e9ponse. Voil\u00e0 de quoi donner un nouveau souffle \u00e0 la smartwatch \u00e0 qui il manquait justement ce genre de fonctions. (EP)", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa montre connect\u00e9e Pebble vient de recevoir une mise \u00e0 jour, lui permettant de g\u00e9rer les notifications des applications et d\u2019y r\u00e9pondre directement via la smartwatch.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "La montre Pebble permet d\u00e9sormais de r\u00e9pondre aux SMS", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/02/pebble-notification-android-wear-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/pebble-annonces-a-prevoir-le-24-fevrier-sans-doute-un-nouveau-modele-39815088.htm", "content": "Depuis sa sortie en janvier 2013, la montre Pebble n'a pas \u00e9volu\u00e9 du point du vu de hardware \u00e0 proprement, la version \"Steel\" ne proposant que des nouveaut\u00e9s d'ordre cosm\u00e9tiques. Le software a en revanche bien \u00e9volu\u00e9, on l'a d'ailleurs vu tr\u00e8s r\u00e9cemment avec la prise en charge des notifications Android Wear.\u00a0Nous aurons sans doute bient\u00f4t droit \u00e0 un v\u00e9ritable nouveau mod\u00e8le. La marque a mis en ligne sur son site un compte \u00e0 rebours \u00a0qui prendra fin le 24 f\u00e9vrier. Pas beaucoup plus d'informations, puisque l'illustration est loin d'\u00eatre explicite. 9to5 Mac a toutefois eu vent de quelques informations de la part de diverses sources. Il s'agirait d'une mise \u00e0 jour majeure pour la montre.\u00a0L'\u00e9cran gagnerait l\u00e9g\u00e8rement en taille et passerait \u00e9galement \u00e0 la couleur, mais toujours avec de l'encre \u00e9lectronique pour conserver l'autonomie qui a fait le succ\u00e8s de la montre. Globalement la smartwatch serait \u00e9galement affin\u00e9e par rapport au mod\u00e8le actuel. \u00a0Toujours pas d'\u00e9cran tactile \u00e0 l'horizon, ni de cardio-fr\u00e9quencem\u00e8tre. Les ressources limit\u00e9es de la firme ne lui permettraient pas de d\u00e9velopper ce genre de choses \u00e0 l'heure actuelle. Pebble travaillerait toutefois sur de nouveaux bracelets \"intelligents\", int\u00e9grant divers capteurs et permettant donc d'ajouter des fonctions, li\u00e9es \u00e0 la remise en forme, \u00e0 la montre. Ces derniers seraient toujours en d\u00e9veloppement et ne seraient donc pas pr\u00e9sent\u00e9s la semaine prochaine.\u00a0On trouverait par ailleurs, un micro afin d'interagir avec la montre par la voix, la chose serait permise par le moteur de Nuance, qui se cache derri\u00e8re Siri. Le logiciel serait \u00e9galement revu en profondeur pour l'occasion, mieux adapt\u00e9 aux nouvelles fonctionnalit\u00e9s. Le tarif du nouveau mod\u00e8le devrait \u00eatre identique \u00e0 celui de la Pebble Steel.\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tIl y a aura bient\u00f4t du nouveau pour la montre connect\u00e9e Pebble. La firme \u00e9ponyme a mis en place un compte \u00e0 rebours qui prendra fin le 24 f\u00e9vrier. \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Pebble : annonces \u00e0 pr\u00e9voir le 24 f\u00e9vrier, sans doute un nouveau mod\u00e8le", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/02/pebble-notification-android-wear-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/pebble-pourrait-devoiler-une-nouvelle-smartwatch-dotee-d-un-ecran-en-couleur-39815226.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nAujourd\u2019hui est un grand jour pour Pebble. Ce pionnier des smartwatches va sans doute pr\u00e9senter dans les prochaines heures une nouvelle montre connect\u00e9e. En attendant, les rumeurs se multiplient autour de celle-ci. L\u2019une des plus insistantes sugg\u00e8re qu\u2019elle pourrait \u00eatre dot\u00e9e d\u2019un \u00e9cran constitu\u00e9 d\u2019E-Ink en couleur. Et justement, le site 9to5mac vient de publier un article illustr\u00e9 par une photo de cette suppos\u00e9e montre, avec un \u00e9cran affichant du jaune, du noir et du blanc. Celle-ci \u00e9tait pr\u00e9sente sur le site du constructeur, avant qu\u2019il ne la remplace par un visuel du mod\u00e8le actuellement commercialis\u00e9. La montre appara\u00eet affin\u00e9e et plus large que les mod\u00e8les pr\u00e9c\u00e9dents. Pour ce qui est du nombre de couleurs de son \u00e9cran constitu\u00e9 d\u2019encre \u00e9lectronique, le site n\u2019en sait pas vraiment plus. La smartwatch int\u00e9grerait \u00e9galement un micro pour pouvoir la piloter de fa\u00e7on vocale. En revanche, son \u00e9cran ne serait toujours pas tactile. A lire aussi :\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tPebble devrait pr\u00e9senter un nouveau produit dans l\u2019apr\u00e8s-midi. En attendant, des fuites d\u00e9crivent un nouveau mod\u00e8le de montre connect\u00e9e. Cette Pebble serait plus grande, plus fine et de surc...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Pebble pourrait d\u00e9voiler une nouvelle smartwatch dot\u00e9e d\u2019un \u00e9cran en couleur", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/02/pebble-couleur-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/le-microsoft-band-beneficie-d-une-premiere-grosse-mise-a-jour-39815270.htm", "content": "\r\nLe bracelet connect\u00e9 Microsoft Band vient tout juste de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une grosse mise \u00e0 jour de son firmware. Elle lui ajoute plusieurs nouvelles fonctions, et notamment un mode cyclisme qui\u00a0 permet de suivre de fa\u00e7on pr\u00e9cise la cadence de p\u00e9dalage. Le bracelet s\u2019enrichit \u00e9galement d\u2019un clavier virtuel. Il permet de d\u00e9panner l\u2019utilisateur qui ne souhaite pas sortir son smartphone pour r\u00e9pondre succinctement \u00e0 un message.\u00a0 En plus de cette mise \u00e0 jour, Microsoft vient d\u2019ouvrir un portail web baptis\u00e9 Microsoft Health. Il permet \u00e0 l\u2019utilisateur de suivre l\u2019\u00e9volution de ses activit\u00e9s. En plus de cela, des assistants en ligne \u00e9grainent des conseils pour am\u00e9liorer les performances sportives du porteur du bracelet. Enfin, Microsoft ouvre son kit de d\u00e9veloppement (SDK) \u00e0 tout un chacun, avec comme objectif de donner un coup d\u2019acc\u00e9l\u00e9rateur \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019applications pour ce bracelet. Pour le moment, ce SDK ne supporte qu\u2019Android et Windows Phone. Sa version pour iOS arrivera plus tard. (EP)A lire aussi\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tMicrosoft vient de mettre \u00e0 jour son bracelet connect\u00e9 Microsoft Band. Il dispose d\u2019une nouvelle fonction d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la pratique du v\u00e9lo et d\u2019un clavier virtuel pour r\u00e9pondre aux messages.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Le Microsoft Band b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une premi\u00e8re grosse mise \u00e0 jour", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/02/microsoft-band-mise-a-jour-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/mwc-avec-vive-htc-et-valve-se-lancent-dans-la-realite-virtuelle-39815532.htm", "content": "\r\n\r\nEn v\u00e9rit\u00e9, la grosse annonce d'HTC au MWC n'\u00e9tait pas le One M9 mais le\u00a0Vive, un casque de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle \r\ncon\u00e7u en partenariat avec Valve, le c\u00e9l\u00e8bre de studio de jeux vid\u00e9o, \u00e0 qui l'on \r\ndoit notamment Half-Life, Counter Strike, et la plateforme Steam. Un tr\u00e8s beau \r\npartenaire qui va lui permettre de concurrencer directement Samsung et son Gear \r\nVR con\u00e7u quant \u00e0 lui avec Oculus.\u00a0On \r\nsait pour le moment tr\u00e8s peu de choses de l'objet. La marque n'a pr\u00e9cis\u00e9 qu'un \r\ntaux de rafra\u00eechissement de 90 Hz et une vue \u00e0 360\u00b0 et deux \u00e9cran de 1200 x 1080. La firme taiwanaise a \r\n\u00e9galement expliqu\u00e9 qu'un effort avait \u00e9t\u00e9 fait sur le poids de l'objet pour \r\nqu'il se fasse facilement oublier. HTC a \u00e9galement pr\u00e9vu un contr\u00f4leur \r\nsp\u00e9cialement adapt\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle afin de manipuler des objets ou \r\nutiliser des armes virtuelles.\u00a0Valve \r\noblige, l'accent est mis sur les possibilit\u00e9s vid\u00e9oludiques, mais HBO (qui \r\ndiffuse et produit la s\u00e9rie Game of Thrones) sera \u00e9galement de la partie pour \r\nproposer des contenus adapt\u00e9s au casque, on pense \u00e9videmment \u00e0 sa c\u00e9l\u00e8bre s\u00e9rie \r\nconvertie en 3D. Peter Chou, le patron d'HTC a \u00e9galement \u00e9voqu\u00e9 des visites de mus\u00e9es, \r\nainsi que la possibilit\u00e9 d'assister \u00e0 des concerts.\r\n\r\n\r\nLe \r\nlancement commercial est pr\u00e9vu en fin d'ann\u00e9e 2015, mais la marque a assur\u00e9 le \r\nmettre entre les mains des d\u00e9veloppeurs d\u00e8s le printemps. Nous en saurons sans \r\ndoute plus lors de la Game Developers Conf\u00e9rence qui aura lieu la semaine \r\nprochaine. Il n'est \u00e9videmment pas question de prix pour le moment.\u00a0\u00a0A lire aussi : \r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tApr\u00e8s le M9 HTC nous r\u00e9servait une surprise au MWC : la marque annonce le Vive, une casque de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle r\u00e9alis\u00e9 en partenariat avec Valve. \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "MWC : avec Vive, HTC et Valve se lancent dans la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle ", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/03/htc-vive-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/moto-maker-la-moto-360-sera-personnalisable-a-partir-de-mars-39815458.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nAlors qu\u2019il est d\u00e9j\u00e0 possible de personnaliser le smartphone Moto X via le service en ligne Moto Maker du constructeur, Motorola compte d\u00e9sormais appliquer la m\u00eame recette pour la Moto 360. Interrog\u00e9 par CNET.com, un porte-parole de la firme a m\u00eame confirm\u00e9 l\u2019arriv\u00e9e de cette possibilit\u00e9 \u00e0 partir du mois de mars.\u00a0Concr\u00e8tement, il ne sera pas possible d\u2019aller aussi loin dans la personnalisation de la montre connect\u00e9e que pour le Moto X. Pour d\u00e9buter, le Moto Maker permettra de choisir une teinte de bo\u00eetier parmi trois propos\u00e9es (noir, argent\u00e9, champagne) et un des huit types de bracelets disponibles en cuir ou m\u00e9tal. Au niveau logiciel, la personnalisation sera limit\u00e9e au choix d\u2019un cadran en particulier sur onze mod\u00e8les accessibles. Contrairement au Moto X, pour lequel le Moto Maker a mis du temps \u00e0 sortir des \u00c9tats-Unis, la Moto 360 pourra en b\u00e9n\u00e9ficier aussit\u00f4t au Royaume-Uni, en France, en Allemagne et au Mexique. A lire aussi :\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLe Moto Maker va ouvrir ses portes \u00e0 la Moto 360 \u00e0 partir du mois prochain. Les possibilit\u00e9s de personnalisation de la montre connect\u00e9e seront limit\u00e9es dans un premier temps.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Moto Maker : la Moto 360 sera personnalisable \u00e0 partir de mars", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/02/moto-360-moto-maker-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/swatch-presente-la-touch-zero-one-une-smartwatch-reservee-aux-volleyeurs-39815600.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nVoici la toute premi\u00e8re smartwatch de l\u2019horloger Swatch. Avec son imposant boitier jaune et son \u00e9pais bracelet color\u00e9 en tissus, la Touch Zero One, est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la pratique sportive, mais pas \u00e0 n\u2019importe laquelle. Le fabricant a choisi une activit\u00e9 de niche, puisque cette montre est r\u00e9serv\u00e9e aux volleyeurs et au volley de plage. Il s\u2019agirait toutefois d\u2019une premi\u00e8re \u00e9tape pour la marque qui compte dans l\u2019avenir cr\u00e9er un mod\u00e8le plus polyvalent. En attendant, les capteurs de la Touch Zero One peuvent relever le nombre de pas et de sauts r\u00e9alis\u00e9s, ainsi que les mouvements de bras, et le nombre de fois que les volleyeurs se tapent dans les mains. Il est possible de piloter la montre \u00e0 partir de son cadran tactile. C\u2019est une application baptis\u00e9e Touch Zero App, pour iOS et Android qui vient mettre en forme les donn\u00e9es recueillies et \u00e9tablir un classement de tous les porteurs de la Touch Zero One. La montre connect\u00e9e sera commercialis\u00e9e \u00e0 partir de l\u2019\u00e9t\u00e9 prochain au tarif de 149 francs suisses, soit environ 140 euros. (EP)\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tL\u2019horloger Swatch d\u00e9voile sa premi\u00e8re montre connect\u00e9e avec la Touch Zero One. Exclusivement d\u00e9di\u00e9e aux volleyeurs, ses capteurs viennent relever les gestes sp\u00e9cifiques de cette discipline.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Swatch pr\u00e9sente la Touch Zero One, une smartwatch r\u00e9serv\u00e9e aux volleyeurs", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/03/swatch-touch-zero-one-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/huawei-watch-on-a-une-vision-sur-les-objets-connectes-39815608.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nIl y avait du monde chez Huawei ce dimanche 1 mars en pr\u00e9ambule du Mobile World Congress. La raison de cette excitation, un r\u00e9el engouement autour de la premi\u00e8re montre connect\u00e9e du fabricant chinois sobrement baptis\u00e9e Huawei Watch. Alors que le segment de la tocante connect\u00e9e peine a d\u00e9coller, s\u2019agit il d\u2019une \u00e9ni\u00e8me montre connect\u00e9e Android Wear ? Rencontre avec Vincent Vantilcke, directeur marketing de Huawei France. CNET : Le march\u00e9 de la montre connect\u00e9e est d\u00e9j\u00e0 satur\u00e9 en r\u00e9f\u00e9rences, comment la Watch peut elle se diff\u00e9rencier d\u2019une Moto, LG , Sony ou Samsung ? Vincent Vantilcke : Nous avons con\u00e7u notre Watch comme un bijou, un bel objet pour une cible masculine. On reprend les codes esth\u00e9tiques et la logique de l\u2019horlogerie conventionnelle, un bo\u00eetier en acier 316 L, un diam\u00e8tre adapt\u00e9 42 mm, la possibilit\u00e9 de changer son bracelet avec des strap en cuir, nato, acier, notre Watch, c\u2019est une montre ! Nous nous pla\u00e7ons sous l\u2019angle de l\u2019innovation, nous sommes l\u2019inventeur de la cl\u00e9 3G, nous investissons 10% du chiffre d\u2019affaires dans la R&amp;D, nous sommes le 1er acteur du mobile en terme de d\u00e9p\u00f4ts de brevets. CNET : Du tracking d\u2019activit\u00e9, une structure Android Wear, la Watch ne se distingue gu\u00e8re des ses concurrents en termes de fonctionnalit\u00e9s. Notre montre int\u00e8gre ce qu\u2019il se fait de mieux actuellement c\u00f4t\u00e9 \u00e9cran (ndlr : 1,4 pouces AMOLED 286 ppi), capteurs et nous voulons nous distinguer par la fabrication, le design, il s\u2019agit d\u2019une montre premium. CNET : Lors de la conf\u00e9rence, nous n\u2019avons pas eu d\u2019indication sur la grille tarifaire et une vague disponibilit\u00e9 pour le milieu de l\u2019ann\u00e9e. Nous souhaitons sortir la Watch courant Q3,\u00a0 id\u00e9alement pour la rentr\u00e9e de septembre voire avant. D\u2019ici l\u00e0, nous aurons l\u2019occasion d\u2019affiner la grille tarifiaire, mais nous sommes bien sur du premium (Ndlr, la fourchette pourrait s\u2019\u00e9tablir autours de 250 / 300 euros) CNET : Quels sont les ambitions de Huawei sur l\u2019IoT ? On a une vision sur les objets connect\u00e9s. La montre doit ressembler \u00e0 une montre, un bijou masculin qui am\u00e9liore le quotidien du consommateur. Nous avons la m\u00eame logique d\u2019anticiper les besoins et les attentes avec le Talkband B2 (tracker d\u2019activit\u00e9 et oreillette blutooth) ou le Talkband N1 qui s\u2019adresse au joggeur avec des \u00e9couteurs /baladeur MP3 et suivi d\u2019activit\u00e9. CNET : Sur le march\u00e9 francais, Huawei est encore discret, la marque pr\u00e9sente un deficit de notorit\u00e9 quel est votre part de march\u00e9 dans l\u2019hexagone ? Nous avions 1% de part de march\u00e9 en 2013 et nous sommes pass\u00e9 \u00e0 2,5% fin 2014. La croissance va suivre nos ambitions et nos investissements en France. Nous avons un projet de marque, plus que de la notori\u00e9t\u00e9, nous voulons acc\u00e9l\u00e9rer la recommandation, on veut communiquer en 2.0, avec du digital, de l\u2019engagement utilisateur avec par exemple les Huawei Battle avec notre partenaire, le Paris Saint Germain.A lire aussi : \u00a0\u00a0\u00a0 \r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tD\u00e9sormais 3e fabricant mondial sur le smartphone, le chinois Huawei compte bien investir largement sur sur le march\u00e9 fran\u00e7ais et montre de belles ambitions sur le segment des objets connect\u00e9s. ...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Huawei Watch : \u00ab On a une vision sur les objets connect\u00e9s \u00bb ", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/03/huawei-watch-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/le-service-de-cartographie-here-de-nokia-bientot-present-dans-les-lunettes-connectees-m100-de-vuzix-39812631.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nC\u2019est une p\u00e9riode de grandes man\u0153uvres pour le sp\u00e9cialiste des objets connect\u00e9s Vuzix. Apr\u00e8s avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 derni\u00e8rement d\u2019un soutien d\u2019Intel \u00e0 hauteur de 25 millions de dollars, le constructeur annonce qu\u2019il vient de signer un partenariat avec Nokia. Cet accord vise \u00e0 int\u00e9grer le service de cartographie Here aux lunettes connect\u00e9es M100 de la marque. Anim\u00e9es par Android, elles devraient exploiter les capacit\u00e9s de navigation de fa\u00e7on connect\u00e9es et hors ligne du service.Contrairement \u00e0 l\u2019accessoire SmartEyeGlass Attach de Sony qui se destine au grand public, les M100 visent une cible essentiellement constitu\u00e9s de professionnels. C\u2019est pourquoi, en plus de ses fonctions de navigation habituelles, Here devrait pouvoir recevoir des informations g\u00e9olocalis\u00e9es provenant de balises Bluetooth afin de pouvoir guider leur porteur \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de locaux, par exemple. (EP)\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLe constructeur Vuzix va int\u00e9grer le service de cartographie Here de Nokia \u00e0 ses lunettes connect\u00e9es M100. Cet accessoire se destine essentiellement \u00e0 un public de professionnels.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Le service de cartographie Here de Nokia bient\u00f4t pr\u00e9sent dans les lunettes connect\u00e9es M100 de Vuzix", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/01/vuzix-m100-nokia-here-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/la-traduction-en-temps-reel-arrivera-bientot-chez-google-39812701.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nAndroid Police avait d\u00e9j\u00e0 senti le coup venir il y a quelques semaine : le New York Times, qui s'est entretenu avec Google enfonce le clou : Google Translate va bient\u00f4t \u00eatre mis \u00e0 jour pour proposer de la traduction \"en direct\" aux utilisateurs.\u00a0Actuellement, l'application est d\u00e9j\u00e0 capable de reconna\u00eetre la langue parl\u00e9e pour la traduire, mais la chose serait assez largement am\u00e9lior\u00e9e notamment pour r\u00e9duire le temps de latence. Pour faire simple, il sera d\u00e9sormais possible de \"sous-titrer\" son interlocuteur au fur et \u00e0 mesure qu'il parle sans avoir besoin d'attendre de longues secondes pour comprendre ce qu'on vient de nous dire.Nous resterions en revanche toujours sur du texte, contrairement au Skype Translator capable de synth\u00e9tiser une voix traduite entre l'Anglais et l'Espagnol pour entretenir une v\u00e9ritable une conversation via le logiciel. La chose n'est pas encore parfaite, elle n\u00e9cessite en plus un casque et il faut marquer des pauses pour que cela fonctionne correctement, la vid\u00e9o promotionnelle ci-apr\u00e8s laisse tout de m\u00eame assez r\u00eaveur.L\u00e0 encore, comme Android Police l'avait pr\u00e9vu, Google a par ailleurs confi\u00e9 au New York Times l'arriv\u00e9e de la traduction des signes et autres textes \u00e9crits en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec la mise \u00e0 jour. La barri\u00e8re de la langue tend de plus en plus \u00e0 \u00eatre lev\u00e9e par la technologie.\u00a0\r\n\r\nA lire aussi :", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tL'application Google Translate est en passe de devenir capable de traduire en direct la voix de son interlocuteur afin de le \"sous-titrer\". \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "La traduction \"en temps r\u00e9el\" arrivera bient\u00f4t chez Google", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2014/12/google-translate.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/apple-watch-l-application-compagnon-pour-ios-precise-l-etendue-des-fonctions-de-la-montre-39812965.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nLe site 9to5Mac vient de publier de nombreuses captures d\u2019\u00e9cran faisant le tour de la future application qui permettra de piloter l\u2019Apple Watch \u00e0 partir d\u2019iOS. Lorsque l\u2019on observe les diff\u00e9rentes captures de cette application baptis\u00e9e Compagnon, le panel de r\u00e9glages et d\u2019outils de personnalisation de la montre connect\u00e9e appara\u00eet cons\u00e9quent. Ainsi, il est possible de r\u00e9organiser les icones pr\u00e9sentes sur le cadran d\u2019accueil de la montre, ou encore de personnaliser de fa\u00e7on pouss\u00e9e l\u2019horloge. Mais ces captures d\u00e9voilent \u00e9galement l\u2019\u00e9tendue des fonctionnalit\u00e9s de la montre. Elles font le tour des options permettant de dicter des messages vocaux ou de r\u00e9gler les options de zoom, les sons, et aussi l\u2019utilisation d\u2019Apple Pay, la solution de paiement sans contact de la firme. Les param\u00e8tres d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la sant\u00e9 et au fitness sont bien entendus pr\u00e9sents. Des options permettent d\u2019ailleurs de r\u00e9gler la p\u00e9riodicit\u00e9 de l\u2019affichage du niveau de progression du porteur de l\u2019Apple Watch, par rapport aux objectifs qu\u2019il s\u2019est fix\u00e9. Voir aussi :\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tAlors que l\u2019Apple Watch sort fin mars, l\u2019application Compagnon qui permettra de la g\u00e9rer \u00e0 partir d\u2019un iPhone se d\u00e9voile via une s\u00e9rie de captures d\u2019\u00e9crans.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Apple Watch : l\u2019application Compagnon pour iOS pr\u00e9cise l\u2019\u00e9tendue des fonctions de la montre", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/01/apple-watch-compagnon-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/apple-watch-18-des-possesseurs-d-iphone-6-en-voudrait-une-39812961.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nLe d\u00e9partement recherche du Cr\u00e9dit Suisse, relay\u00e9 par Business Insider, s'est int\u00e9ress\u00e9 au cas de l'Apple Watch avec un nouveau sondage pour \u00e9valuer le nombre d'acheteurs potentiels de la montre. Il s'est concentr\u00e9 cette fois sur les seuls possesseurs d'iPhone 6 et 6 Plus.\u00a0R\u00e9sultat : 18% des personnes interrog\u00e9es avouent qu'ils ach\u00e8teront \"certainement\" la montre, et 11% de plus disent qu'il se la procureront \"probablement\". On peut ajouter \u00e0 cela 27% de peut-\u00eatre. Inversement, on trouve 27% de \"non\" et 18 autres de \"certainement pas\". 29% d'opinions favorables donc, en d\u00e9pit des nombreux myst\u00e8res qui planent toujours sur la montre.\u00a0Difficile ensuite de convertir ces chiffres en volume r\u00e9el sans \u00eatre particuli\u00e8rement approximatif, puisqu'Apple n'a jamais communiqu\u00e9 sur les ventes d'iPhone par mod\u00e8le, mais seulement sur 39,3 millions de d'iPhone \u00e9coul\u00e9s durant le troisi\u00e8me trimestre calendaire (quatri\u00e8me fiscal). Business Insider sort tout de m\u00eame de son chapeau le chiffre de 35 millions de ventes durant la premi\u00e8re ann\u00e9e.\u00a0Or selon le Cr\u00e9dit Suisse, Apple n'aurait pr\u00e9vu de produire que 20 millions de montres durant la premi\u00e8re ann\u00e9e. En d'autres termes, nous aurions donc droit une nouvelle fois \u00e0 des ruptures de stock, \u00e0 l'instar de ce qu'il s'est pass\u00e9 avec l'iPhone 6 Plus pour lequel Apple a mal anticip\u00e9 la demande, sciemment ou non. Une gestion de stock qui sera encore plus difficile qu'avec la phablet, puisqu'il y aura ici plus de r\u00e9f\u00e9rences.\u00a0\u00a0 A lire aussi :", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tNouveau sondage du Cr\u00e9dit Suisse \u00e0 propos de l'Apple Watch. Une nouvelle fois, il a de quoi rassurer Apple sur le nombre de clients potentiels pour sa montre. \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Apple Watch : 18% des possesseurs d'iPhone 6 en voudrait une", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2014/09/apple-watch-270x203.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/google-arrete-la-commercialisation-de-ses-google-glass-le-19-janvier-39813037.htm", "content": "\r\nCela faisait plusieurs semaines que l\u2019avenir des Google Glass semblait incertain. Aujourd\u2019hui, la messe est dite et d\u00e8s lundi les versions de test lunettes connect\u00e9es seront retir\u00e9es de la vente. Vendues en ligne 1500 dollars, ces Google Glass \u00e9taient destin\u00e9es aux d\u00e9veloppeurs et aux particuliers souhaitant les tester. Ils faisaient tous partie d\u2019un programme baptis\u00e9 \u00ab explorateurs \u00bb. Pour le coup, celui-ci prend \u00e9galement fin dans la foul\u00e9e. Google fait \u00e9galement sortir les Google Glass du giron de son laboratoire Google X qui travaille sur les technologies du futur.Mais attention, ce n\u2019est pas pour autant que la firme souhaite abandonner totalement son projet. Fort de son retour d\u2019exp\u00e9rience sur ces lunettes, la compagnie travaillerait d\u00e9j\u00e0 sur un nouveau mod\u00e8le pr\u00e9vu pour la fin de l\u2019ann\u00e9e. S\u2019agirait-il de lunettes se destinant plus particuli\u00e8rement \u00e0 l\u2019univers professionnel, comme le laissent supposer de r\u00e9centes rumeurs ? En tout cas, pour chapeauter cette d\u00e9clinaison du projet, Google sort une sacr\u00e9e pointure. C\u2019est en effet Tony Fadell, l\u2019un des cr\u00e9ateurs de l\u2019iPod d\u2019Apple et du thermostat Nest rachet\u00e9 par Google, qui va prendre les commandes du d\u00e9veloppement de ces futures lunettes connect\u00e9es. (EP)\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tGoogle annonce qu\u2019il arr\u00eate la commercialisation des Google Glass dans le cadre de son programme \u00ab explorateurs \u00bb \u00e0 partir de lundi. Le projet sort du giron des labs de Google X et la firme c...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Google arr\u00eate la commercialisation de ses Google Glass", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2014/10/google-glass-notification-android-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/orbis-la-montre-ronde-de-samsung-pourrait-integrer-un-systeme-de-recharge-sans-fil-39813291.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\nChez Samsung, la fameuse montre connect\u00e9e dot\u00e9e d\u2019un cadran de forme arrondie refait parler d\u2019elle. Portant le nom de code Orbis, la smartwatch pourrait \u00eatre \u00e9quip\u00e9e d\u2019un syst\u00e8me de recharge sans fil, \u00e0 l\u2019instar de la Moto 360 de Motorola et de sa base de chargement par induction. C\u2019est le site SamMobile qui a d\u00e9nich\u00e9 une fois de plus cette nouvelle information aupr\u00e8s de sources proches du projet.En fin de semaine derni\u00e8re, ce m\u00eame site avait \u00e9galement \u00e9voqu\u00e9 la pr\u00e9sence suppos\u00e9e d\u2019une lunette tournante pour naviguer parmi les programmes et options. En outre, SamMobile expliquait que cette smartwatch ronde pourrait \u00eatre anim\u00e9e par Tizen, le syst\u00e8me d\u2019exploitation maison du constructeur. Enfin, d\u2019autres rumeurs laissent entendre que cette montre pourrait \u00eatre d\u00e9voil\u00e9e durant le MWC \u00e0 Barcelone d\u00e9but mars en m\u00eame temps que le Galaxy S6. (EP)\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tEn plus d\u2019\u00eatre dot\u00e9 d\u2019un cadran de forme ronde, la future smartwatch de Samsung connue sous le nom d\u2019Orbis pourrait int\u00e9grer un syst\u00e8me de recharge sans fil par induction. Il serait aussi...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Orbis, la montre ronde de Samsung pourrait int\u00e9grer un syst\u00e8me de recharge sans fil", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/01/montre-ronde-samsung-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/apple-watch-seulement-3h-d-autonomie-l-ecran-allume-39813511.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nApple a toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s discret sur la question de l'autonomie de l'Apple Watch. Ce n'est gu\u00e8re \u00e9tonnant, car cela sera sans doute, comme sur toutes les smartwatches \u00e0 \u00e9cran LCD, l'un des principaux d\u00e9fauts du gadget. Quelques semaines apr\u00e8s la conf\u00e9rence de pr\u00e9sentation, Tim Cook a pr\u00e9cis\u00e9 qu'il faudrait la recharger chaque nuit, cela risque en fait d'\u00eatre pire que \u00e7a.\u00a0Si l'on croit les sources du c\u00e9l\u00e8bre Mark Gurman, de 9to5Mac, Apple aurait bien du mal \u00e0 faire fonctionner sa montre pendant une journ\u00e9e enti\u00e8re. Les composants utilis\u00e9s par la Pomme, notamment le processeur Apple S1, apparemment proche des performances de l'Apple A5 de l'iPhone 4S, et l'\u00e9cran Retina rafra\u00eechi 60 fois par seconde seraient principalement en cause.\u00a0Au d\u00e9part, Apple aurait vis\u00e9 2,5 - 4 heures d'utilisation intensive, pour trois jours veille et m\u00eame 4 de veille profonde. Au final, cela donnerait environ 19h d'utilisation mixtes. Les tests intensifs r\u00e9alis\u00e9s actuellement rempliraient \u00e0 peine les objectifs, puisque l'on serait \u00e0 2,5h d'utilisation intensive, et 3,5 avec des applications standard. Cela serait un peu mieux en mode \"fitness\" avec 4h de fonctionnement. L'affichage de l'heure en continu, avec ses animations, -comprendre l'\u00e9cran allum\u00e9 en donc - drainerait les accumulateurs en seulement 3h. C'est peu.\u00a0Tellement peu qu'on peut se demander si Cupertino arrivera \u00e0 tenir son objectif de 19h d'utilisation mixte. Il se pourrait bien que l'Apple Watch tienne une journ\u00e9e... de travail. Cela risque d'\u00eatre un peu plus compliqu\u00e9 si l'on sort le soir. Tout cela ne reste que rumeurs, rappelons-le. Il est certain qu'en cumul\u00e9, on regarde le cadran de sa montre moins de trois heures pendant la journ\u00e9e. Si l'on ajoute en revanche la lecture des notifications, l'utilisation de quelques applications et une demi-heure de footing, les limites pourraient \u00eatre rapidement atteintes.\u00a0Ce sont ces probl\u00e8mes d'autonomie qui auraient retard\u00e9 le lancement du gadget en 2015, au lieu de la fin de l'ann\u00e9e 2014 initialement pr\u00e9vu en interne. Il y aurait actuellement 3000 exemplaires en circulation, plus qu'\u00e0 l'accoutum\u00e9e pour les appareils en phase de test apparemment, mais c'est logique dans la mesure o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tC'\u00e9tait \u00e0 craindre, l'autonomie de l'Apple Watch ne sera pas mirobolante, au contraire. Dans le meilleur des cas, elle ne d\u00e9passerait pas 19h de fonctionnement \"mixte\", et cela descendrait \u00e0 2h...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Apple Watch : seulement 3h d'autonomie l'\u00e9cran allum\u00e9 ?", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/01/apple-watch-compagnon-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/oculus-vr-se-lance-dans-la-production-de-films-en-realite-virtuelle-39813660.htm", "content": "\r\nC\u2019est la manie du moment. Apr\u00e8s Amazon qui souhaite marcher sur les platebandes de Netflix en produisant ses propres films, Oculus VR souhaite aller beaucoup plus loin que le d\u00e9veloppement de son casque Oculus Rift, en devenant lui aussi producteur de films. La soci\u00e9t\u00e9, propri\u00e9t\u00e9 de Facebook, a toutefois choisi de rester dans son domaine de pr\u00e9dilection en d\u00e9diant une \u00e9quipe d\u2019une dizaine de personnes \u00e0 la production de films en r\u00e9alit\u00e9 virtuelle.Dans cette entit\u00e9 qu\u2019il a baptis\u00e9e Oculus Story Studio, certaines des recrues proviennent des studios d\u2019animation Pixar et de chez Lucasfilm. Le premier opus de la firme s\u2019appelle Lost. Il s\u2019agit d\u2019un court m\u00e9trage interactif d\u2019une dur\u00e9e \u00e9voluant entre cinq et dix minutes selon les actions du spectateur. Il a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 hier soir dans le cadre du festival du film de Sundance \u00e0 Park City (Utah, \u00c9tats-Unis) sur le prototype Crescent Bay de la prochaine mouture du casque de la firme. (EP)A lire aussi :  ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tOculus VR vient de d\u00e9voiler Oculus Story Studio, une entit\u00e9 d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la production de films reposant sur la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle. D\u00e9j\u00e0 disponible pour le casque Crescent Bay, le premier court...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Oculus VR se lance dans la production de films en r\u00e9alit\u00e9 virtuelle", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/01/oculus-cinema-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/l-apple-watch-sortira-en-avril-dixit-tim-cook-39813718.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nCe sera un peu plus tard que pr\u00e9vu. \u00c0 l'occasion de la publication des - tr\u00e8s bons - r\u00e9sultats financiers de sa soci\u00e9t\u00e9, Tim Cook a annonc\u00e9 que l'Apple Watch arriverait dans le courant du mois d'avril. On pourra jouer sur les mots en disant que le \"d\u00e9but d'ann\u00e9e\" correspond aux 6 premiers mois de l'ann\u00e9e, mais il aurait sans doute \u00e9t\u00e9 plus juste de parler de disponibilit\u00e9 pour premier semestre. Rappelons toutefois qu'Angela Ahrendts, a ensuite mentionn\u00e9 une sortie au printemps.\u00a0Le patron d'Apple n'a pas donn\u00e9 beaucoup plus de pr\u00e9cisions sur sa montre, en disant simplement qu'il avait h\u00e2te de mettre son produit entre les mains des clients. Pas de date exacte pour le moment. Apple n'a de toute fa\u00e7on jamais r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ce genre d'information lors des conf\u00e9rences financi\u00e8res, destin\u00e9es avant tout aux investisseurs. On attendra encore pour conna\u00eetre l'autonomie de la montre, probl\u00e8me qui, si l'on en croit les derniers bruits de couloir, explique cette disponibilit\u00e9 plus tardive que pr\u00e9vu. La firme aurait bien du mal \u00e0 atteindre ses objectifs sur ce point. En attendant, il est toujours possible de jeter un \u0153il \u00e0 notre premi\u00e8re prise en main du gadget.\u00a0\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa date de sortie de l'Apple Watch se pr\u00e9cise. Selon Tim Cook lui-m\u00eame, la montre arrivera dans le courant du mois d'avril. \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "L'Apple Watch sortira en avril dixit Tim Cook", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/01/apple-watch-compagnon-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/apple-watch-les-possibilites-actuelles-ne-sont-pas-a-la-hauteur-des-esperances-d-apres-des-developpeurs-39813978.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nCela fait maintenant plus de deux mois qu'Apple a mis \u00e0 disposition des d\u00e9veloppeurs WatchKit, son outil de d\u00e9veloppement pour l'Apple Watch, et les premiers retours commencent \u00e0 tomber. Elekslabs, une soci\u00e9t\u00e9 qui d\u00e9veloppe des applications pour le compte de grandes marques s'est pr\u00eat\u00e9 au jeu pour les automobiles Tesla et a publi\u00e9 en fin de semaine derni\u00e8re un long billet d\u00e9taillant les diverses possibilit\u00e9s de l'Apple Watch. Le r\u00e9sultat est plut\u00f4t mitig\u00e9. Les d\u00e9veloppeurs pointent du doigt les nombreuses limites impos\u00e9es par Apple, qui se r\u00e9serve en plus certaines fonctionnalit\u00e9s auxquelles les d\u00e9veloppeurs tiers n'ont pas acc\u00e8s, du moins pour le moment. La firme \u00e0 la pomme devrait fournir une nouvelle version des outils au moment de la sortie de la montre, pr\u00e9vue pour le mois d'avril selon Tim Cook.\u00a0Comme c'est le cas sur beaucoup de montres connect\u00e9es, sans \u00eatre appair\u00e9e \u00e0 l'iPhone, l'Apple Watch ne sera pas capable de grand-chose. En r\u00e9alit\u00e9, Eleks explique qu'il s'agit, pour faire court d'un \"\u00e9cran additionnel pour l'iPhone qui ne peut rien faire par elle-m\u00eame\". Seule, la montre n'est pas capable d'ex\u00e9cuter les applications. Le \"cerveau\" se trouve bien dans l'iPhone, qui ne fait qu'envoyer des informations \u00e0 la montre o\u00f9 elles sont affich\u00e9es.\u00a0Les promesses d'Apple \u00e0 ce sujet, ne sont pour le moment pas mise en pratique. Les \"applications\" prennent trois formes : les applis compl\u00e8tes, \u00e0 utiliser depuis l'\u00e9cran de sa montre (mais ex\u00e9cut\u00e9es par l'iPhone), les \"Glances\", n'affichant qu'une information \u00e0 l'utilisateur et enfin les \"notifications actives\", permettant de petites interactions, si l'on \u00e9limine pas la notification il est possible d'obtenir plus d'informations en la regardant quelques secondes sans baisser le poignet.\u00a0Les d\u00e9veloppeurs notent par ailleurs des absences remarqu\u00e9es dans le kit de d\u00e9veloppement : les d\u00e9veloppeurs tiers n'ont pas acc\u00e8s au gyroscope, le bluetooth ne peut-\u00eatre utilis\u00e9 que pour l'appairage au t\u00e9l\u00e9phone et n'est pas accessible non plus. Impossible \u00e9galement d'avoir acc\u00e8s au TapTic Engine, permettant de notifier l'utilisateur \u00e0 l'aide de vibrations. Plus grave encore, la \"couronne num\u00e9rique\" ne peut-\u00eatre utilis\u00e9e que pour le d\u00e9filement. Impossible, par exemple, de s'en servir dans un jeu \u00e0 l'heure actuelle. \u00a0Le pire est \u00e0 craindre pour les d\u00e9veloppeurs tiers. Les d\u00e9veloppeurs d'Eleks concluent leur billet sur un note pour le moins pessimiste : \"les possibilit\u00e9s actuelles avec l'\u00e9mulateur ne sont pas \u00e0 la hauteur des esp\u00e9rances d'apr\u00e8s Keynote. On peut aujourd'hui dire avec certitude que cr\u00e9er quelques chose de vraiment utile et de compl\u00e8tement fonctionnel avec l'actuelle version du SDK est tr\u00e8s, tr\u00e8s difficile, et que beaucoup des choses promises [...] ne sont pas encore disponibles\". Il ne reste qu'une chose \u00e0 faire selon eux : attendre la sortie de la montre et une nouvelle version du SDK, moins limit\u00e9e. Il ne faut pas oublier qu'\u00e0 l'heure actuelle WatchKit est toujours en version b\u00eata et que les choses peuvent encore \u00eatre amen\u00e9es \u00e0 changer. Ce fut d'ailleurs le cas avec l'iPhone lors des premi\u00e8res heures de l'App Store. En attendant, il y a fort \u00e0 parier que les premi\u00e8res applications tierces disponibles ne seront pas si \"amazing\" que \u00e7a.\u00a0\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tMaintenant que les outils de d\u00e9veloppement pour l'Apple Watch sont disponibles, les d\u00e9veloppeurs tiers commencent \u00e0 communiquer leurs premiers retours. Malheureusement pour eux, les possibilit\u00e9...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Apple Watch : \"les possibilit\u00e9s actuelles ne sont pas \u00e0 la hauteur des esp\u00e9rances\" d'apr\u00e8s des d\u00e9veloppeurs", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/01/apple-watch-compagnon-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/intel-rachete-lantiq-pour-mieux-s-implanter-dans-l-univers-des-objets-connectes-39814086.htm", "content": "\r\nIntel poursuit ses man\u0153uvres pour devenir un acteur essentiel dans l\u2019univers des objets connect\u00e9s. Le fondeur vient en effet d\u2019annoncer l\u2019acquisition prochaine de Lantiq, un fabricant allemand de solutions Internet, mobiles et sans-fil pour les op\u00e9rateurs Internet \u00e0 destination des particuliers. En absorbant Lantiq, Intel pourra b\u00e9n\u00e9ficier de ses technologies r\u00e9seau pour les combiner aux plateformes en ligne \u00ab cl\u00e9 en main \u00bb qu\u2019il compte proposer aux constructeurs et aux \u00e9diteurs d\u2019objets connect\u00e9s pour la maison. L\u2019id\u00e9e, de permettre \u00e0 ses clients de pouvoir traiter et mettre en forme les donn\u00e9es recueillies par les diff\u00e9rents capteurs des objets connect\u00e9s de la maison et de faciliter les interactions. Ce rachat devrait \u00eatre finalis\u00e9 dans 90 jours selon le communiqu\u00e9 du fondeur, qui reste pour le moment silencieux sur le montant de la transaction.A lire aussi :\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tIntel vient d\u2019annoncer le rachat prochain de Lantiq, un constructeur de solutions r\u00e9seaux. Il compte exploiter ses technologies pour enrichir son assise dans l\u2019univers de l\u2019Internet des obje...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Intel rach\u00e8te Lantiq pour mieux s\u2019implanter dans l\u2019univers des objets connect\u00e9s", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/02/intel-lantiq-rachat-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/swatch-va-sortir-sa-propre-smartwatch-d-ici-trois-mois-39814290.htm", "content": "\r\n\r\nFin ao\u00fbt, nous apprenions que le fabricant de montres Swatch pourrait lancer sous peu son propre mod\u00e8le de smartwatch. Aujourd\u2019hui cette intention semble se confirmer, puisque le patron de l\u2019horloger interrog\u00e9 par Bloomberg vient de pr\u00e9ciser que son premier mod\u00e8le de smartwatch devrait arriver d\u2019ici trois mois. La montre aurait la particularit\u00e9 de ne pas n\u00e9cessiter d\u2019\u00eatre recharg\u00e9e contrairement \u00e0 la plupart des smartwatchs du moment. Si c\u2019est le cas, le mod\u00e8le propos\u00e9 par Swatch pourrait alors \u00eatre du m\u00eame style que la Cogito Classic, ou la MB Chronowing de HP qui se contentent toutes les deux d\u2019afficher uniquement les notifications des smartphones. Le fabricant pourrait \u00e9galement exploiter une pile de tr\u00e8s longue dur\u00e9e au lieu d\u2019une batterie. La montre devrait \u00e9galement int\u00e9grer une puce NFC pour communiquer et pouvoir r\u00e9aliser des paiements sans contact. Enfin, la montre de Swatch serait compatible avec les mobiles anim\u00e9s par Android ou Windows Phone, mais pas avec iOS. (EP)A lire aussi :\u00a0\u00a0Image : CC BY-SA 3.0 ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tInterrog\u00e9 par Bloomberg, le patron de Swatch a expliqu\u00e9 que sa marque allait sortir d\u2019ici trois mois sa propre smartwatch. Elle n\u2019aura pas besoin d\u2019\u00eatre recharg\u00e9e et sera dot\u00e9e d\u2019une p...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Swatch va sortir sa propre smartwatch d\u2019ici trois mois", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/02/swatch-smartwatch-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/saint-valentin-nos-idees-cadeaux-pour-lui-39814218.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nMesdames, afin de vous inspirer voici une s\u00e9lection de cadeaux pour toutes les bourses \u00e0 utiliser seul ou accompagn\u00e9 :Monsieur est forcement t\u00eate en l'air, puisque c'est un homme. Voici Wistiki, un petit porte-cl\u00e9 connect\u00e9 pour qu'il ne perdre plus ses affaires. Le Wist (ou Wistiki) est un bo\u00eetier de rep\u00e9rage compact (36 mm x 36 mm x 5 mm) qu'il suffit d'attacher ou de coller \u00e0 ses cl\u00e9s, voiture ou encore portefeuille. Il pourra ensuite le faire sonner et le g\u00e9olocaliser depuis son smartphone ou tablette, via une application Android ou iOS. Une fonction sonnerie inverse (tr\u00e8s utile) permet de faire sonner le smartphone en appuyant sur le bouton du Wisitki.La vie n'est pas un long fleuve tranquille pour votre homme, LaCie a d\u00e9velopp\u00e9 la RuggedKey, une cl\u00e9 USB 3.0 con\u00e7ue pour r\u00e9sister aux chutes, \u00e0 la poussi\u00e8re, \u00e0 l'eau ainsi qu'\u00e0 la chaleur et au froid. De quoi conserver ses donn\u00e9es en s\u00fbret\u00e9 m\u00eame entre les mains du plus maladroit.Avec ce sac/boombox, Monsieur ne passera pas inaper\u00e7u. Le sac bandouli\u00e8re G-Force de Fydelity int\u00e8gre un syst\u00e8me de haut-parleur directement sur le flanc du sac. Il n'aura plus qu'a brancher son smartphone ou lecteur MP3, le d\u00e9poser en s\u00e9curit\u00e9 dans son sac pour mettre l'ambiance dans l'open space.Un grand classique pour prot\u00e9ger son pr\u00e9cieux, la coque. SPIGEN a d\u00e9velopp\u00e9 une gamme de coques ultras fines et transparentes afin de ne plus laisser le smartphone dissimul\u00e9.Et la Saint Valentin, ce n'est pas que pour les gar\u00e7ons, on a pens\u00e9 aux filles, avec notre s\u00e9lection de cadeaux pour Elle. ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa Saint-Valentin approche et vous \u00eates peut \u00eatre encore \u00e0 la recherche d\u2019une id\u00e9e cadeau originale pour votre \u00e2me s\u0153ur. Marre des traditionnels chocolats en forme de c\u0153ur (avec la terribl...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Saint-Valentin : nos id\u00e9es cadeaux pour LUI", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/02/saint-valentin-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/spot-le-robot-chien-tout-terrain-de-google-39814538.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tBoston Dynamics n'en est pas \u00e0 son premier coup d'essai et pr\u00e9sente le tr\u00e8s impressionnant Spot, un robot-chien plus agile que jamais destin\u00e9 aux situations d'urgence. \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Spot, le robot-chien tout terrain de Google", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/02/boston-spot-robot-small.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/intel-pourrait-sortir-des-lunettes-connectees-griffees-ray-ban-en-2015-39810747.htm", "content": "\r\n\r\nA l\u2019instar de Google et de ses Google Glass, dans les prochains mois, Intel pourrait bien proposer ses propres lunettes connect\u00e9es. Le fondeur vient en effet de signer un accord avec Luxottica, le plus grand fabricant de lunettes au monde, qui est notamment propri\u00e9taire de la marque Ray-Ban. Il porte sur la recherche et le d\u00e9veloppement d\u2019accessoires connect\u00e9s. Les deux partenaires annoncent d\u00e9j\u00e0 qu\u2019ils pr\u00e9voient de sortir d\u00e8s 2015 un premier produit sans donner plus de d\u00e9tail.Luxottica avait d\u00e9j\u00e0 sign\u00e9 un partenariat dans le m\u00eame esprit avec Google, pour ses lunettes connect\u00e9es au printemps dernier. De son c\u00f4t\u00e9, Intel pourrait fournir ses puces pour animer la troisi\u00e8me version des Google Glass en remplacement des processeurs Texas Instruments. Ayant manqu\u00e9 le virage de la mobilit\u00e9, le fondeur met d\u00e9sormais les bouch\u00e9es doubles pour imposer sa pr\u00e9sence dans les appareils connect\u00e9s. (EP)\r\n\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tIntel et le fabricant de lunettes Luxottica (Ray-Ban, Oakley) annoncent la signature d\u2019un accord de recherche et d\u00e9veloppement pour cr\u00e9er des accessoires connect\u00e9s. Un premier produit devrait ...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Intel pourrait sortir des lunettes connect\u00e9es griff\u00e9es Ray-Ban en 2015", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2013/08/39793120/220x165/google-glass-composants.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/le-samsung-gear-vr-disponible-pour-200-dollars-aux-tats-unis-39810983.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nAux \u00c9tats-Unis, le casque de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle Gear VR de Samsung vient tout juste d\u2019\u00eatre commercialis\u00e9. D\u00e9velopp\u00e9 en partenariat avec Oculus Rift, le casque est vendu seul au tarif de 199 dollars, ou 249 dollars avec la pr\u00e9sence d\u2019une manette Bluetooth permettant d\u2019interagir avec lui.Pr\u00e9vu pour jouer aux jeux vid\u00e9o ou regarder des films de fa\u00e7on immersive, le casque de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle n\u00e9cessite imp\u00e9rativement la pr\u00e9sence d\u2019un Galaxy Note 4. Celui-ci vient s\u2019enficher dans le casque pour qu\u2019il puisse exploiter la d\u00e9finition de son \u00e9cran AMOLED. Si le Gear VR est d\u00e9sormais commercialis\u00e9 outre-Atlantique, il faudra certainement attendre janvier pour le voir d\u00e9barquer en Europe et en France selon les informations obtenues par Clubic. De son c\u00f4t\u00e9, Oculus a confirm\u00e9 au d\u00e9but de mois de novembre que son casque, l'Oculus Rift serait commercialis\u00e9 dans quelques mois, sans donner d'indication sur le prix o\u00f9 les pays dans lesquels son produit serait vendu. (EP)\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLe casque de r\u00e9alit\u00e9 virtuel Samsung Gear VR est vendu depuis le d\u00e9but de semaine moins de 200 dollars et pr\u00e8s de 250 dollars accompagn\u00e9 d\u2019une manette Bluetooth. Une phablet Galaxy Note 4 es...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Le Samsung Gear VR disponible pour 200 dollars aux \u00c9tats-Unis", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2014/09/samsung-gear-vr-270x203.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/le-cicret-bracelet-pourrait-arriver-fin-2015-selon-ses-concepteurs-39811091.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nDepuis quelques jours, la toile est \u00e9moi devant le Cicret Bracelet. Pour faire simple, il s'agit d'une tablette qui tient dans un bracelet gu\u00e8re plus grand qu'un Jawbone Up. Pas d'\u00e9cran donc, celui-ce sera directement projet\u00e9 sur l'avant-bras de l'utilisateur gr\u00e2ce \u00e0 un pico-projecteur. C'est le concept que l'on peut voir dans la vid\u00e9o ci-dessous qui a fait le tour du web ces derniers jours et qui fait \u00e9videmment r\u00eaver les technophiles.Cela n'aurait pu \u00eatre qu'un concept destin\u00e9 \u00e0 faire un bon coup de buzz pour Cicret afin de promouvoir la Cicret App, une application de messagerie similaire \u00e0 WhatsApp, mais plus s\u00e9curis\u00e9e ; la premi\u00e8re cr\u00e9ation des 4 Fran\u00e7ais de la start-up parisienne. Il n'en est rien, \u00a0la chose est tr\u00e8s s\u00e9rieuse.\u00a0Contact\u00e9 par nos soins, Cicret, par la voix de Guillaume Pommier, en charge du marketing, nous explique que le projet va un peu plus loin que le simple concept et qu'ils travaillent bel et bien activement dessus. Un prototype devrait m\u00eame \u00eatre pr\u00eat d'ici quelques semaines, qui ne sera \u00e9videmment pas aussi sexy de celui de la vid\u00e9o, tout comme le produit final. Cicret estime toutefois qu'il pourrait tenir dans un bracelet \"une taille au-dessus\" de celui pr\u00e9sent\u00e9 dans la vid\u00e9o.\u00a0Les technologies d\u00e9crites existent d\u00e9j\u00e0, le probl\u00e8me principal est donc de faire tenir tout \u00e7a dans un bracelet avec un souci principal : celui de l'autonomie, notamment \u00e0 cause de la consommation du pico-projecteur pourrait ainsi \u00eatre remplac\u00e9 par une autre technologie, moins gourmande nous explique Cicret sans plus de d\u00e9tails. Rien n'est donc arr\u00eat\u00e9.Contrairement \u00e0 ce que laisse entendre la vid\u00e9o, il faut comprendre qu'il s'agit d'un appareil ind\u00e9pendant, qui se suffit \u00e0 lui-m\u00eame pr\u00e9cise Guillaume Pommier. Cicret, n'imagine pas pour autant remplacer le smartphone. Il devrait fonctionner de concert avec lui, sans en \u00eatre d\u00e9pendant. L'\u00e9quipe pense par ailleurs \u00e0 utiliser un OS maison, sans n\u00e9cessairement devoir s'appuyer sur Android pour fonctionner.\u00a0\u00a0Une belle promesse qui pourrait voir le jour relativement rapidement, puisque Guillaume Pommier estime qu'il est envisageable de voir arriver le produit \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2015, dans le meilleur des cas, m\u00eame s'il avoue que 2016 est plus r\u00e9aliste. Le prix final pourrait se situer entre 300 et 400 euros, ajoute-t-il.\u00a0Cicret souhaite effectuer une premi\u00e8re lev\u00e9e de fond d'environ 1 million d'euros pour mener \u00e0 bien son projet, elle est \"en bonne voie\", surtout depuis qu'il est devenu la coqueluche d'internet. Le r\u00eave pourrait donc bien devenir r\u00e9alit\u00e9.\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tUne tablette qui tient dans un bracelet. Une id\u00e9e qui ne verra jamais le jour ? Les concepteurs nous expliquent que non. \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Le Cicret Bracelet pourrait arriver fin 2015 selon ses concepteurs", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2014/12/cicret-bracelet.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/intel-iot-plateform-intel-prepare-son-assise-dans-l-internet-des-objets-39811129.htm", "content": "\r\n\r\nAlors qu\u2019il multiplie les initiatives pour tenter de rattraper son retard sur la mobilit\u00e9, Intel met les bouch\u00e9es doubles pour ne pas r\u00e9p\u00e9ter ses erreurs et se positionner sur le secteur de l\u2019Internet des objets. Le fondeur vient d\u2019annoncer la cr\u00e9ation de l\u2019Intel IoT Plateform. Cette solution permettra \u00e0 un d\u00e9veloppeur de cr\u00e9er son objet connect\u00e9 en b\u00e9n\u00e9ficiant d\u2019une plateforme logicielle et mat\u00e9rielle cl\u00e9 en main.Elle comprend une passerelle mat\u00e9rielle baptis\u00e9e IoT Gateway fonctionnant de concert avec une plateforme appel\u00e9e Wind River Edge Management System. Celle-ci permettra de transmettre les flux de donn\u00e9es en ligne, de les traiter et d\u2019appliquer d\u2019\u00e9ventuelles actions en retour sur l\u2019objet ou l\u2019accessoire connect\u00e9. En plus de ces briques mat\u00e9rielles, aujourd\u2019hui Intel ajoute la partie logicielle. Pour tout ce petit monde, le fondeur n\u2019oublie pas la s\u00e9curisation des donn\u00e9es avec l\u2019int\u00e9gration de la suite Enhanced Security de McAfee. (EP)\r\n\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tIntel d\u00e9voile sa plateforme Intel IoT Plateform. D\u00e9di\u00e9e aux d\u00e9veloppeurs souhaitant cr\u00e9er des objets connect\u00e9s, elle leur offrira une solution mat\u00e9rielle et logicielle pour transmettre et tr...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Intel IoT Plateform : Intel pr\u00e9pare son assise dans l\u2019Internet des objets", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2014/09/intel-broadcom-core-m-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/le-rayon-de-la-mort-de-l-armee-americaine-fonctionne-bien-39811187.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\nParfois, fiction et r\u00e9alit\u00e9 se rejoignent. Apr\u00e8s quatre mois de tests divers, l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine a publi\u00e9 hier une vid\u00e9o montrant son \"Laser Weapon System\" ou LaWS pour les intimes. Un canon laser qui sert \u00e0 d\u00e9truire des cibles l\u00e9g\u00e8res de mani\u00e8re quasi-invisible, en silence, et pour pas cher en plus.\u00a0Install\u00e9 sur l'USS Ponce, un navire d\u00e9ploy\u00e9 dans le Golfe persique, le \"rayon de la mort\" d'une puissance de 30 kW \u00e9met un faisceau laser infrarouge, ce qui le rend compl\u00e8tement invisible \u00e0 l'\u0153il et, puisqu'il s'agit de lumi\u00e8re, aucun bruit n'est \u00e9mis non plus. Enfin, la construction mis \u00e0 part, chaque tir ne co\u00fbte qu'environ 1 dollar. Nettement moins qu'un missile traditionnel.\u00a0Comme on peut le voir dans la vid\u00e9o l'op\u00e9rateur du canon manipule l'arme \u00e0 l'aide de ce qui ressemble \u00e0 une manette de jeu-vid\u00e9o, avec \u00e9videmment le renfort de divers syst\u00e8mes de pointage, notamment pour les cibles en mouvement comme des drones. L'arm\u00e9e affirme qu'aucun tir n'a \u00e9t\u00e9 manqu\u00e9 jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent.\u00a0Reste que sa puissance du laser reste limit\u00e9e, avec 30 kW, il ne pourra que d\u00e9truire que des cibles l\u00e9g\u00e8res \u00e0 une distance inf\u00e9rieure \u00e0 2 Km. Rappelons que le laser ne d\u00e9truit rien \u00e0 proprement parler, c'est la chaleur d\u00e9gag\u00e9e par le rayon en un point pr\u00e9cis qui permet d'engendrer des d\u00e9g\u00e2ts. L'arm\u00e9e vise, comme on peut le voir dans la vid\u00e9o, des petits engins autonomes ou des navires semi-rigides en s'attaquant au moteur par exemple. Conform\u00e9ment aux\u00a0conventions de Gen\u00e8ve, les hommes ne seront pas une cible de l'arme.\u00a0L'arm\u00e9e am\u00e9ricaine travaille sur des mod\u00e8les nettement plus puissants, entre 100 et 150 kW, qui pourraient quant \u00e0 eux d\u00e9truire en plein vol des missiles. Ils pourraient \u00eatre pr\u00eats en 2017. Reste que son utilisation est conditionn\u00e9e par la m\u00e9t\u00e9o, impossible de s'en servir lorsque le ciel est nuageux ou par une brume \u00e9paisse. Les lasers ne remplaceront pas les armes conventionnelles tout de suite.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tStar Wars semble de moins en moins \u00eatre de la science-fiction. Le canon laser de l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine a \u00e9t\u00e9 test\u00e9 avec succ\u00e8s et on peut d\u00e9sormais le voir en fonctionnement gr\u00e2ce \u00e0 une vid\ufffd...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Le \"rayon de la mort\" de l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine fonctionne bien", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2014/12/laws.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/la-production-de-l-apple-watch-debuterait-en-janvier-39811215.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nComme nous l\u2019avons expliqu\u00e9 en d\u00e9but de mois, la commercialisation de l\u2019Apple Watch ne sera pas effective \u00e0 partir du mois prochain comme Tim Cook l\u2019avait pourtant annonc\u00e9 lors de sa pr\u00e9sentation en septembre. Et pour cause ! Ce n\u2019est qu\u2019\u00e0 partir du mois prochain que la montre connect\u00e9e va \u00eatre produite en masse. C\u2019est en tout cas l\u2019information que rapporte dans un article, le site cor\u00e9en United Daily News (via Apple Insider).Le site pr\u00e9cise que la marque a command\u00e9 pour 2015, la production de 24 millions d\u2019Apple Watch \u00e0 son fournisseur chinois Quanta. Ce dernier a d\u2019ailleurs d\u00fb d\u00e9j\u00e0 recruter 7000 personnes pour gonfler ses effectifs \u00e0 10 000 ouvriers afin de soutenir la cadence de production impos\u00e9e par Apple. La firme devrait m\u00eame aller encore plus loin l\u2019ann\u00e9e prochaine avec des effectifs devant atteindre les 30 \u00e0 40 000 ouvriers. Produite \u00e0 partir de janvier, l\u2019Apple Watch devrait donc arriver dans les Apple Store aux alentours du printemps. Ce d\u00e9calage dans la production proviendrait de probl\u00e8mes de conception li\u00e9 au chargeur de la montre. Ils ont depuis \u00e9t\u00e9 r\u00e9gl\u00e9s. (EP)\r\n\r\n\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa montre connect\u00e9e Apple Watch devrait entrer en phase de production de masse \u00e0 partir du mois de janvier. L\u2019assembleur Quanta devrait multiplier ses effectifs par trois ou quatre pour pouvoir...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "La production de l\u2019Apple Watch d\u00e9buterait en janvier", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2014/09/apple-watch-270x203.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/apres-la-fes-watch-sony-teste-une-serrure-connectee-sur-une-plateforme-de-crowfunding-39811347.htm", "content": "\r\n\r\nApr\u00e8s la FES Watch apparue sur le site de financement participatif Makuake sous la marque Fashion Entertainment, Sony r\u00e9cidive avec une serrure connect\u00e9e appel\u00e9e Qrio Smart Lock. Ce n\u2019est pas tant de l\u2019argent que Sony cherche \u00e0 r\u00e9colter avec cette campagne, puisque l\u2019objectif \u00e0 atteindre \u00e9tait limit\u00e9 \u00e0 12 000 dollars. Le constructeur souhaite surtout savoir si un tel produit dispose d\u2019un potentiel suffisant pour s\u00e9duire le public. Et c\u2019est semble-t-il le cas, puisque la somme recueillie d\u00e9passe les 365%.Comme pour sa montre connect\u00e9e \u00e0 bracelet e-ink, la marque Sony n\u2019apparait pas. C\u2019est le Wall Street Journal qui est parvenu \u00e0 d\u00e9masquer le constructeur qui se cache derri\u00e8re une structure baptis\u00e9e Qrio Co. La serrure Qrio Smart Lock est con\u00e7ue pour d\u00e9verrouiller une porte d\u2019entr\u00e9e avec un smartphone. Le principe est exactement le m\u00eame qu\u2019avec la August Smart Lock. La serrure est disponible sur le site au tarif de 11 250 yens, soit un peu plus de 76 euros. La Qrio Smart Lock devrait \u00eatre commercialis\u00e9e dans la foul\u00e9e de cette campagne. (EP)\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tSony r\u00e9cidive en lan\u00e7ant une campagne de financement participatif pour un projet de serrure connect\u00e9e baptis\u00e9 Qrio Smart Lock. Comme pour la montre FES Watch, le nom du constructeur n\u2019apparai...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Apr\u00e8s la FES Watch, Sony teste une serrure connect\u00e9e sur une plateforme de crowfunding", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2014/12/sony-serrure-intelligente-220x165.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/l-asus-zenwatch-disponible-a-229-euros-chez-darty-et-la-fnac-39811239.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\nPr\u00e9sent\u00e9e lors de l\u2019IFA 2014, la Zenwatch, la premi\u00e8re smartwatch d\u2019Asus, est commercialis\u00e9e juste avant les f\u00eates de No\u00ebl. Vendue 229 euros \u00e0 la Fnac et chez Darty, la montre connect\u00e9e se distingue par son prix raisonnable et son style \u00ab traditionnel \u00bb. Anim\u00e9e par Android Wear, elle enferme un processeur Snapdragon 400 cadenc\u00e9 \u00e0 1,2GHz de Qualcomm, 512 Mo de m\u00e9moire vive et 4 Go pour le stockage. Cette Zenwatch est dot\u00e9e d\u2019un imposant cadran tactile de 1,63 pouce de forme rectangulaire. Trait\u00e9 Gorilla Glass 3 pour mieux r\u00e9sister aux chocs, il d\u00e9livre une d\u00e9finition de 320x320 pixels avec 278 pixels par pouce de densit\u00e9.La Zenwatch utilise la surcouche maison ZenUI et Asus propose une centaine de combinaisons de cadrans pour personnaliser la montre. Pour le c\u00f4t\u00e9 Zen, la montre dispose d\u2019applications d\u00e9di\u00e9es au bien-\u00eatre. Ainsi, elle permet de compter le nombre de pas, le rythme cardiaque, de calories br\u00fbl\u00e9es et, soi-disant, d\u2019\u00e9valuer le niveau global de relaxation de son porteur. A lire aussi :\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tJuste avant les f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e, Asus commercialise sa montre connect\u00e9e Zenwatch. Avec son look classique, la smartwatch est disponible au tarif de 229 euros \u00e0 la Fnac et chez Darty.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "L\u2019Asus Zenwatch disponible \u00e0 229 euros chez Darty et la Fnac", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2014/09/asus-zenwatch-270x203.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/bon-plan/bon-plan-la-sony-smartwatch-3-a-149-39811373.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nOffre \u00e9clair Amazon \u00e0 15h00. La montre connect\u00e9e Sony Smartwatch 3 sera disponible au prix de 149\u20ac (frais de port inclus).La Smartwatch 3 de Sony est la troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration de montre connect\u00e9e du constructeur Nippon. Contrairement \u00e0 ses concurrents comme Motorola ou LG, Sony n'a pas fait le choix d'orienter sa montre vers l'horlogerie (avec un design rond) mais plut\u00f4t vers les sportifs.\u00a0En effet, tout a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9 pour les sportifs en commen\u00e7ant par le design. On retrouve donc un bracelet souple en plastique qui laisse respirer la peau, mais aussi un \u00e9cran \u00e0 technologie Transflective qui augmente consid\u00e9rablement la luminosit\u00e9 en ext\u00e9rieur. Autre point important la pr\u00e9sence (et c'est une premi\u00e8re) d'une puce GPS qui permet d'utiliser efficacement des applications sportives comme Runtastic, View Ranger ou encore My Tracks. Au niveau de l'autonomie cette derni\u00e8re s'en sort plut\u00f4t bien avec deux jours en utilisation mod\u00e9r\u00e9e.Au niveau des sp\u00e9cifications techniques, elle est dot\u00e9e d'un \u00e9cran carr\u00e9 de 1.6 pouces affichant une d\u00e9finition de 320 x 320 pixels, d'un processeur Snapdragon 400 avec 512 Mo de RAM, d'une puce GPS et WiFi et d'une batterie de 420 mAh.\u00a0Rendez-vous \u00e0 15h00 sur Amazon pour cette offre \u00e9clair !", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tOffre \u00e9clair Amazon : La toute r\u00e9cente montre connect\u00e9e Sony Smartwatch 3 passe de 229.90\u20ac \u00e0 seulement 149\u20ac soit une ristourne de 35%. Rendez-vous \u00e0 15h !\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Bon plan : la Sony Smartwatch 3 \u00e0 149\u20ac ", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2014/12/smartwatch-3-small.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/ces-2015-sony-smarteyeglass-attach-les-lunettes-connectees-pour-tous-39811521.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nCe n'est plus un secret, Sony va lancer ses propres lunettes connect\u00e9es \u00e0 la Google Glass : les SmartEyeGlass. Le premier prototype pr\u00e9sent\u00e9 par le constructeur japonais en septembre 2014 p\u00e2tissait du m\u00eame d\u00e9faut que le mod\u00e8les de Google. Il s'agit de mod\u00e8le de lunettes \u00e0 part enti\u00e8re qui ne conviennent absolument pas \u00e0 ceux qui portent d\u00e9j\u00e0 des lunettes, tout comme les casque de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle (Oculus Rift, Sony Morpheus...). Sony vient d'annoncer une variante de ses SmartEyeGlass sous la forme d'un module qu'il est possible d'attacher et d'adapter\u00a0 \u00e0 des montures : l'Attach.Pr\u00e9sent\u00e9 sur le site de Sony, le module SmartEyeGlass Attach\u00a0 se compose d'un arceau qui accueille l'\u00e9lectronique dans de petits bo\u00eetiers situ\u00e9s sur les c\u00f4t\u00e9s. Celui situ\u00e9 sur la droite accueille un bloc optique constitu\u00e9 d'un mini \u00e9cran OLED et d'un syst\u00e8me d'affichage. L'arceau dispose d'un syst\u00e8me d'attaches qui permet de le fixer sur un grand nombre de monture de lunettes de vue, de soleil...Les bo\u00eetier h\u00e9bergent processeur, capteurs, connexion sans fil (Wi-Fi et Bluetooth). Quand \u00e0 l'affichage, Sony pr\u00e9cise qu'il s'agit d'un \u00e9cran OLED couleur Haute-D\u00e9finition. Une mini dalle OLED sp\u00e9cialement d\u00e9velopp\u00e9e pour les ces SmartEyeGlass Attach. D'une diagonale de 0,23 pouces, elle propose une d\u00e9finition de 64 0x 400 pixels avec un taux de contraste annonc\u00e9 \u00e0 10 000:1.Un travail de miniaturisation a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 pour atteindre la taille de 10,2 x 7,9 mm.Un bloc optique, \u00e9galement miniaturis\u00e9, vient \u00e9pauler l'\u00e9cran OLED pour assurer l'affichage dans toutes les conditions (m\u00eames les plus lumineuses selon Sony). L'image reproduite par le syst\u00e8me d'affichage \u00e9quivaudrait \u00e0 celle d'un \u00e9cran de 16 pouces (40 cm environ) \u00e0 deux m\u00e8tres de distance.Pour les applications, reste dans le domaine du connu avec l'affichage d'informations (plan, alerte, sms, appels, informations d'activit\u00e9s...), de la r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e, etc.Sony donne un premier aper\u00e7u des sp\u00e9cifications de ses SmartEyeGlass Attach : ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tSony d\u00e9cline son concept de lunettes connect\u00e9es SmartEyeGlass dans une version \"pour tous\", m\u00eame (surtout) ceux qui portent d\u00e9j\u00e0 des lunettes de vue. Un mini \u00e9cran OLED et syst\u00e8me d'affichag...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "CES 2015 - Sony SmartEyeGlass Attach, les lunettes connect\u00e9es pour tous", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2014/12/sony-smarteyeglass-attach-270x203.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/l-arrivee-du-casque-de-realite-virtuelle-de-microsoft-se-precise-39811763.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nSelon le site DigiTimes, Microsoft serait, lui aussi, en train de d\u00e9velopper un casque de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle (VR). Alors que le casque Oculus Rift devrait arriver en 2015 et que le Projet Morpheus de Sony se pr\u00e9cise, la commercialisation du casque de Microsoft serait \u00e9galement programm\u00e9e pour l\u2019ann\u00e9e prochaine. Le mod\u00e8le en cours de pr\u00e9paration chez le constructeur serait d\u00e9di\u00e9 aux jeux vid\u00e9o, selon une source interne. Elle a \u00e9galement pr\u00e9cis\u00e9 que le casque de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle devrait \u00eatre d\u00e9voil\u00e9 \u00e0 l\u2019occasion du salon E3 de 2015 qui aura lieu du 16 au 18 juin \u00e0 Los Angeles. Aucune autre information sur les caract\u00e9ristiques de ce produit n\u2019a toutefois \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9e. D\u00e9j\u00e0, fin juillet le financement d\u2019une entreprise appel\u00e9e Fove et qui dispose d\u2019une technologie de casque VR, avait montr\u00e9 l\u2019int\u00e9r\u00eat que Microsoft pouvait avoir pour ce genre d\u2019appareil. A l\u2019\u00e9poque, on apprenait que les deux partenaires envisageaient m\u00eame d\u2019associer ce casque \u00e0 la Xbox One du constructeur. Toutefois, rien ne laissait supposer que Microsoft pourrait se lancer aussi rapidement dans l\u2019aventure en pr\u00e9parant dans la foul\u00e9e un tel produit. (EP)A lire aussi : \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tComme \u00e9voqu\u00e9 depuis l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier, Microsoft pourrait commercialiser un casque de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle dans le style de l\u2019Oculus Rift. D\u00e9di\u00e9 aux jeux vid\u00e9o, il serait disponible d\u00e8s 2015.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "L\u2019arriv\u00e9e du casque de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle de Microsoft se pr\u00e9cise", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2014/12/microsoft-casque-realite-virtuelle-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/samsung-lance-un-service-de-videos-a-360-pour-son-casque-de-realite-virtuelle-39812063.htm", "content": "\r\n\r\nSamsung mise sur la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle comme un futur relais de croissance. Et pour amorcer le mouvement, le constructeur veut mettre du contenu au service de la promotion de son casque Gear VR. Lanc\u00e9 d\u00e9but d\u00e9cembre sous la forme d\u2019une version pour d\u00e9veloppeurs (199 dollars), cet accessoire, co-d\u00e9velopp\u00e9 avec Oculus, utilise un smartphone Galaxy Note 4 comme moteur. Probl\u00e8me, il n\u2019y a pour le moment pas grand-chose \u00e0 se mettre sous les yeux pour profiter de ce syst\u00e8me.C\u2019est ce vide que Samsung veut combler au plus vite en lan\u00e7ant un service baptis\u00e9 Milk VR comme le signalent nos confr\u00e8res de CNET.com. Il fournira aux possesseurs d\u2019un casque Gear VR des vid\u00e9os \u00e0 360\u00b0 gratuites. Outre l\u2019amorce d\u2019un \u00e9cosyst\u00e8me, Milk VR pourra servir de source d\u2019inspiration pour des artistes et des r\u00e9alisateurs d\u00e9sireux de s\u2019essayer \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle. De quoi accompagner la sortie de la version grand public du Gear VR qui devrait avoir lieu courant 2015. (EP)\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa firme cor\u00e9enne Samsung esp\u00e8re doper l\u2019adoption de son casque Gear VR en proposant des contenus gratuits adapt\u00e9s. Le service Milk VR offrira des vid\u00e9os \u00e0 360\u00b0qui pourront servir d\u2019exemp...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Samsung lance un service de vid\u00e9os \u00e0 360\u00b0 pour son casque de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2014/09/samsung-gear-vr-270x203.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/ces-2015-withings-activite-pop-une-version-a-150-dollars-de-la-montretraqueur-d-activites-39812125.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tWithings propose une version low-cost de sa montre analogique Activit\u00e9. Vendue 150 dollars, l\u2019Activit\u00e9 Pop se d\u00e9cline en plusieurs couleurs dans des mat\u00e9riaux en plastique et silicone.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "CES 2015 :  Withings Activit\u00e9 Pop, une version \u00e0 150 dollars de la montre/traqueur d\u2019activit\u00e9s", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/01/withings-activite-pop-ces-2015-270.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/avegant-glyph-casque-realite-virtuelle-39812141.htm", "content": "\r\n\r\nLes casques de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle figurent en bonne place de l\u2019\u00e9dition 2015 du Consumer Electronics Show qui se d\u00e9roule du 6 au 9 janvier \u00e0 Las Vegas. Parmi les nombreuses nouveaut\u00e9s expos\u00e9es sur ce salon, le Glyph de la soci\u00e9t\u00e9 Avegant propose une approche originale. Au lieu d\u2019un \u00e9cran qui vient se fixer devant les yeux, le casque int\u00e8gre un syst\u00e8me de projection r\u00e9tinien dans l\u2019arceau d\u2019une paire d\u2019\u00e9couteurs. Lorsque l\u2019usager porte le casque, il lui suffit de rabattre l\u2019arceau devant ses yeux. Le r\u00e9sultat offre un design beaucoup plus compact et ergonomique que les casques type Oculus Rift ou Samsung Gear VR. Le Glyph est dot\u00e9 d\u2019une connectique HDMI et il peut fonctionner avec des appareils mobiles (smartphones, tablettes), des ordinateurs et des consoles de jeu. Avegant est venu au CES avec un prototype du Glyph dont la version finale doit sortir \u00e0 l'automne prochain. Le casque sera disponible en pr\u00e9commande au tarif de 499 dollars jusqu\u2019au 15 janvier, puis 599 dollars apr\u00e8s cette date. (EP)Toute l'actualit\u00e9 du CES ", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tAvegant va profiter du CES pour d\u00e9voiler le prototype de son casque de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, le Glyph, qui a la particularit\u00e9 d\u2019int\u00e9grer le syst\u00e8me de projection dans l\u2019arceau d\u2019une paire ...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "CES 2015 : Glyph, un casque de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle cach\u00e9 dans des \u00e9couteurs", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/01/avegant-glyph-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/ces-2015-rollkers-des-accelerateurs-de-marche-39812185.htm", "content": "\r\nLe CES est souvent l'occasion de d\u00e9couvrir de nombreux gadget parfois surprenant. Le premier de la cuv\u00e9e 2015 ne vient directement de France : il s'agit de Rollkers, con\u00e7us par le soci\u00e9t\u00e9 \u00e9ponyme.\u00a0Paul Chavand, l'inventeur, cit\u00e9 par 20 Minutes d\u00e9crit la chose comme un \"acc\u00e9l\u00e9rateur de marche\". Cela ressemble de loin \u00e0 des patins \u00e0 roulettes, mais \u00e0 la diff\u00e9rence de ces derniers, il n'y pas besoin de trouver son \u00e9quilibre. Il suffit de marcher normalement, l'\u00e9lectronique embarqu\u00e9e s'occupe de la stabilisation explique le dijonnais. Le gadget est \u00e9galement connect\u00e9. C'est depuis son smartphone que l'on g\u00e9rera les diff\u00e9rents param\u00e8tres comme la force du freinage ou la vitesse maximale.\u00a0L'inventeur l'a fix\u00e9e par principe \u00e0 10 km/h, il estime qu'aller plus vite commencerait \u00e0 poser probl\u00e8me sur des trottoirs un peu fr\u00e9quent\u00e9s. Cela n'est reste pas moins deux fois plus que la marche typique. L'id\u00e9e est d'offrir aux usagers un moyen simple de raccourcir les temps de trajets quotidiens, par exemple pour se rendre \u00e0 sa station de transport en commun, ou faire des emplettes dans son quartier.\u00a0L'id\u00e9e est pour le moins s\u00e9duisante, et si vous souhaitez passer \u00e0 la caisse il va falloir patienter. Les Rollkers en sont encore au stade du prototype. L'inventeur a fait le d\u00e9placement au CES principalement pour trouver des investisseurs pouvant lui permettre de commercialiser son invention. Avis aux amateurs.\u00a0Image :\u00a0Scott Stein\u00a0de Cnet.com sur Twitter.\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tMarcher \u00e0 10 km/h au lieu de 5 sans effort suppl\u00e9mentaire ? C'est la promesse des Rollkers, de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise \u00e9ponyme qui pr\u00e9sente au CES ces patins \"acc\u00e9l\u00e9rateurs de marche\". \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "CES 2015 : Rollkers, des \"acc\u00e9l\u00e9rateurs de marche\"", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/01/rollkers.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/ces-2015-alcatel-one-touch-devoile-la-bien-nommee-watch-39812219.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nLes constructeurs l'ont bien compris, en 2015 la montre connect\u00e9e devra \u00eatre ronde si elle veut s\u00e9duire le grand public. Alcatel ONE TOUCH pr\u00e9sente donc au CES de Las Vegas la bien nomm\u00e9e WATCH, une montre connect\u00e9e qui fait attention \u00e0 son physique.La WATCH que Alcatel nous pr\u00e9sente comme \"un accessoire de mode\" (ne nous avan\u00e7ons pas trop sur ce sujet tout de m\u00eame) sera disponible en trois coloris, Volcano Black, Dark Red et White Chrome. Elle est dot\u00e9e d'un \u00e9cran de 1,2 pouce (contre 1,5 pouce pour la Moto 360) et d'un bo\u00eetier aluminium afin de renforcer l'aspect horlogerie. Le r\u00e9sultat semble assez bon, nous verrons plus pr\u00e9cis\u00e9ment lors d'une future prise en main. \u00a0Alcatel n'a pas l\u00e9sin\u00e9 sur les capteurs et les fonctionnalit\u00e9s, on retrouve ainsi : le NFC pour se connecter facilement \u00e0 son smartphone, acc\u00e9l\u00e9rom\u00e8tre, traqueur d'activit\u00e9, capteur de fr\u00e9quence cardiaque, GPS, boussole \u00e9lectronique, altim\u00e8tre, syst\u00e8me de notifications et une r\u00e9sistance \u00e0 l'eau (IP67). Enfin, point important, cette montre est compatible iOS et Android !Voir aussi\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tAlcatel ONETOUCH vient d'officialiser sa premi\u00e8re montre connect\u00e9e la WATCH. Une montre avec un cadran rond qui fonctionne sous iOS et Android\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "CES 2015 : Alcatel One Touch d\u00e9voile la bien nomm\u00e9e WATCH", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/01/alcatel-watch-small.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/ces-2015-le-parrot-pot-est-un-pot-de-fleur-connecte-39812217.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\nComme son nom l'indique, le Parrot Pot, est bien un pot de fleur connect\u00e9 qui pourra remplacer le Flower Power de 2013. Le r\u00e9ceptacle est capable de mesurer l'hygrom\u00e9trie de la terre, l'ensoleillement, le taux d'engrais et la temp\u00e9rature. L'objet embarque \u00e9galement un r\u00e9servoir \u00e0 eau pour d\u00e9livrer la juste quantit\u00e9 \u00e0 la plante.\u00a0Le H2O est un peu plus simple, il permettra simplement de r\u00e9guler la quantit\u00e9 d'eau donn\u00e9e \u00e0 la plante. \u00c0 l'instar du Flower Power, il se plante dans la terre, on y fixe ensuite une bouteille d'eau standard sur le pas de vis et c'est tout. Tant pis pour l'esth\u00e9tisme. C'est un peu dommage d'avoir une vulgaire bouteille de Cristalline dans le beau feuillage de sa plante. \u00a0\u00a0Images : Cnet.com\u00a0Les deux objets connect\u00e9s communiqueront avec l'application smartphone de Parrot via Bluetooth pour afficher les donn\u00e9es. Point de WiFi et donc point de connexion au nuage. On ne pourra ainsi pas surveiller la croissance de sa plante \u00e0 distance. Bon, comme c'est cens\u00e9 \u00eatre autonome, on pardonne un peu. Parrot n'a pour le moment pas annonc\u00e9 de prix ni de date de sortie.\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tParrot a \u00e9videmment fait le d\u00e9placement \u00e0 Las Vegas pour le CES 2015. Pas de drone au programme, la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise continue sur sa lanc\u00e9e d'accessoires de jardinage avec deux nouveaux pro...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "CES 2015 :  le Parrot Pot est un pot de fleur connect\u00e9 ", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/01/parrot-pot.JPG"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/ces-2015-awox-devoile-la-lampe-detecteur-de-fumee-39812261.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nLe 8 mars prochain selon la nouvelle l\u00e9gislation en vigueur tous les logements devront \u00eatre \u00e9quip\u00e9s d'un d\u00e9tecteur de fum\u00e9e. La soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise Awox \u00e9tablit \u00e0 Montpellier a d\u00e9velopp\u00e9 pour r\u00e9pondre \u00e0 cette norme une ampoule connect\u00e9e GU10 qui int\u00e8gre directement le d\u00e9tecteur de fum\u00e9e. Un bon moyen de dissimuler cet objet pas toujours tr\u00e8s esth\u00e9tique tout en respectant la l\u00e9gislation.\u00a0Cette derni\u00e8re vous alertera alors en cas de d\u00e9tection de fum\u00e9e, via un buzzer ainsi qu'a l'aide d'un voyant clignotant. En cas de danger imm\u00e9diat les utilisateurs seront avertis par une alarme sonore de 85 dB, de quoi vous faire sortir du lit...La soci\u00e9t\u00e9 Awox en a aussi profit\u00e9 pour d\u00e9voiler une ampoule Wi-Fi la \"Camlight\" qui int\u00e8gre une cam\u00e9ra de vid\u00e9osurveillance HD ainsi qui d\u00e9tecte des mouvements et envoie une alerte sur le smartphone de l'utilisateur en cas d'intrusion.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tL'entreprise Fran\u00e7aise Awox vient de d\u00e9voiler \u00e0 l'occasion du CES 2015 un nouveau syst\u00e8me de d\u00e9tecteur de fum\u00e9e \"SafeLight\" qui prend la forme d'une applique, ainsi qu'une ligne d'ampoules co...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "CES 2015 : Awox d\u00e9voile la lampe d\u00e9tecteur de fum\u00e9e ", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/01/awox-maison-small.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/ces-2015-isetwatch-votre-coach-de-tennis-a-portee-de-bras-39812265.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nRien ne sert de s'arr\u00eater sur l'aspect peu flatteur de l'objet qui, de toute fa\u00e7on, n'est pas destin\u00e9 \u00e0 s'\u00e9loigner d'un court de tennis et qui, rappelons-le, doit se faire oublier lorsque l'on joue. Focalisons-nous plut\u00f4t sur ses principales fonctions.L'iSetWatch permet de compter les points des matchs en comp\u00e9tition amateur (garder l'esprit riv\u00e9 sur le match). Elle retransmet en direct (via Bluetooth) les scores sur smartphones et tablettes afin de permettre aux entra\u00eeneurs, parents, amis de suivre la rencontre ainsi que les performances des joueurs.\u00a0 Cette montre sp\u00e9cialement con\u00e7ue pour le tennis supporte tous les formats de matchs de tennis classiques avec la possibilit\u00e9 de param\u00e9trer le nombre de sets, de jeux, avantages, tie-break et super tie-break. Elle g\u00e8re le joueur au service, les changements de c\u00f4t\u00e9 et les abandons en cours de matchElle sera disponible en 6 coloris (noir, jaune, blanc, rose, bleu, rouge) courant avril 2015 pour environ 130\u20ac. Voir aussi \u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tS'il y a des objets connect\u00e9s qui cherchent \u00e0 toucher le plus de monde possible, d'autres au contraire se focalisent sur un domaine bien sp\u00e9cifique. La montre iSetWatch fait partie de cette deux...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "CES 2015 : iSetWatch, votre coach de tennis \u00e0 port\u00e9e de bras", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/01/isetwatch-small.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/ces-2015-avec-baby-glgl-le-biberon-devient-connecte-39812285.htm", "content": "\r\nEn 2013, Slow Control, autrefois appel\u00e9 Hapilabs, pr\u00e9sentait la Hapifork, devenue par la suite la 10S Fork, une fourchette connect\u00e9e destin\u00e9e \u00e0 vous faire manger moins vite. Ils reviennent au CES 2015 avec le Baby Glgl (comme \"glug glug\" pr\u00e9cise The Verge) un porte-biberon high-tech et connect\u00e9.Il renferme trois piles et quelques capteurs pour d\u00e9terminer l'inclinaison et le poids du biberon et calculer ainsi l'angle parfait \u00e0 adopter afin d'\u00e9viter que le nourrisson n'absorbe une trop grande quantit\u00e9 d'air. Deux LED en forme de fl\u00e8che permettent au jeune parent de savoir s'il faut ouvrir ou fermer l'angle, une troisi\u00e8me s'illuminera quand tout sera parfait.Il communique \u00e9galement avec votre smartphone via bluetooth pour afficher diverses informations, comme la dur\u00e9e des repas ou la quantit\u00e9 de lait ingurgit\u00e9 par le nourrisson. \u00a0Comptez une centaine de dollars pour l'objet ce qui est assez loin d'\u00eatre donn\u00e9. Reste \u00e0 savoir si ma\u00eetriser l'art d\u00e9licat de biberonnage a vraiment un prix. Sortie pr\u00e9vue \u00e0 l'automne prochain.\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tAvis aux geek qui viennent d'avoir un enfant. La soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise Slow Control a d\u00e9voil\u00e9 au CES un biberon high-tech, mais pas connect\u00e9. \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "CES 2015 : avec Baby Glgl le biberon devient connect\u00e9", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/01/babyglgl.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/ces-2015-samsung-veut-un-internet-des-objets-ouvert-39812305.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nDans cinq ans, tous les produits Samsung seront connect\u00e9s \u00e0 l\u2019Internet. C\u2019est ce qu\u2019a promis\u00a0 B.K. Yoon, co-pr\u00e9sident du constructeur cor\u00e9en qui s\u2019exprimait hier lors de la conf\u00e9rence donn\u00e9e en ouverture du CES 2015. Il s\u2019est fait encore plus pr\u00e9cis en assurant que 90% des appareils de la marque seraient connect\u00e9s d\u00e8s 2017.L\u2019autre aspect important de cette annonce est que Samsung compte d\u00e9velopper un \u00e9cosyst\u00e8me ouvert afin que ses produits puissent communiquer avec ceux d\u2019autres fabricants. \u00ab Il n\u2019y aura pas d\u2019Internet des objets sans ce type d\u2019ouverture parce que les objets ne pourront pas s\u2019assembler entre eux \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 B.K. Yoon. Pour donner corps \u00e0 son id\u00e9e, Samsung s\u2019appuiera sur la plateforme SmartThings du nom de la start-up nord-am\u00e9ricaine dont il a fait l\u2019acquisition en ao\u00fbt dernier. Reste \u00e0 voir comment cette ouverture va se traduire techniquement dans le d\u00e9tail et qu\u2019elle sera l\u2019attitude des autres poids lourds du secteur high-tech. L\u2019implication d\u2019une marque aussi puissante que Samsung est en tout cas un signe des plus positifs. (EP)Voir aussi\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tSamsung promet que d\u2019ici 2017, pr\u00e8s de 90% de ses produits seront connect\u00e9s \u00e0 l\u2019Internet et pourront communiquer avec des appareils d\u2019autres marques.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "CES 2015 : Samsung veut un Internet des objets ouvert", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/01/samsung-iot-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/ces-2015-pacif-i-la-tetine-thermometre-connectee-39812319.htm", "content": "\r\n\r\nPu\u00e9riculture connect\u00e9e. La salvatrice t\u00e9tine calme bien souvent b\u00e9b\u00e9 et \u00e9pargne les oreilles des parents. D\u00e9sormais, elle indiquera les mont\u00e9es en temp\u00e9rature et suivra les d\u00e9placements du petit dernier.\u00a0 BlueMaestro est pr\u00e9sent au CES avec sa t\u00e9tine connect\u00e9e, la Pacif-i, permettant de suivre en temps r\u00e9el la temp\u00e9rature du b\u00e9b\u00e9 via une application iOS et Android. Outre le suivi de la fi\u00e8vre, les parents anxieux pourront renseigner l'heure de la prise des m\u00e9dicaments et recevoir des alertes lorsqu'il faudra en administrer d'autres.", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tNaturellement, tout est connect\u00e9 au CES et apr\u00e8s le biberon et en attendant les \u00e9ventuelles couches connect\u00e9es, les parents un brin anxieux pourront d\u00e9sormais surveiller la temp\u00e9rature de leu...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "CES 2015 : Pacif-i, la t\u00e9tine / thermom\u00e8tre connect\u00e9e", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/01/pacifi-tetine-thermometre-connectee-ces-2015-270.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/ces-2015-belty-la-ceinture-connectee-intelligente-39812311.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nDans la famille des objets connect\u00e9s atypique, je demande la ceinture ! Avec Belty la jeune soci\u00e9t\u00e9 Emiota entend \"r\u00e9volutionner\" votre fin de repas...\u00a0Vous pouvez d'ores et d\u00e9j\u00e0 oublier ce moment g\u00eanant en fin de repas o\u00f9 vous devez discr\u00e8tement desserrer votre boucle de ceinture afin de prendre une bouff\u00e9e d'air frais.\u00a0Cette ceinture connect\u00e9e est capable gr\u00e2ce \u00e0 un petit moteur \u00e9lectrique situ\u00e9 dans l'imposante boucle de se serrer et se desserrer automatiquement et qui plus est de mani\u00e8re intelligente.\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLa jeune soci\u00e9t\u00e9 Emiota a profit\u00e9 du CES 2015 de Las Vegas pour d\u00e9voiler Belty, une ceinture connect\u00e9e automatique et intelligente. \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "CES 2015 : Belty, la ceinture connect\u00e9e intelligente", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/01/belty-ceinture-connectee-small.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/ces-2015-la-sony-smartwatch-3-gagne-en-elegance-en-se-dotant-d-un-cadre-en-acier-39812345.htm", "content": "\r\n\r\nApr\u00e8s son arriv\u00e9e sur le march\u00e9 il y a quelques mois, Sony profite du CES 2015 pour pr\u00e9senter une nouvelle version de sa SmartWatch 3. La montre gagne en \u00e9l\u00e9gance en se parant d\u2019un bracelet et d\u2019un cadre m\u00e9tallique. Le constructeur propose \u00e9galement un support boitier pour la SmartWatch 3 afin de la personnaliser et de lui ajouter n\u2019importe quel bracelet de 24 millim\u00e8tres. La nouvelle version de la montre et ce support seront commercialis\u00e9s en f\u00e9vrier.\u00a0C\u00f4t\u00e9 caract\u00e9ristiques, la montre connect\u00e9e n\u2019\u00e9volue pas. Dot\u00e9e d\u2019Android Wear, elle conserve son \u00e9cran de 1,6 pouces et capacit\u00e9s de r\u00e9sistance \u00e0 la poussi\u00e8re et \u00e0 l\u2019eau. Toutefois, la SmartWatch 3 peut d\u00e9sormais b\u00e9n\u00e9ficier directement des applications avec Golfshot et iFit. (EP) \r\n\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tSony d\u00e9voile une version dot\u00e9e d\u2019un bracelet et d\u2019un cadre en acier inoxydable de sa Smartwatch 3. Le constructeur pr\u00e9sente \u00e9galement un support boitier permettant d\u2019adapter n\u2019importe q...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "CES 2015 : la Sony SmartWatch 3 gagne en \u00e9l\u00e9gance en se dotant d\u2019un cadre en acier", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/01/sony-smartwatch-3-acier-ces-2015-270.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/ces-2015-gogoro-le-scooter-electrique-que-l-on-ne-recharge-pas-soi-meme-39812339.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nApr\u00e8s \u00eatre pass\u00e9 par la division Xbox de Microsoft, puis directeur de l'innovation chez HTC, Horace Luke s'est lass\u00e9 a d\u00e9cid\u00e9 de se lancer dans un projet pour le moins ambitieux en co-fondant, avec un ancien coll\u00e8gue d'HTC, Gogoro.\u00a0Une lev\u00e9e de 150 millions de dollars et 3 ans de travail dans le plus grand des secrets plus tard, le voil\u00e0 au CES de Las Vegas pour pr\u00e9senter Gogoro, un scooter \u00e9lectrique connect\u00e9, qui se distingue \u00e0 bien des \u00e9gards de ce qui se fait d\u00e9j\u00e0. Luke ambitionne simplement de r\u00e9volutionner le transport urbain. Certains appr\u00e9cierons d\u00e9j\u00e0 sa vitesse maximale de 95 Km/h, ou son 0 \u00e0 50 Km/h en 4,2 secondes, d'autres le fait qu'il soit totalement \u00e9lectrique et d'autres encore sa liaison avec son smartphone pour remonter diverses donn\u00e9es ou jouer avec les LED et enfin son autonomie de 100 Km gr\u00e2ce \u00e0 deux batteries qui se changent en \"six secondes.\"\u00a0Ce dernier point est d'une importance capitale car c'est celui qui distingue principalement le Gogoro des autres deux-roues \u00e9lectriques : on ne recharge pas les accumulateurs, on les change en deux temps trois mouvements. Il suffit de r\u00e9cup\u00e9rer des batteries pleines dans des bornes d\u00e9di\u00e9e appel\u00e9es GoStations et install\u00e9es dans les villes \u00e0 des endroits strat\u00e9giques. Le syst\u00e8me est en fait comparable aux v\u00e9lo en libre service que l'on trouve dans beaucoup de villes de France et d'ailleurs. Tout cela fonctionne \u00e9videmment \u00e0 grand renfort de Cloud, notamment pour savoir o\u00f9 se trouvent les batteries charg\u00e9es.\u00a0Une \u00e9conomie du partage qui fait r\u00eaver. En plus de faciliter l'utilisation du scooter en se d\u00e9barrassant des contraintes li\u00e9es au rechargement de la machine elle permet \u00e0 la firme d'asseoir son business model en exigeant de la part de ses utilisateurs un abonnement pour avoir le droit d'utiliser les GoStations. Cela a \u00e9galement l'avantage ne de pas reporter la totalit\u00e9 du co\u00fbt des batteries - on\u00e9reuses, cela va sans dire - sur le prix d'achat.\u00a0Pour le moment se refuse toutefois \u00e0 communiquer sur les tarifs, il est toutefois pr\u00e9sent\u00e9 comme comparable avec ceux des scooters du march\u00e9 de gamme comparable. Le montant de la souscription est \u00e9galement inconnu. D'autres zones d'ombres subsistent, on pourra notamment penser \u00e0 l'installation des distributeurs de batteries qui devront n\u00e9cessairement obtenir l'aval des municipalit\u00e9s. \u00a0Ces derni\u00e8res pourraient \u00e9galement jouer en la faveur de Gogoro avec la mise en place de subventions compte tenu de l'aspect \u00e9cologique de la chose. Elle pourrait limiter la pollution des capitales et m\u00e9galopoles du monde, notamment en Asie. C'est d'ailleurs ce march\u00e9 que Gogoro vise en priorit\u00e9. Un projet ambitieux qui n'a bien s\u00fbr aucune date de sortie pour le moment.\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tGogoro est un scooter \u00e9lectrique, certes, mais c'est un peu plus que \u00e7a. C'est tout un \u00e9cosyst\u00e8me qui pourrait bien changer la face des villes si ce projet, tr\u00e8s ambitieux, atteint ses objecti...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "CES 2015 : Gogoro, le scooter \u00e9lectrique que l'on ne recharge pas (soi-m\u00eame)", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/01/Gogoro-Sunset.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/ces-2015-sony-presente-le-smarteyeglass-attach-sur-le-salon-de-las-vegas-39812439.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\nD\u00e9j\u00e0 d\u00e9voil\u00e9es en septembre 2014, les lunettes connect\u00e9es SmartEyeGlass de Sony \u00e9voluent \u00e0 l\u2019occasion du CES 2015. Arborant l\u2019extension \u00ab Attach \u00bb, le syst\u00e8me s\u2019adapte d\u00e9sormais \u00e0 n\u2019importe quelle type de monture afin de la transformer en lunettes connect\u00e9es. Pr\u00e9sent\u00e9es un premi\u00e8re fois sur le site du constructeur \u00e0 la mi-d\u00e9cembre, le prototype fonctionnel est pr\u00e9sent sur son stand au salon de Las Vegas. Contrairement aux Google Glass dont la r\u00e9orientation vers le secteur professionnel s\u2019annonce, le SmartEyeGlass Attach permet de s\u2019adapter sur des lunettes de vue, ce qui pr\u00e9sente un v\u00e9ritable atout pour toucher le plus grand nombre d\u2019utilisateurs. Le syst\u00e8me ajoute des capacit\u00e9s de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e en affichant des informations en temps r\u00e9el \u00e0 l\u2019aide d\u2019un bras int\u00e9grant un prisme plac\u00e9 devant le verre droit. Pr\u00e9sent sur le salon, notre coll\u00e8gue Scott Stein de CNET.com a pu essayer cet accessoire et en fait rapidement le tour avec une pr\u00e9sentation vid\u00e9o. Pour le moment, Sony compte r\u00e9server une premi\u00e8re version de son syst\u00e8me aux d\u00e9veloppeurs \u00e0 partir de mars. La sortie d\u00e9finitive du produit n\u2019est pas encore \u00e9voqu\u00e9e. (EP)\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tSur son stand du CES 2015, Sony pr\u00e9sente le prototype de son accessoire SmartEyeGlass Attach. Il permet de transformer n\u2019importe quelle monture en lunettes connect\u00e9es dans le style des Google G...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "CES 2015 : Sony pr\u00e9sente le SmartEyeGlass Attach sur le salon de Las Vegas", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/01/sony-smartgalss-attach-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/ces-2015-makerbot-s-attaque-a-l-impression-3d-du-metal-bois-ou-de-la-pierre-39812447.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nAu salon de l'\u00e9lectronique grand public qui se tient tous les ans l'impression 3D occupe de plus en plus de stands. L'\u00e9dition du CES 2015 ne d\u00e9roge pas \u00e0 la r\u00e8gle avec son lot de nouveaut\u00e9s dans ce secteur.Sur le stand de Makerbot il est question d'impression 3D de m\u00e9tal, de bois ou de pierre. Comment est-ce possible ? En m\u00e9langeant des filaments PLA (un polym\u00e8re biod\u00e9gradable) avec de la poudre issue de ces mat\u00e9riaux pour retrouver leurs caract\u00e9ristiques d'aspect et de poids dans le r\u00e9sultat final.Makerbot expose certaines r\u00e9alisations comme le marteau en image d'illustration qui ressemble en tout point \u00e0 celui qu'on peut trouver dans une boite \u00e0 outil et qui peut \u00eatre utilis\u00e9 pour des travaux l\u00e9gers.Dans la cinqui\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration d'imprimantes de la marque on pourra utiliser les extracteurs compatibles avec cette technologie. Ils devraient \u00eatre disponibles au cours du deuxi\u00e8me semestre 2015. Makerbot, qui s'adresse plut\u00f4t aux professionnels, envisage de s'ouvrir prochainement au grand public.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tL'impression 3D \u00e9volue avec MakerBot qui pr\u00e9sente ses solutions pour imprimer des mati\u00e8res proches du m\u00e9tal, du bois ou de la pierre.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "CES 2015 : MakerBot s'attaque \u00e0 l'impression 3D du m\u00e9tal, bois ou de la pierre", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/01/makerbot-impression-3d-270.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/ces-2015-curie-voici-l-ordinateur-bouton-d-intel-39812443.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nIntel, toujours \u00e0 la peine sur le march\u00e9 des objets connect\u00e9s domin\u00e9 par ARM, multiplie les efforts pour faire son trou. Apr\u00e8s avoir lanc\u00e9 le SoC Quark l'ann\u00e9e derni\u00e8re, le fondeur s'inspire de l'architecture de ce dernier pour concevoir Curie. Un ordinateur, ou plut\u00f4t un SoC de la taille d'un bouton.\u00a0En optant pour ce pour ce tout petit format, Intel vise donc les objets connect\u00e9s, les d\u00e9sormais classiques bracelets ou montres, mais aussi des objets nettement plus rares \u00e0 l'heure actuelle comme des v\u00eatements ou des m\u00eame des bagues et pendentifs. Brian Krzanich, le patron d'Intel, n'a pas pes\u00e9 ses mots puisqu'il estime simplement que \"cela va changer la donne pour les\u00a0wearables\".\u00a0L'objet embarque 80 ko de RAM, et 384 ko de m\u00e9moire flash ainsi qu'un acc\u00e9l\u00e9rom\u00e8tre/gyroscope et de quoi communiquer sans-fil via Bluetooth. Elle est bien \u00e9videmment livr\u00e9e avec un kit de d\u00e9veloppement. Selon Intel, cit\u00e9 par The Verge, l'objet contient tout ce qu'il faut pour cr\u00e9er son wearable, il suffit ensuite d'y ajouter sa \"sauce secr\u00e8te\" (sic!) pour avoir un produit fini. Pas de prix annonc\u00e9, mais la disponibilit\u00e9 est pr\u00e9vue pour la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 de l'ann\u00e9e 2015.\u00a0Voir aussi :\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tIntel s'int\u00e9resse aux wearables, on l'a vu avec Quark l'ann\u00e9e derni\u00e8re. La firme va encore plus loin au CES avec Curie, un ordinateur \u00e0 peine plus grand qu'un bouton.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "CES 2015 : Curie, voici l'ordinateur bouton d'Intel", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/01/intel-curieces.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/withings-l-activite-steel-melange-plastique-et-acier-39828214.htm", "content": "\r\n\r\nWithings veut visiblement capitaliser sur les succ\u00e8s de sa montre Activit\u00e9 en d\u00e9voilant aujourd'hui un nouveau mod\u00e8le, l'Activit\u00e9 Steel. Ne vous fiez pas \u00e0 son nom, la pr\u00e9sence de l'acier inoxydable n'a rien de nouveau sur la montre puisque le bo\u00eetier de la premi\u00e8re version utilisait d\u00e9j\u00e0 ce mat\u00e9riau. La Steel est en r\u00e9alit\u00e9 un m\u00e9lange entre la Pop et l'Activit\u00e9.Elle associe en effet le m\u00e9tal utilis\u00e9 pour le bo\u00eetier du premier mod\u00e8le et le bracelet en caoutchouc de l'Activit\u00e9. Une r\u00e9alisation \u00e0 mi-chemin qui permet de faire baisser sensiblement le prix de la montre connect\u00e9e dont la principale fonction est celle de podom\u00e8tre. Elle est affich\u00e9e \u00e0 170 euros, loin des 390 demand\u00e9s pour l'Activit\u00e9 classique. Notons \u00e9galement que cette nouvelle version dispose d'un cadran l\u00e9g\u00e8rement revu qui rappelle celui d'un \"compteur de vitesse\" pour un look \"sport-chic\" nous dit la firme dans son communiqu\u00e9. La nouvelle tocante connect\u00e9e, mais \u00e0 aiguilles, est disponible d\u00e8s aujourd'hui. Un timing qui ne semble pas avoir \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9 au hasard... No\u00ebl approche.\u00a0", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tApr\u00e8s l'Activit\u00e9, puis l'Activit\u00e9 Pop, Withings annonce aujourd'hui l'Activit\u00e9 Steel, \u00e0 mi-chemin entre les deux. \r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Withings : l'Activit\u00e9 Steel m\u00e9lange plastique et acier", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/11/withings-activite-steel-small.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/bon-plan/bon-plan-traqueur-d-activite-runtastic-orbit-a-65-39828270.htm", "content": "\r\nG\u00e9n\u00e9ralement disponible pour un prix avoisinant les 90\u20ac, Priceminister propose ce 17 novembre le traqueur d'activit\u00e9 Runtastic ORBIT au tarif int\u00e9ressant de 65\u20ac, livraison gratuite.Le Runtastic ORBIT est un bracelet tr\u00e8s complet destin\u00e9 principalement aux sportifs. Son design est certes passe-partout mais en contre partie ses performances sont \u00e0 la hauteur. On appr\u00e9cie tout particuli\u00e8rement l'interface classique mais intuitive (application Android et iOS) et l'ergonomie globale du bracelet (\u00e9tanche jusqu'\u00e0 -100m)\u00a0Bon shopping !\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tVous recherchez un traqueur d'activit\u00e9 performant \u00e0 un prix mini, le Runtastic ORBIT est disponible au prix de 65\u20ac sur Priceminister, livraison gratuite.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Bon plan : traqueur d'activit\u00e9, Runtastic ORBIT \u00e0 65\u20ac", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/11/runtastic-orbit-small.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/movado-bold-motion-une-montre-connectee-en-partenariat-avec-hp-39828314.htm", "content": "\r\n\r\n\r\n\r\nDans la foul\u00e9e de Tag Heuer avec sa Carrera Connected, l\u2019horloger Movado vient \u00e9galement de d\u00e9voiler sa montre connect\u00e9e con\u00e7ue en partenariat avec HP. Baptis\u00e9e Bold Motion, la montre connect\u00e9e est d\u00e9nu\u00e9e d\u2019\u00e9cran tactile ou LCD, mais d\u2019un cadran classique. La Bold Motion pourrait \u00eatre class\u00e9e avec la Cogito Classic, la MB Chronowing con\u00e7ue par HP ou encore la Withings Activit\u00e9. La smartwatch n\u2019affiche pas les notifications, mais un cercle lumineux est pr\u00e9sent en haut du cadran pour signaler la r\u00e9ception d\u2019un appel, d\u2019un message, ou d\u2019un rendez-vous. La montre vibre \u00e9galement. Comme la Withings Activit\u00e9, la Bold Motion assure aussi des fonctions de suivi d\u2019activit\u00e9s avec la pr\u00e9sence de douze Led qui s\u2019allument progressivement sur le cadran lorsque les objectifs sont atteints. La smartwatch est \u00e9tanche et dispose d\u2019une autonomie d\u2019une semaine selon l\u2019horloger. Elle est compatible avec Android et iOS et dispose de sa propre application. Le prix de cette Bold Motion frise les 700 dollars. \r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tL\u2019horloger suisse Movado lance sa montre connect\u00e9e avec la Bold Motion, cr\u00e9\u00e9e en partenariat avec HP. La smartwatch dispose d\u2019un cadran \u00e0 mouvement m\u00e9canique, mais peut signaler visuelleme...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Movado Bold Motion : une montre connect\u00e9e en partenariat avec HP", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/11/movado-bold-motion-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/news/projet-aura-des-google-glass-avec-ou-sans-ecran-se-profilent-39828334.htm", "content": "\r\nDiscr\u00e8tement, sous l\u2019\u00e9gide de Tony Fadell, les Google Glass poursuivent leur bonhomme de chemin sous le nom de projet Aura. Or, selon les sources du site The Information, les lunettes connect\u00e9es pourraient se d\u00e9cliner en trois versions, dont deux sans \u00e9cran. Autrement dit, en plus de la version destin\u00e9e aux professionnels et notamment aux chirurgiens et permettant d\u2019afficher devant le regard des informations, deux autres mod\u00e8les serait d\u00e9di\u00e9e aux informations audio. L\u2019un d\u2019eux serait plus particuli\u00e8rement destin\u00e9 aux sportifs. Toujours selon les informations du site, ils pourraient alors recevoir des consignes audio par conduction osseuse dans l\u2019oreille interne du porteur. A lire aussi :", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tLes Google Glass pourraient se d\u00e9cliner en plusieurs versions, dont l\u2019une serait d\u00e9nu\u00e9e d\u2019\u00e9cran. Elle serait alors r\u00e9serv\u00e9e aux sportifs qui pourraient recevoir des consignes audio via r\ufffd...\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Projet Aura : des Google Glass avec ou sans \u00e9cran se profilent", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/11/google-glass-google-aura-270x202.jpg"}{"url": "http://www.cnetfrance.fr/bon-plan/bon-plan-thermostat-connecte-netatmo-a-157-39828378.htm", "content": "\r\n\r\n\r\nVous souhaitez investir dans un thermostat simple et efficace pour g\u00e9rer le chauffage dans votre maison ? Le thermostat Netatmo pourrait vous int\u00e9resser.Premier point ind\u00e9niable, il soigne son look. Il est \u00e9pur\u00e9 et l\u00e9g\u00e8rement personnalisable \u00e0 l'aide de bandes de couleurs interchangeables. Second point, il est suppos\u00e9 s'adapter \u00e0 la plupart des chaudi\u00e8res au fuel, gaz et bois et cela tr\u00e8s simplement.\u00a0Thermostat connect\u00e9 oblige, il communique en Wi-Fi avec votre installation, vous pourrez alors t\u00e9l\u00e9charger les applications Android ou iOS afin tout contr\u00f4ler directement depuis votre smartphone ou votre tablette.Si vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9 par ce thermostat Netatmo au prix de 156,74\u20ac frais de port inclus, rendez-vous ce 19 novembre sur Rue du commerce et renseignez le code NOEL5 lors de votre commande.\r\n\r\n\r\n", "introtext": "\r\n\t         \t\t\t         \t\tG\u00e9n\u00e9ralement disponible au prix de 180\u20ac, Rue du commerce propose le thermostat connect\u00e9 Netatmo au tarif plus int\u00e9ressant de 157\u20ac, frais de port inclus.\r\n\t         \t\t\t         ", "title": "Bon plan : thermostat connect\u00e9 Netatmo \u00e0 157\u20ac", "preview_image": "http://www.cnetfrance.fr/i/edit/2015/11/thermostat-netatmo-small.jpg"}